SENTENCE = 除庾澄庆和伊能静之外，还有一对明星夫妻档，在即将于12月31日举行的“音乐对我说Love”跨年演唱会中呼声很高，那就是今年一直处于风头浪尖的谢霆锋和张柏芝夫妇。
POS_TAG = 除/p 庾澄庆/nr 和/c 伊能静/nr 之外/f ，/w 还有/v 一/m 对/q 明星/n 夫妻/n 档/ng ，/w 在/p 即将/d 于/p 12月/t 31日/t 举行/v 的/u “/w 音乐对我说Love/n ”/w 跨年/n 演唱会/n 中/f 呼声/n 很/d 高/a ，/w 那/r 就/d 是/v 今年/t 一直/d 处于/v 风头/n 浪尖/n 的/u 谢霆锋/nr 和/c 张柏芝/nr 夫妇/n 。/w
CHARACTERS = 谢霆锋;伊能静;张柏芝;庾澄庆;
RELWORD = 夫妇;夫妻;
RELCOMB = 谢霆锋,张柏芝->夫妇;谢霆锋,张柏芝->夫妻;伊能静,庾澄庆->夫妻;
-----------
SENTENCE = 不料这一变化令谢霆锋方立刻反口，称他们夫妻两人一同演出的价值远远高出任何一个人单独出场
POS_TAG = 不/d 料/v 这/r 一/m 变化/vn 令/v 谢霆锋/nr 方/n 立刻/d 反口/v ，/w 称/v 他们/r 夫妻/n 两/m 人/n 一同/s 演出/v 的/u 价值/n 远远/d 高/a 出/v 任何/r 一个/m 人/n 单独/d 出场/v
CHARACTERS = 谢霆锋;
RELWORD = 夫妻;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 在得知有可能与老公谢霆锋同台这一消息后，张柏芝方面表现得很平静，其经纪公司表示这个要求他们在今年之内已经听到不下20多次了，所以都麻木了。
POS_TAG = 在/p 得知/v 有/v 可能/v 与/p 老公/n 谢霆锋/nr 同台/d 这/r 一/m 消息/n 后/f ，/w 张柏芝/nr 方面/n 表现/v 得/u 很/d 平静/a ，/w 其/r 经纪/n 公司/n 表示/v 这个/r 要求/vn 他们/r 在/p 今年/t 之内/f 已经/d 听到/v 不/d 下/v 20/m 多/m 次/q 了/u ，/w 所以/c 都/d 麻木/a 了/u 。/w
CHARACTERS = 谢霆锋;张柏芝;
RELWORD = 老公;
RELCOMB = 谢霆锋,张柏芝->老公;
-----------
SENTENCE = 接连遭遇明星夫妻双方的“黑手”，弄得主办方都有些措手不及。
POS_TAG = 接连/d 遭遇/v 明星/n 夫妻/n 双方/n 的/u “/w 黑手/n ”/w ，/w 弄/v 得/u 主办/v 方/k 都/d 有些/r 措手不及/i 。/w
CHARACTERS = 
RELWORD = 夫妻;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 所以在略作斟酌之后，据传江苏卫视已经放弃了继续邀请这对最红明星夫妻档的努力。
POS_TAG = 所以/c 在/p 略作/v 斟酌/v 之后/f ，/w 据传/v 江苏/ns 卫视/n 已经/d 放弃/v 了/u 继续/v 邀请/v 这/r 对/a 最/d 红/a 明星/n 夫妻/n 档/n 的/b 努力/a 。/w
CHARACTERS = 
RELWORD = 夫妻;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = ”、“谢霆锋夫妻档还适合一道出席公开活动吗？
POS_TAG = ”/w 、/w “/w 谢霆锋/nr 夫妻/n 档/ng 还/d 适合/v 一道/d 出席/v 公开/a 活动/vn 吗/y ？/w
CHARACTERS = 谢霆锋;
RELWORD = 夫妻;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 去年八月，正暑大热，谢家第一个孙子Lucas降生，谢家好友查小欣为本报独家撰文，说起孩子降生的前前后后；三个月刚过，秋风乍冷，爷爷谢贤得意地与我们的读者一起分享孙子百日宴上谢家三代同堂的全家福；一晃一年，暑热又起，《南都周刊》回访爷爷谢贤，借由独家提供的家庭相册，记录谢家里里外外的是是非非。
POS_TAG = 去年/t 八月/t ，/w 正暑/n 大/a 热/a ，/w 谢/j 家/n 第一/m 个/q 孙子/n Lucas/nr 降生/v ，/w 谢/j 家/q 好友/n 查小欣/nr 为/p 本报/r 独家/d 撰文/v ，/w 说起/v 孩子/n 降生/v 的/u 前前后后/l ；/w 三/m 个/q 月/n 刚/d 过/v ，/w 秋风/n 乍/d 冷/a ，/w 爷爷/n 谢贤/nr 得意/a 地/u 与/p 我们/r 的/u 读者/n 一起/s 分享/v 孙子/n 百日/t 宴/ng 上/f 谢/j 家/q 三/m 代/q 同堂/v 的/u 全家福/n ；/w 一晃/v 一/m 年/q ，/w 暑热/n 又/d 起/v ，/w 《/w 南都周刊/nz 》/w 回访/v 爷爷/n 谢贤/nr ，/w 借由/p 独家/d 提供/v 的/u 家庭/n 相册/n ，/w 记录/v 谢/j 家/q 里里外外/n 的/u 是是非非/i 。/w
CHARACTERS = Lucas;查小欣;谢贤;
RELWORD = 好友;孙子;爷爷;
RELCOMB = Lucas,谢贤->孙子;Lucas,谢贤->爷爷;
-----------
SENTENCE = 当然，对谢家而言，最重要的大事还是给孙子过一个快快乐乐、满满意意的周岁生日。
POS_TAG = 当然/d ，/w 对/p 谢/j 家/n 而言/u ，/w 最/d 重要/a 的/u 大事/n 还/d 是/v 给/p 孙子/n 过/u 一个/m 快快乐乐/z 、/w 满满意意/v 的/u 周岁/n 生日/n 。/w
CHARACTERS = 
RELWORD = 孙子;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 谢贤谈孙子
POS_TAG = 谢贤/nr 谈/v 孙子/n
CHARACTERS = 谢贤;
RELWORD = 孙子;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = Lucas房间里堆满了玩具，妈妈不停给他买衣服
POS_TAG = Lucas/nx 房间/n 里/f 堆满/v 了/u 玩具/n ，/w 妈妈/n 不/d 停/v 给/p 他/r 买/v 衣服/n
CHARACTERS = 
RELWORD = 妈妈;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 这不仅仅因为他的爸爸是谢霆锋，妈妈是张柏芝，还因为爷爷谢贤和奶奶狄波拉都是香港娱乐圈德高望重的角色。
POS_TAG = 这/r 不仅仅/d 因为/p 他/r 的/u 爸爸/n 是/v 谢霆锋/nr ，/w 妈妈/n 是/v 张柏芝/nr ，/w 还/d 因为/p 爷爷/n 谢贤/nr 和/c 奶奶/n 狄波拉/nr 都/d 是/v 香港/ns 娱乐/vn 圈/n 德高望重/i 的/u 角色/n 。/w
CHARACTERS = 狄波拉;谢贤;谢霆锋;张柏芝;
RELWORD = 爸爸;妈妈;奶奶;爷爷;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 好在小小的Lucas，他只有自己一片小小纯净的天空，他并不知道这一年，在他父母身上发生了些什么。
POS_TAG = 好在/d 小小/z 的/u Lucas/nx ，/w 他/r 只/d 有/v 自己/r 一/m 片/q 小小/z 纯净/a 的/u 天空/n ，/w 他/r 并/d 不/d 知道/v 这/r 一/m 年/q ，/w 在/p 他/r 父母/n 身上/s 发生/v 了/u 些/q 什么/r 。/w
CHARACTERS = 
RELWORD = 父母;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 8月2日，Lucas满一周岁生日，谢家几乎倾巢而出，除了已经提前设宴为孙子庆生的奶奶狄波拉缺席，谢贤和谢霆锋均停工赶到现场为其庆生，鲜少露面的张柏芝抱着与自己“黑白配”的爱子，一脸幸福
POS_TAG = 8月/t 2日/t ，/w Lucas/nr 满/a 一/m 周岁/q 生日/n ，/w 谢/j 家/n 几乎/d 倾巢而出/v ，/w 除了/c 已经/d 提前/v 设宴/v 为/p 孙子/n 庆生/v 的/u 奶奶/n 狄波拉/nr 缺席/v ，/w 谢贤/nr 和/c 谢霆锋/nr 均/d 停工/v 赶到/v 现场/s 为/p 其/r 庆生/v ，/w 鲜少/ad 露面/v 的/u 张柏芝/nr 抱/v 着/u 与/p 自己/r “/w 黑白配/v ”/w 的/u 爱子/n ，/w 一/m 脸/q 幸福/n
CHARACTERS = Lucas;狄波拉;谢贤;谢霆锋;张柏芝;
RELWORD = 爱子;奶奶;孙子;
RELCOMB = Lucas,张柏芝->爱子;Lucas,狄波拉->奶奶;Lucas,狄波拉->孙子;
-----------
SENTENCE = 谢贤自豪地告诉记者，宴会的场面、布置都是他精心设计的，“这是我给他的心意，那天我孙子很开心，长大一岁了嘛！
POS_TAG = 谢贤/nr 自豪/a 地/u 告诉/v 记者/n ，/w 宴会/n 的/u 场面/n 、/w 布置/v 都/d 是/v 他/r 精心/ad 设计/v 的/u ，/w “/w 这/r 是/v 我/r 给/p 他/r 的/u 心意/n ，/w 那天/r 我/r 孙子/n 很/d 开/v 心/n ，/w 长/a 大/a 一/m 岁/q 了/y 嘛/y ！/w
CHARACTERS = 谢贤;
RELWORD = 孙子;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 小Lucas的“出镜”机会并不少，每次妈妈张柏芝抱着他去探班他的爸爸，就会被蜂拥而上的镜头招呼个遍，他从不哭，也从不闹，有点超乎年龄的乖巧。
POS_TAG = 小/a Lucas/nr 的/u “/w 出镜/v ”/w 机会/n 并/d 不/d 少/a ，/w 每次/r 妈妈/n 张柏芝/nr 抱/v 着/u 他/r 去/v 探班/v 他/r 的/u 爸爸/n ，/w 就/d 会/v 被/p 蜂拥而上/i 的/u 镜头/n 招呼/v 个/q 遍/q ，/w 他/r 从不/d 哭/v ，/w 也/d 从不/d 闹/v ，/w 有点/d 超乎/v 年龄/n 的/u 乖巧/a 。/w
CHARACTERS = Lucas;张柏芝;
RELWORD = 爸爸;妈妈;
RELCOMB = Lucas,张柏芝->妈妈;
-----------
SENTENCE = 谢贤说，Lucas看到镜头不会哭，是因为家里总是人来人往，“常常我们还有很多他爸爸的同事去看他，所以看多了也就不会怕了，他已经很习惯人多的环境了。
POS_TAG = 谢贤/nr 说/v ，/w Lucas/nr 看到/v 镜头/n 不/d 会/v 哭/v ，/w 是因为/c 家里/n 总是/v 人来人往/i ，/w “/w 常常/d 我们/r 还有/v 很多/m 他/r 爸爸/n 的/u 同事/n 去/v 看/v 他/r ，/w 所以/c 看/v 多/a 了/u 也/d 就/d 不/d 会/v 怕/v 了/y ，/w 他/r 已经/d 很/d 习惯/v 人/n 多/a 的/u 环境/n 了/u 。/w
CHARACTERS = Lucas;谢贤;
RELWORD = 爸爸;同事;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = “哎哟，整个家都是他的玩具，玩具都堆满了，光电动车就有好几部，他最喜欢的就是车，和他爸爸小时候一模一样！
POS_TAG = “/w 哎哟/e ，/w 整个/b 家/n 都/d 是/v 他/r 的/u 玩具/n ，/w 玩具/n 都/d 堆满/v 了/u ，/w 光/n 电动车/n 就/c 有/m 好几/m 部/n ，/w 他/r 最/d 喜欢/v 的/u 就/d 是/v 车/n ，/w 和/c 他/r 爸爸/n 小时候/n 一模一样/i ！/w
CHARACTERS = 
RELWORD = 爸爸;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 还有衣服，Lucas的小衣服估计不会比你我普通人少，每次“出镜”都很时尚，这全归功于星妈张柏芝。
POS_TAG = 还有/v 衣服/n ，/w Lucas/nr 的/u 小/a 衣服/n 估计/v 不/d 会/v 比/p 你/r 我/r 普通人/n 少/a ，/w 每次/r “/w 出镜/v ”/w 都/d 很/d 时尚/n ，/w 这/r 全/d 归功/v 于/p 星/n 妈/n 张柏芝/nr 。/w
CHARACTERS = Lucas;张柏芝;
RELWORD = 妈;
RELCOMB = Lucas,张柏芝->妈;
-----------
SENTENCE = “反正都是他妈妈买的，我从来不给他买衣服，因为实在太多了，柏芝看到什么都买给他，第一个小孩嘛。
POS_TAG = “/w 反正/d 都/d 是/v 他/r 妈妈/n 买/v 的/u ，/w 我/r 从来不/d 给/p 他/r 买/v 衣服/n ，/w 因为/c 实在/d 太/d 多/a 了/y ，/w 柏芝/nr 看到/v 什么/r 都/d 买/v 给/p 他/r ，/w 第一/m 个/q 小孩/n 嘛/y 。/w
CHARACTERS = 柏芝;
RELWORD = 妈妈;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 他妈妈给他穿什么他就穿什么咯，再说他们是演员嘛，穿漂亮点也是应该的。
POS_TAG = 他/r 妈妈/n 给/p 他/r 穿/v 什么/r 他/r 就/d 穿/v 什么/r 咯/y ，/w 再/d 说/v 他们/r 是/v 演员/n 嘛/y ，/w 穿/v 漂亮/a 点/t 也/d 是/v 应该/v 的/u 。/w
CHARACTERS = 
RELWORD = 妈妈;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = ”有这么时尚的爷爷和爹妈，后代当然要青出于蓝而胜于蓝。
POS_TAG = ”/w 有/v 这么/r 时尚/n 的/u 爷爷/n 和/c 爹妈/n ，/w 后代/n 当然/d 要/v 青出于蓝而胜于蓝/i 。/w
CHARACTERS = 
RELWORD = 爷爷;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 南都周刊:Lucas会叫爷爷了吗？
POS_TAG = 南/j 都/d 周刊/n :/nx Lucas/nr 会/v 叫/v 爷爷/n 了/y 吗/y ？/w
CHARACTERS = Lucas;
RELWORD = 爷爷;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 谢贤:还不会叫爷爷奶奶，爸爸妈妈也不会叫，但是已经可以走得很快了。
POS_TAG = 谢/v 贤/ag :/nx 还/d 不/d 会/v 叫/v 爷爷/n 奶奶/n ，/w 爸爸/n 妈妈/n 也/d 不/d 会/v 叫/v ，/w 但是/c 已经/d 可以/v 走/v 得/u 很/d 快/a 了/y 。/w
CHARACTERS = 
RELWORD = 爸爸;妈妈;奶奶;爷爷;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 他不乖爸爸会打他吗？
POS_TAG = 他/r 不/d 乖/a 爸爸/n 会/v 打/v 他/r 吗/y ？/w
CHARACTERS = 
RELWORD = 爸爸;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 谢贤:当然爸爸凶啦，严父嘛。
POS_TAG = 谢/v 贤/ag :/nx 当然/b 爸爸/n 凶/a 啦/y ，/w 严/a 父/ng 嘛/y 。/w
CHARACTERS = 
RELWORD = 爸爸;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 爸爸和妈妈经常一个唱红脸一个唱白脸，爸爸抱他的时候他很乖，他哭的时候爸爸很重地抱他，然后妈妈就马上抢回来。
POS_TAG = 爸爸/n 和/c 妈妈/n 经常/d 一个/m 唱红脸/l 一个/m 唱白脸/l ，/w 爸爸/n 抱/v 他/r 的/u 时候/n 他/r 很/d 乖/a ，/w 他/r 哭/v 的/u 时候/n 爸爸/n 很/d 重地/n 抱/v 他/r ，/w 然后/c 妈妈/n 就/d 马上/d 抢/v 回来/v 。/w
CHARACTERS = 
RELWORD = 爸爸;妈妈;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 所以Lucas以后的安排现在还不知道，看他爸爸妈妈的计划了，让他们自己安排。
POS_TAG = 所以/c Lucas/nx 以后/f 的/u 安排/vn 现在/t 还/d 不/d 知道/v ，/w 看/v 他/r 爸爸/n 妈妈/n 的/u 计划/n 了/y ，/w 让/v 他们/r 自己/r 安排/v 。/w
CHARACTERS = 
RELWORD = 爸爸;妈妈;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 现在只是常常带着儿子去游泳健身，保持体形，也算运动嘛！
POS_TAG = 现在/t 只/d 是/v 常常/d 带/v 着/u 儿子/n 去/v 游泳/vn 健身/vn ，/w 保持/v 体形/n ，/w 也/d 算/v 运动/n 嘛/y ！/w
CHARACTERS = 
RELWORD = 儿子;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 南都周刊:还想要个孙子还是孙女？
POS_TAG = 南/j 都/d 周刊/n :/nx 还/d 想/v 要/v 个/q 孙子/n 还/d 是/v 孙女/n ？/w
CHARACTERS = 
RELWORD = 孙女;孙子;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 都不错的啦，儿子女儿都很孝顺的。
POS_TAG = 都/d 不错/a 的/u 啦/y ，/w 儿子/n 女儿/n 都/d 很/d 孝顺/a 的/u 。/w
CHARACTERS = 
RELWORD = 儿子;女儿;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 其实这个是双面的，如果儿女感觉爸爸不爱他们的话，他们又怎么会对爸爸好呢？
POS_TAG = 其实/d 这/r 个/q 是/v 双/m 面的/n ，/w 如果/c 儿女/n 感觉/n 爸爸/n 不/d 爱/v 他们/r 的/u 话/n ，/w 他们/r 又/d 怎么/r 会/v 对/p 爸爸/n 好/a 呢/y ？/w
CHARACTERS = 
RELWORD = 爸爸;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 所以现在对儿女要抱着一个新的态度，就是要把他们当朋友看，不能摆一个做爸爸的死样子出来给儿女看。
POS_TAG = 所以/c 现在/t 对/p 儿女/n 要/v 抱/v 着/u 一个/m 新/a 的/u 态度/n ，/w 就是/d 要/v 把/p 他们/r 当/p 朋友/n 看/v ，/w 不能/v 摆/v 一个/m 做/v 爸爸/n 的/u 死/a 样子/n 出来/v 给/p 儿女/n 看/v 。/w
CHARACTERS = 
RELWORD = 爸爸;朋友;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 现在只是常常带着儿子去游泳健身，保持体形，也算运动嘛！
POS_TAG = 现在/t 只/d 是/v 常常/d 带/v 着/u 儿子/n 去/v 游泳/vn 健身/vn ，/w 保持/v 体形/n ，/w 也/d 算/v 运动/n 嘛/y ！/w
CHARACTERS = 
RELWORD = 儿子;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 南都周刊:还想要个孙子还是孙女？
POS_TAG = 南/j 都/d 周刊/n :/nx 还/d 想/v 要/v 个/q 孙子/n 还/d 是/v 孙女/n ？/w
CHARACTERS = 
RELWORD = 孙女;孙子;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 都不错的啦，儿子女儿都很孝顺的。
POS_TAG = 都/d 不错/a 的/u 啦/y ，/w 儿子/n 女儿/n 都/d 很/d 孝顺/a 的/u 。/w
CHARACTERS = 
RELWORD = 儿子;女儿;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 其实这个是双面的，如果儿女感觉爸爸不爱他们的话，他们又怎么会对爸爸好呢？
POS_TAG = 其实/d 这/r 个/q 是/v 双/m 面的/n ，/w 如果/c 儿女/n 感觉/n 爸爸/n 不/d 爱/v 他们/r 的/u 话/n ，/w 他们/r 又/d 怎么/r 会/v 对/p 爸爸/n 好/a 呢/y ？/w
CHARACTERS = 
RELWORD = 爸爸;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 所以现在对儿女要抱着一个新的态度，就是要把他们当朋友看，不能摆一个做爸爸的死样子出来给儿女看。
POS_TAG = 所以/c 现在/t 对/p 儿女/n 要/v 抱/v 着/u 一个/m 新/a 的/u 态度/n ，/w 就是/d 要/v 把/p 他们/r 当/p 朋友/n 看/v ，/w 不能/v 摆/v 一个/m 做/v 爸爸/n 的/u 死/a 样子/n 出来/v 给/p 儿女/n 看/v 。/w
CHARACTERS = 
RELWORD = 爸爸;朋友;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 自为谢霆锋诞下儿子Lucas后，张柏芝一直希望再为谢家添丁
POS_TAG = 自/p 为/p 谢霆锋/nr 诞下/v 儿子/n Lucas/nr 后/f ，/w 张柏芝/nr 一直/d 希望/v 再/d 为/p 谢/j 家/n 添丁/v
CHARACTERS = Lucas;谢霆锋;张柏芝;
RELWORD = 儿子;
RELCOMB = Lucas,谢霆锋->儿子;Lucas,张柏芝->儿子;
-----------
SENTENCE = 以往经常带儿子Lucas出街的她，连月来也躲在家中闭关养胎，未有露面，经过3个月“隐居”生活后，怀孕约3个月的她见胎儿日渐稳定，再度带儿子外出，而谢霆锋也改口风指张柏芝身体“有变化”，默认老婆又有喜！
POS_TAG = 以往/t 经常/d 带/v 儿子/n Lucas/nr 出街/v 的/u 她/r ，/w 连月/t 来/f 也/d 躲/v 在/p 家中/s 闭关/v 养胎/v ，/w 未/d 有/v 露面/v ，/w 经过/p 3/m 个/q 月/n “/w 隐居/v ”/w 生活/vn 后/f ，/w 怀孕/v 约/d 3/m 个/q 月/n 的/u 她/r 见/v 胎儿/n 日渐/d 稳定/a ，/w 再度/d 带/v 儿子/n 外出/v ，/w 而/c 谢霆锋/nr 也/d 改口风/v 指/v 张柏芝/nr 身体/n “/w 有/v 变化/vn ”/w ，/w 默认/v 老婆/n 又/d 有/v 喜/ng ！/w
CHARACTERS = Lucas;谢霆锋;张柏芝;
RELWORD = 儿子;老婆;
RELCOMB = 谢霆锋,张柏芝->老婆;
-----------
SENTENCE = 谢霆锋也表示怀有2个多月身孕的太太张柏芝不时呕吐，情况比怀儿子Lucas时次数更多。
POS_TAG = 谢霆锋/nr 也/d 表示/v 怀/v 有/v 2/m 个/q 多/a 月/n 身孕/n 的/u 太太/n 张柏芝/nr 不时/d 呕吐/v ，/w 情况/n 比/p 怀/v 儿子/n Lucas/nr 时/ng 次数/n 更/d 多/a 。/w
CHARACTERS = Lucas;谢霆锋;张柏芝;
RELWORD = 儿子;太太;
RELCOMB = Lucas,谢霆锋->儿子;Lucas,张柏芝->儿子;谢霆锋,张柏芝->太太;
-----------
SENTENCE = “今日新闻”消息，谢霆锋、张家辉、苗圃、钟舒漫、廖启智、陆毅及林超贤等2日一起为新片《线人》开镜，白龙王更派出徒弟到场主持拜神仪式，《证人》班底趁机会叙旧。
POS_TAG = “/w 今日新闻/nz ”/w 消息/n ，/w 谢霆锋/nr 、/w 张家辉/nr 、/w 苗圃/nr 、/w 钟舒漫/nr 、/w 廖启智/nr 、/w 陆毅/nr 及/c 林超贤/nr 等/u 2日/t 一起/s 为/p 新片/n 《/w 线人/nz 》/w 开镜/v ，/w 白龙王/nr 更/d 派出/v 徒弟/n 到场/v 主持/v 拜神/v 仪式/n ，/w 《/w 证人/nz 》/w 班底/n 趁机/d 会/v 叙旧/v 。/w
CHARACTERS = 白龙王;廖启智;林超贤;陆毅;苗圃;谢霆锋;张家辉;钟舒漫;
RELWORD = 徒弟;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 谢霆锋还透露刚从宁波返回香港，指2个多月身孕的太太不时呕吐，情况比怀儿子Lucas时次数更多，目前还未知孩子性别。
POS_TAG = 谢霆锋/nr 还/d 透露/v 刚/d 从/p 宁波/ns 返回/v 香港/ns ，/w 指/v 2/m 个/q 多/a 月/n 身孕/n 的/u 太太/n 不时/d 呕吐/v ，/w 情况/n 比/p 怀/v 儿子/n Lucas/nr 时/ng 次数/n 更/d 多/a ，/w 目前/t 还/d 未知/v 孩子/n 性别/n 。/w
CHARACTERS = Lucas;谢霆锋;
RELWORD = 儿子;太太;
RELCOMB = Lucas,谢霆锋->儿子;
-----------
SENTENCE = 谢霆锋经纪人阿辉被问及封杀一事时，不断对本报记者重复“我们已完全没误会，不信你去问《无极》那边。
POS_TAG = 谢霆锋/nr 经纪人/n 阿辉/nr 被/d 问及/v 封杀/v 一/m 事/n 时/ng ，/w 不断/d 对/p 本报/r 记者/n 重复/v “/w 我们/r 已/d 完全/ad 没/v 误会/vn ，/w 不信/v 你/r 去/v 问/v 《/w 无极/nz 》/w 那边/r 。/w
CHARACTERS = 阿辉;谢霆锋;
RELWORD = 经纪人;
RELCOMB = 阿辉,谢霆锋->经纪人;
-----------
SENTENCE = ”谢霆锋回答：“卢卡斯以后还会有很多弟弟妹妹，但是老婆只有她一个，所以，我更爱柏芝。
POS_TAG = ”/w 谢霆锋/nr 回答/v ：/w “/w 卢卡斯/nr 以后/f 还/d 会/v 有/v 很多/m 弟弟/n 妹妹/n ，/w 但是/c 老婆/n 只/d 有/v 她/r 一个/m ，/w 所以/c ，/w 我/r 更/d 爱/v 柏芝/nr 。/w
CHARACTERS = 柏芝;卢卡斯;谢霆锋;
RELWORD = 弟弟;老婆;妹妹;
RELCOMB = 柏芝,谢霆锋->老婆;
-----------
SENTENCE = 回到家里，张柏芝问老公：“我是不是很失败？
POS_TAG = 回到/v 家里/s ，/w 张柏芝/nr 问/v 老公/n ：/w “/w 我/r 是/v 不/d 是/v 很/d 失败/v ？/w
CHARACTERS = 张柏芝;
RELWORD = 老公;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 一天，谢霆锋半夜一点多回到家，老婆闹着要吃麦当劳，他二话没说，跑出去买。
POS_TAG = 一/m 天/q ，/w 谢/nr 霆/g 锋/ag 半夜/t 一点/t 多/a 回/j 到/c 家/k ，/w 老婆/n 闹/v 着/u 要/v 吃/v 麦当劳/nz ，/w 他/r 二话没说/l ，/w 跑/v 出去/v 买/v 。/w
CHARACTERS = 谢;
RELWORD = 老婆;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 一同来长的蔡依林与潘玮柏却都空运来了自己的伴舞团队，加上助理经纪，两人随行人员都超过10人。
POS_TAG = 一同/d 来/v 长/s 的/u 蔡依林/nr 与/p 潘玮柏/nr 却/d 都/d 空运/v 来/v 了/u 自己/r 的/u 伴舞/vn 团队/n ，/w 加上/v 助理/n 经纪/vn ，/w 两/m 人/n 随行/vn 人员/n 都/d 超过/v 10/m 人/n 。/w
CHARACTERS = 蔡依林;潘玮柏;
RELWORD = 助理;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 不过谈论妻子张柏芝是他此行的“雷区”，一位工作人员透露：“谢霆锋是挺随性的一个人，比较好沟通，此次对吃、住、行他都没有提出要求，唯一的要求便是拒绝接受媒体采访。
POS_TAG = 不过/c 谈论/v 妻子/n 张柏芝/nr 是/v 他/r 此行/r 的/u “/w 雷区/n ”/w ，/w 一/m 位/q 工作/vn 人员/n 透露/v ：/w “/w 谢霆锋/nr 是/v 挺/ag 随性/a 的/u 一个/m 人/n ，/w 比较/d 好/a 沟通/vn ，/w 此次/r 对/p 吃/vn 、/w 住/vn 、/w 行/vn 他/r 都/d 没有/d 提出/v 要求/vn ，/w 唯一/b 的/u 要求/n 便/d 是/v 拒绝/vd 接受/v 媒体/n 采访/v 。/w
CHARACTERS = 谢霆锋;张柏芝;
RELWORD = 妻子;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 另据了解，在即将到来的谢霆锋8月29日生日当天，他也不得不在合肥参加演出，极可能没法与张柏芝及儿子一同庆祝
POS_TAG = 另/r 据/p 了解/v ，/w 在/p 即将/d 到来/v 的/u 谢霆锋/nr 8月/t 29日/t 生日/n 当天/t ，/w 他/r 也/d 不得不/d 在/p 合肥/ns 参加/v 演出/v ，/w 极/d 可能/v 没法/v 与/p 张柏芝/nr 及/c 儿子/n 一同/s 庆祝/v
CHARACTERS = 谢霆锋;张柏芝;
RELWORD = 儿子;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 张柏芝自生下儿子Lucas以来，关于她即将复出娱乐圈的消息不绝于各大报纸网络新闻间，分担谢霆锋养家重担?
POS_TAG = 张柏芝/nr 自/p 生下/v 儿子/n Lucas/nr 以来/f ，/w 关于/p 她/r 即将/d 复出/v 娱乐/vn 圈/n 的/u 消息/n 不绝于/v 各/r 大/a 报纸/n 网络/n 新闻/n 间/f ，/w 分担/v 谢霆锋/nr 养家/v 重/a 担/ng
CHARACTERS = Lucas;谢霆锋;张柏芝;
RELWORD = 儿子;
RELCOMB = Lucas,张柏芝->儿子;
-----------
SENTENCE = 11月9日，狄波拉在孙子百日宴上的缺席愈发给婆媳关系不和的传闻带来“实证”。
POS_TAG = 11月/t 9日/t ，/w 狄波拉/nr 在/p 孙子/n 百日/t 宴/ng 上/f 的/u 缺席/vd 愈发/d 给/p 婆媳/n 关系/n 不/a 和/ag 的/b 传闻/n 带来/v “/w 实证/n ”/w 。/w
CHARACTERS = 狄波拉;
RELWORD = 孙子;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 所以，面对纷扰，他直起身，带着他宝贝孙子的7张独家照片，轻松幸福地道来。
POS_TAG = 所以/c ，/w 面对/v 纷扰/v ，/w 他/r 直/d 起身/v ，/w 带/v 着/u 他/r 宝贝/n 孙子/n 的/u 7/m 张/q 独家/b 照片/n ，/w 轻松/a 幸福/a 地道/n 来/f 。/w
CHARACTERS = 
RELWORD = 孙子;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 谢贤说孙子：我从来没见过小孩像他这样的
POS_TAG = 谢贤/nr 说/v 孙子/n ：/w 我/r 从来/d 没/d 见/v 过/u 小孩/n 像/p 他/r 这样/r 的/u
CHARACTERS = 谢贤;
RELWORD = 孙子;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 11月8日，张柏芝抱着儿子谢振轩到香港中环名店购物。
POS_TAG = 11月/t 8日/t ，/w 张柏芝/nr 抱/v 着/u 儿子/n 谢振轩/nr 到/v 香港/ns 中环/s 名店/n 购物/v 。/w
CHARACTERS = 谢振轩;张柏芝;
RELWORD = 儿子;
RELCOMB = 谢振轩,张柏芝->儿子;
-----------
SENTENCE = 张柏芝亦表示，她不在意儿子被拍，因为她“想让他过正常人的生活”。
POS_TAG = 张柏芝/nr 亦/d 表示/v ，/w 她/r 不/d 在意/v 儿子/n 被/p 拍/v ，/w 因为/p 她/r “/w 想/v 让/v 他/r 过/v 正常人/n 的/u 生活/vn ”/w 。/w
CHARACTERS = 张柏芝;
RELWORD = 儿子;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 事实上，这个男孩的一举一动，牵动的，早已不只是其父母和爷爷奶奶的心。
POS_TAG = 事实上/l ，/w 这个/r 男孩/n 的/u 一举一动/i ，/w 牵动/v 的/u ，/w 早已/d 不/d 只/d 是/v 其/r 父母/n 和/c 爷爷/n 奶奶/n 的/u 心/n 。/w
CHARACTERS = 
RELWORD = 父母;奶奶;爷爷;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 有奶妈的嘛，而且爷爷奶奶都常常去看他。
POS_TAG = 有/v 奶妈/n 的/b 嘛/y ，/w 而且/c 爷爷/n 奶奶/n 都/d 常常/d 去/v 看/v 他/r 。/w
CHARACTERS = 
RELWORD = 奶奶;爷爷;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 南都周刊：据说拉姑也很把孙子当宝贝，经常去看。
POS_TAG = 南/j 都/d 周刊/n ：/w 据说/v 拉姑/nr 也/d 很/d 把/p 孙子/n 当/p 宝贝/n ，/w 经常/d 去/v 看/v 。/w
CHARACTERS = 拉姑;
RELWORD = 孙子;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 很多人都喜欢他，我的每一个朋友去见过他都很喜欢他。
POS_TAG = 很多/m 人/n 都/d 喜欢/v 他/r ，/w 我/r 的/u 每/r 一个/m 朋友/n 去/v 见/v 过/u 他/r 都/d 很/d 喜欢/v 他/r 。/w
CHARACTERS = 
RELWORD = 朋友;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 南都周刊：你这个爷爷当得挺成功。
POS_TAG = 南/j 都/d 周刊/n ：/w 你/r 这个/r 爷爷/n 当/v 得/u 挺/d 成功/a 。/w
CHARACTERS = 
RELWORD = 爷爷;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 不是我成功，是我儿子跟张柏芝成功。
POS_TAG = 不/d 是/v 我/r 成功/a ，/w 是/v 我/r 儿子/n 跟/p 张柏芝/nr 成功/a 。/w
CHARACTERS = 张柏芝;
RELWORD = 儿子;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 南都周刊：你平时常去看孙子吗？
POS_TAG = 南/j 都/d 周刊/n ：/w 你/r 平时/t 常/d 去/v 看/v 孙子/n 吗/y ？/w
CHARACTERS = 
RELWORD = 孙子;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 谢贤：他应该能认得我吧，他都能认得他爸爸妈妈。
POS_TAG = 谢贤/nr ：/w 他/r 应该/v 能/v 认得/v 我/r 吧/o ，/w 他/r 都/d 能/v 认得/v 他/n 爸爸/n 妈妈/n 。/w
CHARACTERS = 谢贤;
RELWORD = 爸爸;妈妈;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 南都周刊：有没有想过以后让孙子到外国生活，还是继续留在香港？
POS_TAG = 南/j 都/d 周刊/n ：/w 有/v 没有/d 想/v 过/u 以后/f 让/v 孙子/n 到/v 外国/n 生活/vn ，/w 还/d 是/v 继续/v 留/v 在/p 香港/ns ？/w
CHARACTERS = 
RELWORD = 孙子;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 因为是他们的儿子，只是我的孙子而已，我不愿意给太多意见。
POS_TAG = 因为/c 是/v 他们/r 的/u 儿子/n ，/w 只是/c 我/r 的/u 孙子/n 而已/y ，/w 我/r 不/d 愿意/v 给/p 太/d 多/a 意见/n 。/w
CHARACTERS = 
RELWORD = 儿子;孙子;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 万一爷爷发神经病了，那怎么办？
POS_TAG = 万一/m 爷爷/n 发神经/l 病/n 了/u ，/w 那/r 怎么/r 办/v ？/w
CHARACTERS = 
RELWORD = 爷爷;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 老实说，她现在也才二十几岁，现在就变了样，以后谢霆锋怎么对她老婆？
POS_TAG = 老实/ad 说/v ，/w 她/r 现在/t 也/d 才/d 二/m 十几/m 岁/q ，/w 现在/t 就/d 变/v 了/u 样/ng ，/w 以后/f 谢/v 霆/g 锋/ag 怎么/d 对/a 她/r 老婆/n ？/w
CHARACTERS = 
RELWORD = 老婆;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 南都周刊：当了妈妈之后还这样吗？
POS_TAG = 南/j 都/d 周刊/n ：/w 当/v 了/u 妈妈/n 之后/f 还/d 这样/r 吗/y ？/w
CHARACTERS = 
RELWORD = 妈妈;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 我年纪比她(女友)大很多，假如结了婚，对她来说是有一点缺陷的。
POS_TAG = 我/r 年纪/n 比/p 她/r (/w 女友/n )/w 大/a 很多/m ，/w 假如/c 结/v 了/u 婚/ng ，/w 对/p 她/r 来说/u 是/v 有/v 一点/t 缺陷/n 的/u 。/w
CHARACTERS = 
RELWORD = 女友;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 背景：即使已是71岁“高龄”，“四哥”谢贤依然保持着并不输于儿子谢霆锋的帅气和外形，身体健壮，着装入时。
POS_TAG = 背景/n ：/w 即使/c 已/d 是/v 71/m 岁/q “/w 高龄/n ”/w ，/w “/w 四哥/n ”/w 谢贤/nr 依然/d 保持/v 着/u 并/d 不/d 输/v 于/p 儿子/n 谢霆锋/nr 的/u 帅气/a 和/c 外形/n ，/w 身体/n 健壮/a ，/w 着装/vn 入时/a 。/w
CHARACTERS = 谢贤;谢霆锋;
RELWORD = 儿子;
RELCOMB = 谢贤,谢霆锋->儿子;
-----------
SENTENCE = 而他的生活亦自有姿彩，甜蜜并不逊于儿子。
POS_TAG = 而/c 他/r 的/u 生活/vn 亦/d 自/p 有/v 姿/ng 彩/ng ，/w 甜蜜/an 并/c 不/d 逊/vg 于/p 儿子/n 。/w
CHARACTERS = 
RELWORD = 儿子;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 2007年，谢贤多次被香港狗仔拍到与其23岁的上海籍女友外出活动的照片。
POS_TAG = 2007年/t ，/w 谢贤/nr 多次/m 被/p 香港/ns 狗/n 仔/ng 拍/v 到/v 与/p 其/r 23/m 岁/q 的/u 上海/ns 籍/ng 女友/n 外出/v 活动/vn 的/u 照片/n 。/w
CHARACTERS = 谢贤;
RELWORD = 女友;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 南都周刊：你身边的朋友是不是很羡慕你？
POS_TAG = 南/j 都/d 周刊/n ：/w 你/r 身边/s 的/u 朋友/n 是/v 不/d 是/v 很/d 羡慕/v 你/r ？/w
CHARACTERS = 
RELWORD = 朋友;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 谢贤：我的朋友当然羡慕我啦，因为现在我是孤家寡人一个。
POS_TAG = 谢贤/nr ：/w 我/r 的/u 朋友/n 当然/d 羡慕/v 我/r 啦/y ，/w 因为/p 现在/t 我/r 是/v 孤家寡人/i 一个/m 。/w
CHARACTERS = 谢贤;
RELWORD = 朋友;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 我跟现在这个女朋友是缘分。
POS_TAG = 我/r 跟/p 现在/t 这个/r 女朋友/n 是/v 缘分/n 。/w
CHARACTERS = 
RELWORD = 女朋友;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 我跟女朋友在一起三年了。
POS_TAG = 我/r 跟/p 女朋友/n 在/p 一起/s 三/m 年/q 了/y 。/w
CHARACTERS = 
RELWORD = 女朋友;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 一个那么年轻的女孩子喜欢一个比她大那么多的男朋友，总会有一点那个什么嘛。
POS_TAG = 一个/m 那么/c 年轻/a 的/u 女孩子/n 喜欢/v 一个/m 比/p 她/r 大/a 那么/c 多/a 的/u 男朋友/n ，/w 总会/d 有/v 一点/t 那个/r 什么/r 嘛/y 。/w
CHARACTERS = 
RELWORD = 男朋友;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 刚开始两边的朋友也都有点看不惯，不看好我们，现在已经三年了，所以大家也都觉得爱是没有错的了。
POS_TAG = 刚/d 开始/v 两/m 边/k 的/u 朋友/n 也/d 都/d 有/v 点/t 看不惯/v ，/w 不/d 看/v 好/a 我们/r ，/w 现在/t 已经/d 三/m 年/q 了/y ，/w 所以/c 大家/r 也/d 都/d 觉得/v 爱/v 是/v 没有/d 错/a 的/u 了/y 。/w
CHARACTERS = 
RELWORD = 朋友;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 我这两个小孩……因为他们的妈妈已经结婚了，有归属了。
POS_TAG = 我/r 这/r 两/m 个/q 小孩/n …/w …/w 因为/p 他们/r 的/u 妈妈/n 已经/d 结婚/v 了/y ，/w 有/v 归属/v 了/y 。/w
CHARACTERS = 
RELWORD = 妈妈;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 可爸爸现在还是一个人，他们也就希望我快快乐乐，找到一个好的伴，开心就好。
POS_TAG = 可/v 爸爸/n 现在/t 还/d 是/v 一个/m 人/n ，/w 他们/r 也/d 就/d 希望/v 我/r 快快乐乐/z ，/w 找到/v 一个/m 好/a 的/u 伴/ng ，/w 开心/an 就/d 好/a 。/w
CHARACTERS = 
RELWORD = 爸爸;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 谢贤说家庭：儿子媳妇两边都孝顺，生几个我都要
POS_TAG = 谢贤/nr 说/v 家庭/n ：/w 儿子/n 媳妇/n 两边/f 都/d 孝顺/an ，/w 生/dg 几/m 个/q 我/r 都/d 要/v
CHARACTERS = 谢贤;
RELWORD = 儿子;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 背景：9月13日的谢振轩满月酒上，谢贤母亲专程从加拿大飞回，谢家四世同堂。
POS_TAG = 背景/n ：/w 9月/t 13日/t 的/u 谢振轩/nr 满月/vn 酒/n 上/f ，/w 谢贤/nr 母亲/n 专程/d 从/p 加拿大/ns 飞回/v ，/w 谢/j 家/n 四世同堂/l 。/w
CHARACTERS = 谢贤;谢振轩;
RELWORD = 母亲;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 然而，香港传媒亦在其全家享受天伦之乐时爆出张柏芝因结婚而对娘家人断粮，而其母亲、姐弟却多次探望张柏芝并参加Lucas生日、百日宴，流言似乎不攻自破。
POS_TAG = 然而/c ，/w 香港/ns 传媒/n 亦/d 在/p 其/r 全家/n 享受/v 天伦之乐/i 时/ng 爆出/v 张柏芝/nr 因/p 结婚/vn 而/c 对/p 娘家人/n 断粮/v ，/w 而/c 其/r 母亲/n 、/w 姐弟/n 却/c 多/a 次/q 探望/v 张柏芝/nr 并/d 参加/v Lucas/nr 生日/n 、/w 百日/t 宴/ng ，/w 流言/n 似乎/d 不攻自破/i 。/w
CHARACTERS = Lucas;张柏芝;
RELWORD = 姐弟;母亲;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 南都周刊：儿子儿媳都很年轻，张柏芝好像说六个月后再要一个孩子，你有没有想过让他们再多生几个？
POS_TAG = 南/j 都/d 周刊/n ：/w 儿子/n 儿媳/n 都/d 很/d 年轻/a ，/w 张柏芝/nr 好像/v 说/v 六/m 个/q 月/n 后/f 再/d 要/v 一个/m 孩子/n ，/w 你/r 有/v 没有/d 想/v 过/u 让/v 他们/r 再/d 多/ad 生/v 几/m 个/q ？/w
CHARACTERS = 张柏芝;
RELWORD = 儿子;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 我又不是你老公。
POS_TAG = 我/r 又/d 不/d 是/v 你/r 老公/n 。/w
CHARACTERS = 
RELWORD = 老公;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 她现在去了我弟弟那边，在澳洲。
POS_TAG = 她/r 现在/t 去/v 了/u 我/r 弟弟/n 那边/r ，/w 在/p 澳洲/ns 。/w
CHARACTERS = 
RELWORD = 弟弟;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 谢贤：哎哟……做爸爸的怎么去想这些呢？
POS_TAG = 谢贤/nr ：/w 哎哟/e …/w …/w 做/v 爸爸/n 的/u 怎么/r 去/v 想/v 这/r 些/q 呢/y ？/w
CHARACTERS = 谢贤;
RELWORD = 爸爸;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 有空回家的时候，我就让他跟同龄的朋友去玩。
POS_TAG = 有空/v 回家/v 的/u 时候/n ，/w 我/r 就/d 让/v 他/r 跟/v 同龄/v 的/u 朋友/n 去/v 玩/v 。/w
CHARACTERS = 
RELWORD = 朋友;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 难道你一回来，就跟在身边叫“爸爸，我们去喝茶”，我才不喜欢这样。
POS_TAG = 难道/d 你/r 一/m 回来/v ，/w 就/d 跟/v 在/p 身边/s 叫/v “/w 爸爸/n ，/w 我们/r 去/v 喝茶/v ”/w ，/w 我/r 才/d 不/d 喜欢/v 这/r 样/ng 。/w
CHARACTERS = 
RELWORD = 爸爸;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 张柏芝平时对她妈妈、对家里人都很好的！
POS_TAG = 张柏芝/nr 平时/t 对/p 她/r 妈妈/n 、/w 对/p 家里人/n 都/d 很/d 好/a 的/u ！/w
CHARACTERS = 张柏芝;
RELWORD = 妈妈;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 妹妹谢婷婷还在怀疑媒体给予的怀孕说法，谢霆锋却大大方方的表示了默许。
POS_TAG = 妹妹/n 谢婷婷/nr 还/d 在/p 怀疑/v 媒体/n 给予/v 的/u 怀孕/vn 说法/n ，/w 谢霆锋/nr 却/d 大大方方/z 的/u 表示/v 了/u 默许/v 。/w
CHARACTERS = 谢婷婷;谢霆锋;
RELWORD = 妹妹;
RELCOMB = 谢婷婷,谢霆锋->妹妹;
-----------
SENTENCE = 回想几个月前，张柏芝高调携儿子泰国高调探访谢霆锋拍摄剧组。
POS_TAG = 回想/v 几/m 个/q 月/n 前/f ，/w 张柏芝/nr 高调/d 携/v 儿子/n 泰国/ns 高调/d 探访/v 谢霆锋/nr 拍摄/n 剧组/n 。/w
CHARACTERS = 谢霆锋;张柏芝;
RELWORD = 儿子;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 记者会吸引过百传媒采访，当谢霆锋的直升机在上空盘旋10分钟降落航母时，谢贤随即现身助阵儿子拍MV，有感而发称“等了28年终于有父子合作机会，看到这么多人支持儿子，自己也走得安乐。
POS_TAG = 记者会/n 吸引/v 过/v 百/m 传媒/n 采访/v ，/w 当/p 谢霆锋/nr 的/u 直升机/n 在/p 上空/s 盘旋/v 10/m 分钟/q 降落/v 航母/n 时/ng ，/w 谢贤/nr 随即/d 现身/v 助阵/v 儿子/n 拍/v MV/nx ，/w 有感而发/v 称/v “/w 等/v 了/u 28/m 年/q 终于/d 有/v 父子/n 合作/vn 机会/n ，/w 看到/v 这么/r 多/m 人/n 支持/v 儿子/n ，/w 自己/r 也/d 走/v 得/u 安乐/a 。/w
CHARACTERS = 谢贤;谢霆锋;
RELWORD = 儿子;父子;
RELCOMB = 谢贤,谢霆锋->儿子;谢贤,谢霆锋->父子;
-----------
SENTENCE = 事后谢霆锋坦言：“这28年来一直逃避，因为名人后代很想逃避父母的影子，难得是父亲在这个年纪，依然站得那么直，还比我高，以前多是他带我到片场
POS_TAG = 事后/t 谢霆锋/nr 坦言/v ：/w “/w 这/r 28/m 年/q 来/f 一直/d 逃避/v ，/w 因为/c 名人/n 后代/n 很/d 想/v 逃避/v 父母/n 的/u 影子/n ，/w 难得/ad 是/v 父亲/n 在/p 这个/r 年纪/n ，/w 依然/d 站/v 得/u 那么/r 直/d ，/w 还/d 比/p 我/r 高/a ，/w 以前/f 多/ad 是/v 他/r 带/v 我/r 到/v 片/q 场/q
CHARACTERS = 谢霆锋;
RELWORD = 父母;父亲;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = ”在旁的谢贤闻言说：“我知道霆锋初出道时压力很大，因为父母都是名人，现在轮到我压力大，因子女也是名人，所以现在我也不敢行差踏错或放肆，哈哈。
POS_TAG = ”/w 在/p 旁/f 的/u 谢贤/nr 闻言/v 说/v ：/w “/w 我/r 知道/v 霆锋/nr 初/d 出道/v 时/d 压力/n 很/d 大/a ，/w 因为/c 父母/n 都/d 是/v 名人/n ，/w 现在/t 轮到/v 我/r 压力/n 大/a ，/w 因/p 子女/n 也/d 是/v 名人/n ，/w 所以/c 现在/t 我/r 也/d 不敢/v 行差踏错/v 或/c 放肆/v ，/w 哈哈/e 。/w
CHARACTERS = 谢贤;霆锋;
RELWORD = 父母;
RELCOMB = 谢贤,霆锋->父母;
-----------
SENTENCE = ”谢霆锋又称造型全是自己构思的，因为自己的人生观像每天在打仗，如同战机机师；而父亲的辈分也最能承担得起司令一职。
POS_TAG = ”/w 谢霆锋/nr 又/d 称/v 造型/n 全/d 是/v 自己/r 构思/v 的/u ，/w 因为/p 自己/r 的/u 人生观/n 像/p 每天/r 在/p 打仗/v ，/w 如同/v 战机/n 机师/n ；/w 而/c 父亲/n 的/u 辈分/n 也/c 最/d 能/d 承担/v 得/e 起/f 司令/n 一/m 职/j 。/w
CHARACTERS = 谢霆锋;
RELWORD = 父亲;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = Lucas婚事交老婆作主
POS_TAG = Lucas/nx 婚事/n 交/v 老婆/n 作主/v
CHARACTERS = 
RELWORD = 老婆;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 提到有传言称张柏芝早前带Lucas到台湾与小S的女儿相亲，谢霆锋哈哈笑称没有听闻，并称这些留给太太作主，虽然没见过小S的女儿，但本身很信小S，因为彼此已是相识10年的朋友。
POS_TAG = 提到/v 有/v 传言/n 称/v 张柏芝/nr 早前/t 带/v Lucas/nr 到/v 台湾/ns 与/c 小S/nr 的/u 女儿/n 相亲/v ，/w 谢霆锋/nr 哈哈/o 笑/v 称/v 没有/d 听闻/v ，/w 并/c 称/v 这些/r 留给/v 太太/n 作主/v ，/w 虽然/c 没/d 见/v 过/u 小S/nr 的/u 女儿/n ，/w 但/c 本身/r 很/d 信/v 小S/nr ，/w 因为/p 彼此/r 已/d 是/v 相识/v 10/m 年/q 的/u 朋友/n 。/w
CHARACTERS = Lucas;小S;谢霆锋;张柏芝;
RELWORD = 女儿;朋友;太太;
RELCOMB = 小S,谢霆锋->朋友;谢霆锋,张柏芝->太太;
-----------
SENTENCE = 为了来昆明参加这次高尔夫球赛，我特地推迟去澳洲看我妈妈，机票都改签到30号的。
POS_TAG = 为了/p 来/v 昆明/ns 参加/v 这次/r 高尔夫球/n 赛/ng ，/w 我/r 特地/d 推迟/v 去/v 澳洲/ns 看/v 我/r 妈妈/n ，/w 机票/n 都/d 改/v 签到/v 30/m 号/m 的/b 。/w
CHARACTERS = 
RELWORD = 妈妈;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 想要孙女，谢霆锋要努力
POS_TAG = 想/v 要/v 孙女/n ，/w 谢霆锋/nr 要/v 努力/an
CHARACTERS = 谢霆锋;
RELWORD = 孙女;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 谈及对孙子Lucas的感情，谢贤说：“我有时间就会去看他，教他叫我爷爷，现在都不用教了，他自己都会喊。
POS_TAG = 谈及/v 对/p 孙子/n Lucas/nr 的/u 感情/n ，/w 谢贤/nr 说/v ：/w “/w 我/r 有/v 时间/n 就/d 会/v 去/v 看/v 他/r ，/w 教/v 他/r 叫/v 我/r 爷爷/n ，/w 现在/t 都/d 不/d 用/v 教/v 了/u ，/w 他/r 自己/r 都/d 会/v 喊/v 。/w
CHARACTERS = Lucas;谢贤;
RELWORD = 孙子;爷爷;
RELCOMB = Lucas,谢贤->孙子;Lucas,谢贤->爷爷;
-----------
SENTENCE = 谢贤开怀望天：“当然不用我送了，他妈妈送他的都一屋子，堆不下。
POS_TAG = 谢贤/nr 开怀/d 望天/v ：/w “/w 当然/d 不/d 用/v 我/r 送/v 了/y ，/w 他/r 妈妈/n 送/v 他/r 的/u 都/d 一/m 屋子/n ，/w 堆/k 不/d 下/v 。/w
CHARACTERS = 谢贤;
RELWORD = 妈妈;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 四哥希望再抱个孙子还是孙女？
POS_TAG = 四/m 哥/n 希望/v 再/d 抱/v 个/q 孙子/n 还/d 是/v 孙女/n ？/w
CHARACTERS = 
RELWORD = 孙女;孙子;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 四哥谢贤却爽朗的笑了：“这个要看儿子的努力了，想要孙女，你们也多叫他努力啊。
POS_TAG = 四/m 哥/n 谢/v 贤/ag 却/d 爽朗/a 的/u 笑/v 了/y ：/w “/w 这个/r 要/v 看/v 儿子/n 的/u 努力/an 了/y ，/w 想/v 要/v 孙女/n ，/w 你们/r 也/d 多/ad 叫/v 他/r 努力/a 啊/y 。/w
CHARACTERS = 
RELWORD = 儿子;孙女;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = ”前不久拍摄的MTV中，谢贤和儿子霆锋合作了一把，说到时隔几年后和儿子的合作，四哥感到很欣慰：“因为我是演员，所以一看到镜头就六亲不认，不会有特别的感觉。
POS_TAG = ”/w 前不久/t 拍摄/v 的/u MTV/nx 中/f ，/w 谢贤/nr 和/c 儿子/n 霆锋/nr 合作/v 了/u 一/m 把/q ，/w 说到/v 时隔/v 几/m 年/q 后/f 和/c 儿子/n 的/u 合作/vn ，/w 四哥/n 感到/v 很/d 欣慰/a ：/w “/w 因为/p 我/r 是/v 演员/n ，/w 所以/c 一/m 看到/v 镜头/n 就/d 六亲不认/i ，/w 不/d 会/v 有/v 特别/a 的/u 感觉/n 。/w
CHARACTERS = 谢贤;霆锋;
RELWORD = 儿子;
RELCOMB = 谢贤,霆锋->儿子;
-----------
SENTENCE = 当然，我的儿子和女儿都长大了，现在都很成熟了，我很放心他们，哪怕闭上眼睛了都感到很放心。
POS_TAG = 当然/d ，/w 我/r 的/u 儿子/n 和/c 女儿/n 都/d 长大/v 了/y ，/w 现在/t 都/d 很/d 成熟/a 了/y ，/w 我/r 很/d 放心/v 他们/r ，/w 哪怕/c 闭/v 上/m 眼睛/n 了/u 都/d 感到/v 很/d 放心/v 。/w
CHARACTERS = 
RELWORD = 儿子;女儿;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 霆锋已经成家了，就不用对他担心了，都是当父亲的人了，他自己有家庭和社会责任；而女儿现在才刚刚长大，希望她多学习，多做事，多学习为人处世之道，多了解人情世故。
POS_TAG = 霆锋/nr 已经/d 成/m 家/q 了/y ，/w 就/d 不/d 用/v 对/p 他/r 担心/v 了/y ，/w 都/d 是/v 当/ 父亲/n 的/u 人/n 了/y ，/w 他/r 自己/r 有/v 家庭/n 和/c 社会/n 责任/n ；/w 而/c 女儿/n 现在/t 才/d 刚刚/d 长大/v ，/w 希望/v 她/r 多/ad 学习/v ，/w 多/ad 做事/v ，/w 多/ad 学习/v 为人/v 处世/v 之/u 道/ng ，/w 多/ad 了解/v 人情世故/i 。/w
CHARACTERS = 霆锋;
RELWORD = 父亲;女儿;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 对于自己的感情，谢贤却蜻蜓点水：“我现在没有感情了，我就是到处去找朋友玩，开心过完这一生就够了。
POS_TAG = 对于/p 自己/r 的/u 感情/n ，/w 谢贤/nr 却/d 蜻蜓点水/i ：/w “/w 我/r 现在/t 没有/v 感情/n 了/y ，/w 我/r 就/d 是/v 到处/d 去/v 找/v 朋友/n 玩/v ，/w 开心/v 过/u 完/v 这/r 一/m 生就/v 够/a 了/u 。/w
CHARACTERS = 谢贤;
RELWORD = 朋友;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 来昆明前四哥和香车美女合作了一番拍摄了一支广告，被指其是和自己的新女友拍摄壮阳广告。
POS_TAG = 来/v 昆明/ns 前/f 四/m 哥/n 和/c 香/a 车/n 美女/n 合作/v 了/u 一番/m 拍摄/v 了/u 一/m 支/q 广告/n ，/w 被/p 指/v 其/r 是/v 和/c 自己/r 的/u 新/a 女友/n 拍摄/v 壮/v 阳/ag 广告/n 。/w
CHARACTERS = 
RELWORD = 女友;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 3月1日，来上海出席慈善活动的谢霆锋接受新浪娱乐独家对话，坦言艳照门事件对他家庭来说毫无负面影响，反而增进了夫妻感情，目前张柏芝还没有出去工作的打算将继续在家里相夫教子，而提到艳照门事件男主角陈冠希，谢霆锋也表示不恨他，一切都是过去。
POS_TAG = 3月/t 1日/t ，/w 来/v 上海/ns 出席/v 慈善/an 活动/vn 的/u 谢霆锋/nr 接受/v 新浪娱乐/nt 独家/b 对话/vn ，/w 坦言/v 艳照门/nz 事件/n 对/p 他/r 家庭/n 来说/u 毫无/v 负面/b 影响/vn ，/w 反而/d 增进/v 了/u 夫妻/n 感情/n ，/w 目前/t 张柏芝/nr 还/d 没有/d 出去/v 工作/v 的/u 打算/n 将/d 继续/v 在/p 家里/s 相夫教子/v ，/w 而/c 提到/v 艳照门/nz 事件/n 男/b 主角/n 陈冠希/nr ，/w 谢霆锋/nr 也/d 表示/v 不/d 恨/v 他/r ，/w 一切/r 都/d 是/v 过去/t 。/w
CHARACTERS = 陈冠希;谢霆锋;张柏芝;
RELWORD = 夫妻;
RELCOMB = 谢霆锋,张柏芝->夫妻;
-----------
SENTENCE = 想要第二胎张柏芝享受当妈妈的感觉
POS_TAG = 想/v 要/v 第二/m 胎/q 张柏芝/nr 享受/v 当/ 妈妈/n 的/u 感觉/n
CHARACTERS = 张柏芝;
RELWORD = 妈妈;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 谢霆锋：她从来没退出过娱乐圈，现在很享受当妈妈的感觉。
POS_TAG = 谢霆锋/nr ：/w 她/r 从来/d 没/d 退出/v 过/u 娱乐/vn 圈/n ，/w 现/tg 在/p 很/d 享受/v 当/ 妈妈/n 的/u 感觉/n 。/w
CHARACTERS = 谢霆锋;
RELWORD = 妈妈;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 曾经是鼎鼎大名的演员，却因风流而备受争议；如今身为谢霆锋的父亲，举手投足依然魅力十足。
POS_TAG = 曾经/d 是/v 鼎鼎大名/i 的/b 演员/n ，/w 却/d 因/p 风流/an 而/c 备/d 受/v 争议/vn ；/w 如今/t 身/ng 为/v 谢霆锋/nr 的/u 父亲/n ，/w 举手投足/i 依然/d 魅力/n 十足/b 。/w
CHARACTERS = 谢霆锋;
RELWORD = 父亲;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 面对往日情事和儿子的绯闻，谢贤嬉笑怒骂，似乎从不为此担忧。
POS_TAG = 面对/v 往日/t 情事/n 和/ag 儿子/n 的/b 绯闻/n ，/w 谢/v 贤/ag 嬉笑怒骂/l ，/w 似乎/d 从不/d 为/p 此/r 担忧/v 。/w
CHARACTERS = 
RELWORD = 儿子;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 对此谢贤十分明确地否认了这种说法，并表示谢霆锋的确是他和狄波拉的亲生儿子。
POS_TAG = 对/p 此/r 谢贤/nr 十分/d 明确/a 地/u 否认/v 了/u 这种/r 说法/n ，/w 并/c 表示/v 谢霆锋/nr 的确/d 是/v 他/n 和/c 狄波拉/nr 的/u 亲生/b 儿子/n 。/w
CHARACTERS = 狄波拉;谢贤;谢霆锋;
RELWORD = 儿子;
RELCOMB = 狄波拉,谢霆锋->儿子;谢贤,谢霆锋->儿子;
-----------
SENTENCE = 以前别人会说介绍谢霆锋是“谢贤的儿子”，现在谢贤则更多地被称为“谢霆锋的父亲”，对于两个称呼的差别，谢贤坦言他已经慢慢习惯，并为谢霆锋高兴。
POS_TAG = 以前/f 别人/r 会/v 说/v 介绍/v 谢霆锋/nr 是/v “/w 谢贤/nr 的/u 儿子/n ”/w ，/w 现在/t 谢贤/nr 则/d 更/d 多/a 地/u 被/p 称为/v “/w 谢霆锋/nr 的/u 父亲/n ”/w ，/w 对于/p 两/m 个/q 称呼/n 的/u 差别/n ，/w 谢贤/nr 坦言/v 他/r 已经/d 慢慢/d 习惯/v ，/w 并/c 为/p 谢霆锋/nr 高兴/a 。/w
CHARACTERS = 谢贤;谢霆锋;
RELWORD = 儿子;父亲;
RELCOMB = 谢贤,谢霆锋->儿子;谢贤,谢霆锋->父亲;
-----------
SENTENCE = 儿子犯错是买教训
POS_TAG = 儿子/n 犯/v 错/vd 是/v 买/v 教训/n
CHARACTERS = 
RELWORD = 儿子;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 为了证明自己对霆锋的支持，谢贤还拿谢霆锋的两位绯闻女友举例。
POS_TAG = 为了/p 证明/v 自己/r 对/p 霆锋/nr 的/u 支持/vn ，/w 谢贤/nr 还/d 拿/v 谢霆锋/nr 的/u 两/m 位/q 绯闻/n 女友/n 举例/v 。/w
CHARACTERS = 谢贤;谢霆锋;霆锋;
RELWORD = 女友;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 提起谢霆锋以及两位满城风雨的女朋友，谢贤认为谢霆锋并不过分，自己以前也经常和他的两位女朋友一起玩。
POS_TAG = 提起/v 谢霆锋/nr 以及/c 两/m 位/q 满城风雨/i 的/u 女朋友/n ，/w 谢贤/nr 认为/v 谢霆锋/nr 并/c 不/d 过分/a ，/w 自己/r 以前/f 也/d 经常/d 和/c 他/r 的/u 两/m 位/q 女朋友/n 一起/s 玩/v 。/w
CHARACTERS = 谢贤;谢霆锋;
RELWORD = 女朋友;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 谢贤也为儿子表态，他认为那不是谢霆锋的错，这只给他一个教训：“这个是他处理不好。
POS_TAG = 谢贤/nr 也/d 为/p 儿子/n 表态/v ，/w 他/r 认为/v 那/r 不/d 是/v 谢霆锋/nr 的/u 错/n ，/w 这/r 只/d 给/p 他/r 一个/m 教训/n ：/w “/w 这个/r 是/v 他/r 处理/vn 不好/a 。/w
CHARACTERS = 谢贤;谢霆锋;
RELWORD = 儿子;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 我常常说做人父母的，最希望儿子犯点小错。
POS_TAG = 我/r 常常/d 说/v 做人/v 父母/n 的/u ，/w 最/d 希望/v 儿子/n 犯/v 点/t 小/a 错/n 。/w
CHARACTERS = 
RELWORD = 儿子;父母;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = ”至于是否也会教训儿子处事不当，谢贤斩钉截铁地表示：“没有教训他，因为社会已经教训他了。
POS_TAG = ”/w 至于/p 是否/v 也/d 会/v 教训/n 儿子/n 处事/v 不当/a ，/w 谢/v 贤/ng 斩钉截铁/i 地/j 表示/v ：/w “/w 没有/v 教训/n 他/r ，/w 因为/c 社会/n 已经/d 教训/v 他/r 了/y 。/w
CHARACTERS = 
RELWORD = 儿子;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 继谢霆锋松口承认妻子“身体有变化”之后，谢霆锋的爸爸谢贤也在接受采访时证实了张柏芝再度怀孕的消息：“有就是有！
POS_TAG = 继/v 谢霆锋/nr 松口/v 承认/v 妻子/n “/w 身体/n 有/v 变化/vn ”/w 之后/f ，/w 谢霆锋/nr 的/u 爸爸/n 谢贤/nr 也/d 在/p 接受/v 采访/v 时/ng 证实/v 了/u 张柏芝/nr 再度/d 怀孕/v 的/u 消息/n ：/w “/w 有/vn 就/d 是/v 有/vn /e ！/w
CHARACTERS = 谢贤;谢霆锋;张柏芝;
RELWORD = 爸爸;妻子;
RELCOMB = 谢贤,谢霆锋->爸爸;谢霆锋,张柏芝->妻子;
-----------
SENTENCE = 近日，谢霆锋出席了孙楠加盟英皇的记者会，对于有传老婆张柏芝怀有双胞胎、早前刻意用手扯起上衣以免被拍到大肚照片一事，谢霆锋默认将再做爸爸：“女性身体有变化是真的，不过还没有刻意去查，没有医生确认，所以先不说了！
POS_TAG = 近日/t ，/w 谢霆锋/nr 出席/v 了/u 孙楠/nr 加盟/v 英皇/nt 的/u 记者会/n ，/w 对于/p 有传/v 老婆/n 张柏芝/nr 怀有/v 双胞胎/n 、/w 早前/t 刻意/d 用/v 手/n 扯起/v 上衣/n 以免/d 被/p 拍到/v 大/a 肚/ng 照片/n 一/m 事/n ，/w 谢霆锋/nr 默认/v 将/d 再/d 做/v 爸爸/n ：/w “/w 女性/n 身体/n 有/v 变化/vn 是/v 真的/a ，/w 不过/c 还/d 没有/v 刻意/d 去/v 查/v ，/w 没有/v 医生/n 确认/vn ，/w 所以/c 先/d 不/d 说/v 了/y ！/w
CHARACTERS = 孙楠;谢霆锋;张柏芝;
RELWORD = 爸爸;老婆;医生;
RELCOMB = 谢霆锋,张柏芝->老婆;
-----------
SENTENCE = 做妈咪啦！
POS_TAG = 做/v 妈/n 咪/n 啦/y ！/w
CHARACTERS = 
RELWORD = 妈;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 换户籍换伴侣明星超生有道
POS_TAG = 换/v 户籍/n 换/v 伴侣/n 明星/n 超生/v 有/v 道/v
CHARACTERS = 
RELWORD = 伴侣;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 在明星父母中，生二胎的不在少数。
POS_TAG = 在/p 明星/n 父母/n 中/f ，/w 生/dg 二/m 胎/q 的/u 不在少数/l 。/w
CHARACTERS = 
RELWORD = 父母;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 仔细看看，他们生二胎绝大多数都是合法的，因为他们要么换了户籍，要么换了老公（老婆），还有的是交罚?
POS_TAG = 仔细/ad 看看/v ，/w 他们/r 生/v 二/m 胎/q 绝大多数/m 都/d 是/v 合法/a 的/u ，/w 因为/p 他们/r 要么/c 换/v 了/u 户籍/n ，/w 要么/c 换/v 了/u 老公/n （/w 老婆/n ）/w ，/w 还有/v 的/u 是/v 交/ng 罚/v 磕/v ?/v #/nx 末/f
CHARACTERS = 
RELWORD = 老公;老婆;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 2005年，王菲下嫁李亚鹏，次年剖腹产下第二个女儿，取名李嫣。
POS_TAG = 2005年/t ，/w 王菲/nr 下嫁/v 李亚鹏/nr ，/w 次年/t 剖腹/v 产下/v 第二/m 个/q 女儿/n ，/w 取名/v 李嫣/nr 。/w
CHARACTERS = 李亚鹏;李嫣;王菲;
RELWORD = 女儿;
RELCOMB = 李亚鹏,李嫣->女儿;李嫣,王菲->女儿;
-----------
SENTENCE = 陈凯歌和陈红夫妇如今已有两个儿子，陈红多次表示，每天晚上能和孩子见一面，是自己最大的心愿。
POS_TAG = 陈凯歌/nr 和/c 陈红/nr 夫妇/n 如今/t 已/d 有/v 两/m 个/q 儿子/n ，/w 陈红/nr 多次/d 表示/v ，/w 每天/r 晚上/t 能/v 和/c 孩子/n 见/v 一/m 面/q ，/w 是/v 自己/r 最/d 大/a 的/u 心愿/n 。/w
CHARACTERS = 陈红;陈凯歌;
RELWORD = 儿子;夫妇;
RELCOMB = 陈红,陈凯歌->夫妇;
-----------
SENTENCE = 2007年8月，那英在温哥华剖腹产下一名女婴，这是她和老公孟桐的爱情结晶，此前，那英与前男友高峰已有一子。
POS_TAG = 2007年/t 8月/t ，/w 那英/nr 在/p 温哥华/ns 剖腹/v 产下/v 一/m 名/q 女婴/n ，/w 这/r 是/v 她/r 和/c 老公/n 孟桐/nr 的/u 爱情/n 结晶/n ，/w 此前/t ，/w 那英/nr 与/p 前/h 男友/n 高峰/nr 已/d 有/v 一/m 子/ng 。/w
CHARACTERS = 高峰;孟桐;那英;
RELWORD = 老公;男友;
RELCOMB = 孟桐,那英->老公;高峰,那英->男友;
-----------
SENTENCE = 屠洪纲与方舒有3个孩子，但其中大女儿是方舒和前夫所生的孩子，儿子是屠洪纲和前妻的骨肉。
POS_TAG = 屠洪纲/nr 与/p 方舒/nr 有/v 3/m 个/q 孩子/n ，/w 但/c 其中/r 大/a 女儿/n 是/v 方舒/nr 和/c 前夫/n 所/u 生/v 的/u 孩子/n ，/w 儿子/n 是/v 屠洪纲/nr 和/c 前妻/n 的/u 骨肉/n 。/w
CHARACTERS = 方舒;屠洪纲;
RELWORD = 儿子;女儿;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 1994年，韦唯与瑞典男友奉子成婚，此后10余年间，韦唯又先后产下两子，如今，两人已经分手。
POS_TAG = 1994年/t ，/w 韦唯/nr 与/p 瑞典/ns 男友/n 奉子/v 成婚/v ，/w 此后/t 10/m 余/m 年/q 间/f ，/w 韦唯/nr 又/d 先后/d 产下/v 两/m 子/ng ，/w 如今/t ，/w 两/m 人/n 已经/d 分手/v 。/w
CHARACTERS = 韦唯;
RELWORD = 男友;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 当霆锋的直升机于上空盘旋10分钟降落航母时，父子兵合拍MV的谢贤（四哥）随即现身，更有感而发称，等了28年终于有父子合作机会，还看到这么多人支持儿子，自己也走得安乐。
POS_TAG = 当/p 霆锋/nr 的/u 直升机/n 于/p 上空/s 盘旋/v 10/m 分钟/n 降落/v 航母/j 时/ng ，/w 父子/n 兵/n 合拍/v MV/nx 的/u 谢贤/nr （/w 四哥/nr ）/w 随即/d 现身/v ，/w 更/d 有感而发/v 称/v ，/w 等/v 了/u 28/m 年/q 终于/d 有/v 父子/n 合作/vn 机会/n ，/w 还/d 看到/v 这么/r 多/m 人/n 支持/v 儿子/n ，/w 自己/r 也/d 走/v 得/u 安乐/a 。/w
CHARACTERS = 四哥;谢贤;霆锋;
RELWORD = 儿子;父子;
RELCOMB = 谢贤,霆锋->儿子;谢贤,霆锋->父子;
-----------
SENTENCE = 采访中，对于当日选在航母上举行发布会，谢霆锋略有所指道：“娱乐圈的每一刻都是战斗、都像打仗，从我刚进乐坛，到结婚、当了爸爸，每一刻都像战争。
POS_TAG = 采访/v 中/f ，/w 对于/p 当日/t 选/v 在/p 航母/j 上/m 举行/v 发布会/n ，/w 谢霆锋/nr 略/d 有/v 所/u 指/v 道/q ：/w “/w 娱乐/vn 圈/n 的/u 每/r 一/m 刻/q 都/d 是/v 战斗/vn 、/w 都/d 像/v 打仗/v ，/w 从/p 我/r 刚/d 进/v 乐坛/n ，/w 到/v 结婚/v 、/w 当/v 了/u 爸爸/n ，/w 每/r 一/m 刻/q 都/d 像/v 战争/n 。/w
CHARACTERS = 谢霆锋;
RELWORD = 爸爸;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 问：为什么会跟父亲合作？
POS_TAG = 问/v ：/w 为什么/r 会/v 跟/p 父亲/n 合作/vn ？/w
CHARACTERS = 
RELWORD = 父亲;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 昨日，除了谢霆锋变身帅气飞机师，连“四哥”谢贤也穿上白色的海军服扮成“舰长”，为儿子3年来的首张专辑发布助阵。
POS_TAG = 昨日/t ，/w 除了/p 谢霆锋/nr 变身/v 帅气/a 飞机师/n ，/w 连/u “/w 四哥/n ”/w 谢贤/nr 也/d 穿上/v 白色/n 的/u 海军服/n 扮成/v “/w 舰长/n ”/w ，/w 为/p 儿子/n 3/m 年/q 来/f 的/u 首/m 张/q 专辑/n 发布/vn 助阵/v 。/w
CHARACTERS = 谢贤;谢霆锋;
RELWORD = 儿子;
RELCOMB = 谢贤,谢霆锋->儿子;
-----------
SENTENCE = 至于难得父子同台，谢霆锋感慨道：“28年来，我们父子从没有真正合作过，难得我爸爸还这么健康，希望他看到今天的我会觉得自己没生错仔。
POS_TAG = 至于/p 难得/a 父子/n 同/p 台/j ，/w 谢霆锋/nr 感慨/vd 道/v ：/w “/w 28/m 年/q 来/f ，/w 我们/r 父子/n 从/p 没有/v 真正/d 合作/v 过/u ，/w 难得/a 我/r 爸爸/n 还/d 这么/r 健康/an ，/w 希望/v 他/r 看到/v 今天/t 的/u 我/r 会/v 觉得/v 自己/r 没/d 生/v 错/n 仔/ng 。/w
CHARACTERS = 谢霆锋;
RELWORD = 爸爸;父子;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = ”谢霆锋透露，他们父子俩刚刚拍完了一支MV，串烧了专辑中的主打歌《终点站》和《TONIGHT》，13日会在香港首映。
POS_TAG = ”/w 谢霆锋/nr 透露/v ，/w 他们/r 父子/n 俩/m 刚刚/d 拍/v 完/v 了/u 一/m 支/q MV/nx ，/w 串/v 烧/v 了/u 专辑/n 中/f 的/u 主/ag 打/v 歌/vg 《/w 终点站/n 》/w 和/ag 《/w TONIGHT/nx 》/w ，/w 13日/t 会/v 在/p 香港/ns 首映/v 。/w
CHARACTERS = 谢霆锋;
RELWORD = 父子;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 被问为儿子这张新作打多少分，谢贤巧妙地说自己给的分不算数，要看大家给多少分，只是自己此生最后的愿望，可能就是和儿子一起拍一支MV了，“我年纪大了，不拍恐怕没机会合作了”。
POS_TAG = 被/p 问/v 为/p 儿子/n 这/r 张/q 新作/n 打/v 多少/r 分/q ，/w 谢贤/nr 巧妙/a 地/u 说/v 自己/r 给/v 的/u 分/dg 不/d 算/v 数/m ，/w 要/v 看/v 大/a 家/n 给/p 多少/r 分/q ，/w 只/d 是/v 自己/r 此生/r 最后/f 的/u 愿望/n ，/w 可能/v 就/d 是/v 和/c 儿子/n 一/m 起/q 拍/v 一/m 支/q MV/nx 了/v ，/w “/w 我/r 年纪/n 大/a 了/y ，/w 不/d 拍/v 恐怕/d 没/v 机会/n 合作/vn 了/y ”/w 。/w
CHARACTERS = 谢贤;
RELWORD = 儿子;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 就像我和爸爸是第一次合作，也许是最后一次；又好比我是第一次结婚，也希望是最后一次结婚；我希望在所有粉丝心目中，‘最后’的谢霆锋都还是现在的这个谢霆锋。
POS_TAG = 就/d 像/v 我/r 和/c 爸爸/n 是/v 第一/m 次/q 合作/vn ，/w 也许/d 是/v 最后/f 一/m 次/q ；/w 又/d 好/a 比/p 我/r 是/v 第一/m 次/q 结婚/v ，/w 也/d 希望/v 是/v 最后/f 一/m 次/q 结婚/v ；/w 我/r 希望/v 在/p 所有/b 粉丝/n 心目/n 中/f ，/w ‘/w 最后/f ’/w 的/u 谢霆锋/nr 都/d 还/d 是/v 现在/t 的/u 这个/r 谢/v 霆/g 锋/ag 。/w
CHARACTERS = 谢霆锋;
RELWORD = 爸爸;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 为了你们，叔叔不会累。
POS_TAG = 为了/p 你们/r ，/w 叔叔/n 不/d 会/v 累/an 。/w
CHARACTERS = 
RELWORD = 叔叔;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 谢霆锋看似风光，但家庭重担颇大，除了要给爸爸谢贤、妈妈狄波拉生活费外，他去年底买下香港海景别墅，花了9638万元港币（约1927万新元），让妻小入住豪宅，他一年来拍了3部电影，到处商演，以应付肩上的经济重担
POS_TAG = 谢霆锋/nr 看似/v 风光/a ，/w 但/c 家庭/n 重担/n 颇/d 大/a ，/w 除了/p 要/v 给/p 爸爸/n 谢贤/nr 、/w 妈妈/n 狄波拉/nr 生活费/n 外/f ，/w 他/r 去年底/t 买下/v 香港/ns 海景/n 别墅/n ，/w 花/v 了/u 9638万/m 元/q 港币/n （/w 约/d 1927万/m 新元/n ）/w ，/w 让/v 妻小/n 入住/v 豪宅/n ，/w 他/r 一/m 年/q 来/f 拍/v 了/u 3/m 部/q 电影/n ，/w 到处/d 商演/v ，/w 以/p 应付/v 肩上/s 的/u 经济/n 重担/n
CHARACTERS = 狄波拉;谢贤;谢霆锋;
RELWORD = 爸爸;妈妈;
RELCOMB = 谢贤,谢霆锋->爸爸;狄波拉,谢霆锋->妈妈;
-----------
SENTENCE = 靠信任维系夫妻关系
POS_TAG = 靠/p 信任/v 维系/v 夫妻/n 关系/n
CHARACTERS = 
RELWORD = 夫妻;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 谢霆锋在上海接受新浪娱乐独家对话，坦言艳照门事件对他家庭毫无负面影响，反而增进了夫妻感情，目前张柏芝还没有出去工作的打算将继续在家里相夫教子，提到淫照事件男主角陈冠希，谢霆锋也表示不恨他，一切都是过去。
POS_TAG = 谢霆锋/nr 在/p 上海/ns 接受/v 新浪娱乐/nt 独家/b 对话/vn ，/w 坦言/v 艳照门/nz 事件/n 对/p 他/r 家庭/n 毫无/v 负面/b 影响/vn ，/w 反而/d 增进/v 了/u 夫妻/n 感情/n ，/w 目前/t 张柏芝/nr 还/d 没有/d 出去/v 工作/v 的/u 打算/n 将/d 继续/v 在/p 家里/s 相夫教子/v ，/w 提到/v 淫照/n 事件/n 男/b 主角/n 陈冠希/nr ，/w 谢霆锋/nr 也/d 表示/v 不/d 恨/v 他/r ，/w 一切/r 都/d 是/v 过去/n 。/w
CHARACTERS = 陈冠希;谢霆锋;张柏芝;
RELWORD = 夫妻;
RELCOMB = 谢霆锋,张柏芝->夫妻;
-----------
SENTENCE = 霆锋：她从来没退出过娱乐圈，现在很享受当妈妈的感觉。
POS_TAG = 霆锋/nr ：/w 她/r 从来/d 没/d 退出/v 过/u 娱乐/vn 圈/n ，/w 现/tg 在/p 很/d 享受/v 当/ 妈妈/n 的/u 感觉/n 。/w
CHARACTERS = 霆锋;
RELWORD = 妈妈;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 萧亚轩经纪人陈小姐，她表示即使网上出现萧亚轩的不雅照片，她也能百分百确认那是假的。
POS_TAG = 萧亚轩/nr 经纪人/n 陈小姐/n ，/w 她/r 表示/v 即使/c 网上/s 出现/v 萧亚轩/nr 的/u 不/d 雅/ag 照片/n ，/w 她/r 也/d 能/v 百分百/m 确认/v 那/r 是/v 假/a 的/u 。/w
CHARACTERS = 萧亚轩;
RELWORD = 经纪人;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 蔡依林经纪人蒋先生说，蔡根本不可能有这样的艳照。
POS_TAG = 蔡依林/nr 经纪人/n 蒋先生/n 说/v ，/w 蔡/nr 根本/d 不/d 可能/v 有/v 这样/r 的/u 艳照/n 。/w
CHARACTERS = 蔡;蔡依林;
RELWORD = 经纪人;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 在南京工作的谢霆锋原先对妻子受波及事件一笑置之，但据最新一期的《忽然一周》报道，谢霆锋获知事态严重后，于第一时间回港，还与张柏芝大吵，一度嚷着要离婚。
POS_TAG = 在/p 南京/ns 工作/vn 的/u 谢霆锋/nr 原先/t 对/a 妻子/n 受/p 波及/v 事件/n 一笑置之/i ，/w 但/c 据/p 最新/a 一/m 期/q 的/u 《/w 忽然一周/nz 》/w 报道/v ，/w 谢霆锋/nr 获知/v 事态/n 严重/a 后/f ，/w 于/p 第一/m 时间/n 回港/v ，/w 还/d 与/p 张柏芝/nr 大/d 吵/v ，/w 一度/d 嚷/v 着/u 要/v 离婚/v 。/w
CHARACTERS = 谢霆锋;张柏芝;
RELWORD = 妻子;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 谢贤与狄波拉对媳妇卷入事件感到非常愤怒，也否认儿子离婚传言。
POS_TAG = 谢贤/nr 与/p 狄波拉/nr 对/p 媳妇/n 卷入/v 事件/n 感到/v 非常/d 愤怒/an ，/w 也/d 否认/v 儿子/n 离婚/vn 传言/n 。/w
CHARACTERS = 狄波拉;谢贤;
RELWORD = 儿子;
RELCOMB = 狄波拉,谢贤->儿子;
-----------
SENTENCE = 据陈身边的友人透露，陈冠希离港前，已向众艺人朋友道歉。
POS_TAG = 据/p 陈/nr 身边/s 的/u 友人/n 透露/v ，/w 陈/vg 冠/j 希/j 离/v 港/j 前/f ，/w 已/d 向/p 众/ag 艺人/n 朋友/n 道歉/vn 。/w
CHARACTERS = 陈;
RELWORD = 朋友;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 陈冠希也爱把自己的喜好、隐私放在博客上，即使与女朋友杨永晴的相爱甜蜜时刻，也告之网民。
POS_TAG = 陈冠希/nr 也/d 爱/v 把/p 自己/r 的/u 喜好/an 、/w 隐私/n 放在/v 博客/n 上/f ，/w 即使/c 与/p 女朋友/n 杨永晴/nr 的/u 相爱/vn 甜蜜/vn 时刻/n ，/w 也/d 告/v 之/u 网民/n 。/w
CHARACTERS = 陈冠希;杨永晴;
RELWORD = 女朋友;
RELCOMB = 陈冠希,杨永晴->女朋友;
-----------
SENTENCE = 而一向疼爱老婆的谢霆锋，继2007年买下50万凌志房车送给张柏芝作生日礼物后，近日“升级”近6倍，豪掷近300万买下超级跑车兰博基尼作为“爱妻号”，真是出手大方！
POS_TAG = 而/c 一向/d 疼爱/v 老婆/n 的/u 谢霆锋/nr ，/w 继/v 2007年/t 买下/v 50万/m 凌志/nz 房车/n 送给/v 张柏芝/nr 作/v 生日/n 礼物/n 后/f ，/w 近日/t “/w 升级/v ”/w 近/a 6/m 倍/q ，/w 豪/ag 掷/v 近/a 300万/m 买下/v 超级/b 跑车/n 兰博基尼/nz 作为/v “/w 爱妻号/n ”/w ，/w 真/d 是/v 出手/v 大方/a ！/w
CHARACTERS = 谢霆锋;张柏芝;
RELWORD = 老婆;
RELCOMB = 谢霆锋,张柏芝->老婆;
-----------
SENTENCE = 知道老婆喜欢当即买
POS_TAG = 知道/v 老婆/n 喜欢/v 当即/d 买/v
CHARACTERS = 
RELWORD = 老婆;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 谢霆锋外出期间，张柏芝姐姐戴碧芝带同女儿探访，二人一见记者当即回避镜头。
POS_TAG = 谢霆锋/nr 外出/v 期间/f ，/w 张柏芝/nr 姐姐/n 戴碧芝/nr 带/v 同/p 女儿/n 探访/v ，/w 二/m 人/n 一/m 见/v 记者/n 当即/d 回避/v 镜头/n 。/w
CHARACTERS = 戴碧芝;谢霆锋;张柏芝;
RELWORD = 姐姐;女儿;
RELCOMB = 戴碧芝,张柏芝->姐姐;
-----------
SENTENCE = 向来对张柏芝爱护有加的霆锋，连月在上海为新片《十月围城》赶戏，近日难得回港休息数天，当即出尽招数哄老婆，除天天陪伴张柏芝左右，一家三口享天伦乐外，谢霆锋更豪掷近三百万，购买了一部郭富城及沈嘉伟也钟情的黑色兰博基尼跑车赠予张柏芝，鼓励老婆继续生。
POS_TAG = 向来/d 对/p 张柏芝/nr 爱护有加/v 的/u 霆锋/nr ，/w 连月/t 在/p 上海/ns 为/p 新片/n 《/w 十月围城/nz 》/w 赶戏/v ，/w 近日/t 难得/ad 回港/v 休息/v 数/m 天/q ，/w 当即/d 出尽/v 招数/n 哄/v 老婆/n ，/w 除/p 天天/n 陪伴/v 张柏芝/nr 左右/m ，/w 一家/n 三/m 口/q 享/vg 天伦乐/n 外/f ，/w 谢霆锋/nr 更/d 豪/ag 掷/v 近/a 三百万/m ，/w 购买/v 了/u 一/m 部/q 郭富城/nr 及/c 沈嘉伟/nr 也/d 钟情/v 的/u 黑色/n 兰博基尼/nz 跑车/n 赠予/v 张柏芝/nr ，/w 鼓励/v 老婆/n 继续/v 生/v 。/w
CHARACTERS = 郭富城;沈嘉伟;谢霆锋;张柏芝;霆锋;
RELWORD = 老婆;
RELCOMB = 谢霆锋,张柏芝->老婆;张柏芝,霆锋->老婆;
-----------
SENTENCE = 被好友小S踢爆想生够4个的张柏芝，日前撇甩爱儿Lucas，单拖到上海寻夫，趁空余时间，谢霆锋带张柏芝到日本料理开饭，席间虽然有其他人，但张柏芝完全不理，众目睽睽下狂亲老公，恩爱之情舔到漏，准备随时造人。
POS_TAG = 被/p 好友/n 小S/nr 踢爆/v 想/v 生够/v 4/m 个/q 的/u 张柏芝/nr ，/w 日前/t 撇甩/v 爱儿/n Lucas/nr ，/w 单拖/v 到/v 上海/ns 寻夫/v ，/w 趁/p 空余/b 时间/n ，/w 谢霆锋/nr 带/n 张柏芝/nr 到/v 日本/ns 料理/n 开饭/v ，/w 席间/n 虽然/c 有/v 其他/r 人/n ，/w 但/c 张柏芝/nr 完全/ad 不/d 理/v ，/w 众目睽睽/i 下/v 狂/dg 亲/v 老公/n ，/w 恩爱/a 之/u 情/n 舔到/v 漏/a ，/w 准备/v 随时/d 造/v 人/n 。/w
CHARACTERS = Lucas;小S;谢霆锋;张柏芝;
RELWORD = 好友;老公;
RELCOMB = 小S,张柏芝->好友;谢霆锋,张柏芝->老公;
-----------
SENTENCE = 谢霆锋的妈妈拉姑是有些个性的女人，如今眼巴巴看着爱儿与张柏芝秘密结婚，除了怒火攻心愁眉泪眼之外似乎毫无别的办法。
POS_TAG = 谢霆锋/nr 的/u 妈妈/n 拉姑/nr 是/v 有些/r 个性/n 的/u 女人/n ，/w 如今/t 眼巴巴/d 看/v 着/u 爱儿/n 与/p 张柏芝/nr 秘密/ad 结婚/v ，/w 除了/p 怒火/n 攻心/v 愁眉/n 泪眼/n 之外/f 似乎/d 毫无/v 别的/a 办法/n 。/w
CHARACTERS = 拉姑;谢霆锋;张柏芝;
RELWORD = 妈妈;
RELCOMB = 拉姑,谢霆锋->妈妈;
-----------
SENTENCE = 这些作为母亲的拉姑当然是心知肚明的，可千万别认为拉姑在儿子的大喜之日痛哭七日，是因为儿子没有告知她结婚的消息，而事实上，拉姑在儿子结婚之日曾撂下一句话：“有我在的一天，她就别想进门。
POS_TAG = 这些/r 作为/v 母亲/n 的/u 拉姑/nr 当然/d 是/v 心/n 知/ag 肚/ng 明/ag 的/u ，/w 可/v 千万/m 别/d 认为/v 拉姑/nr 在/p 儿子/n 的/u 大喜/n 之/u 日/ng 痛哭/v 七日/t ，/w 是因为/c 儿子/n 没有/d 告知/v 她/r 结婚/v 的/b 消息/n ，/w 而/c 事实上/l ，/w 拉姑/nr 在/p 儿子/n 结婚/v 之/u 日/ng 曾/d 撂下/v 一/m 句/n 话/m ：/w “/w 有/v 我/r 在/p 的/u 一/m 天/q ，/w 她/r 就/d 别/d 想/v 进/v 门/n 。/w
CHARACTERS = 拉姑;
RELWORD = 儿子;母亲;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 那个时候她也给儿子旁敲侧击地警言过，但是陷入爱情旋涡的谢霆锋已经难以自拔，对母亲的训话也是杜耳恶闻。
POS_TAG = 那个/r 时候/n 她/r 也/d 给/p 儿子/n 旁敲侧击/i 地/j 警/j 言/ng 过/d ，/w 但是/c 陷入/v 爱情/n 旋涡/n 的/u 谢霆锋/nr 已经/d 难以/d 自拔/v ，/w 对/p 母亲/n 的/u 训话/v 也/d 是/v 杜/vg 耳/n 恶/e 闻/v 。/w
CHARACTERS = 谢霆锋;
RELWORD = 儿子;母亲;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 不过当时拉姑也没有太过计较，认为儿子这个年龄也不过是玩玩罢了。
POS_TAG = 不过/c 当时/t 拉姑/nr 也/d 没有/v 太/d 过/v 计较/v ，/w 认为/v 儿子/n 这个/r 年龄/n 也/d 不过/d 是/v 玩玩/v 罢了/y 。/w
CHARACTERS = 拉姑;
RELWORD = 儿子;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 后来的情况也令拉姑始料不及，儿子竟然玩起了真格，居然欺上瞒下地与张柏芝登记结婚了！
POS_TAG = 后来/t 的/u 情况/n 也/d 令/v 拉姑/nr 始料不及/i ，/w 儿子/n 竟然/d 玩起/v 了/u 真格/n ，/w 居然/d 欺上瞒下/i 地/u 与/p 张柏芝/nr 登记/v 结婚/v 了/u ！/w
CHARACTERS = 拉姑;张柏芝;
RELWORD = 儿子;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 拉姑哭了七天也无非是想让儿子及时回头，可是一切努力也是枉然，扭不过儿子，一怒之下就抛出了重磅炸弹：只要还活着，就不认张柏芝这个媳妇！
POS_TAG = 拉姑/nr 哭/v 了/u 七/m 天/q 也/d 无非/d 是/v 想/v 让/v 儿子/n 及时/ad 回头/v ，/w 可是/c 一切/r 努力/an 也/d 是/v 枉然/z ，/w 扭不过/v 儿子/n ，/w 一怒之下/l 就/d 抛出/v 了/u 重磅/b 炸弹/n ：/w 只要/d 还/d 活/v 着/u ，/w 就/d 不/d 认/v 张柏芝/nr 这个/r 媳妇/n ！/w
CHARACTERS = 拉姑;张柏芝;
RELWORD = 儿子;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 女人头发长见识短，拉姑的行为表现过于极端，而谢贤口虽不言却对此不以为然，所以“如果不搞定这个‘野蛮奶奶’，一家人都不会有好日子过”，谢贤乃识涂老马，不愧是斫轮老手，破天荒地亲自买菜下厨，于家中摆上“和头酒”以图息事宁人，谁知也未能奏效――拉姑压根就不买他的帐！
POS_TAG = 女人/n 头发/n 长/a 见识/n 短/an ，/w 拉姑/nr 的/u 行为/n 表现/n 过于/d 极端/a ，/w 而/c 谢贤/nr 口/n 虽/c 不/d 言/vg 却/d 对/p 此/r 不以为然/i ，/w 所以/c “/w 如果/c 不/d 搞定/v 这个/r ‘/w 野蛮/an 奶奶/n ’/w ，/w 一家/n 人/n 都/d 不/d 会/v 有/v 好日子/n 过/v ”/w ，/w 谢贤/nr 乃/v 识涂老马/i ，/w 不愧/d 是/v 斫轮/n 老手/n ，/w 破天荒/i 地/u 亲自/d 买菜/v 下厨/v ，/w 于/p 家中/s 摆上/ 和头酒/n ”/w 以/p 图/v 息事宁人/i ，/w 谁知/v 也/d 未能/v 奏效/v ――/w 拉姑/nr 压根/d 就/d 不/d 买/v 他/r 的/u 帐/ng ！/w
CHARACTERS = 拉姑;谢贤;
RELWORD = 奶奶;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 因为谢霆锋自打和张柏芝好上后，就再也听不进她老人家的任何意见了，凡事自作主张，全然不顾她的反对继续和张柏芝亲密；她还觉得张柏芝“管”不住她这个“悖逆”的儿子，说不准哪天儿子再次移情别恋，爱上了别的女子，这位让她讨厌的“谢太太”只会给儿子增添麻烦。
POS_TAG = 因为/c 谢霆锋/nr 自打/p 和/c 张柏芝/nr 好上/v 后/f ，/w 就/d 再/d 也/d 听不进/v 她/r 老人家/n 的/u 任何/r 意见/n 了/u ，/w 凡事/n 自作主张/l ，/w 全然/d 不顾/v 她/r 的/u 反对/n 继续/v 和/c 张柏芝/nr 亲密/a ；/w 她/r 还/d 觉得/v 张柏芝/nr “/w 管/v ”/w 不住/v 她/r 这个/r “/w 悖逆/a ”/w 的/u 儿子/n ，/w 说不准/v 哪天/t 儿子/n 再次/d 移情别恋/v ，/w 爱上/v 了/u 别的/r 女子/n ，/w 这/r 位/q 让/v 她/r 讨厌/v 的/u “/w 谢太太/n ”/w 只/d 会/v 给/p 儿子/n 增添/v 麻烦/n 。/w
CHARACTERS = 谢霆锋;张柏芝;
RELWORD = 儿子;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 拉姑把儿子拉扯成人就图将来有个依靠，享几年清福，没曾想到这个张柏芝却是个“大花洒”，有段时间竟然借钱花销……如果儿子把这样一个老婆养在家里还不是个祸害？
POS_TAG = 拉姑/nr 把/p 儿子/n 拉扯/v 成人/v 就/d 图/v 将来/t 有/v 个/q 依靠/vn ，/w 享/vg 几/m 年/q 清福/n ，/w 没/d 曾/d 想到/v 这个/r 张柏芝/nr 却/d 是/v 个/q “/w 大花洒/n ”/w ，/w 有段/r 时间/n 竟然/d 借钱/v 花销/v …/w …/w 如果/c 儿子/n 把/p 这样/r 一个/m 老婆/n 养/v 在/p 家里/s 还/d 不/d 是/v 个/q 祸害/n ？/w
CHARACTERS = 拉姑;张柏芝;
RELWORD = 儿子;老婆;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 有人说张柏芝以假怀孕成功“逼婚”，我看未必是，张柏芝是真的怀孕倒是真的，谢霆锋是个孝子，尤其对拉姑是绝对忠于，若不是张柏芝真怀孕，他断然不会拿自己母亲的眼泪来洗刷他的红地毯，更不会偷偷摸摸地瞒着母亲私下结婚，“奉子成婚”也实属无奈之举，这也是张柏芝唯一能“管住”谢霆锋的杀手锏，她必须要心黑脸皮厚，要有心理承受力，总之为了把那些好的东西拿到自己手中来，就绝不能心慈手软。
POS_TAG = 有人/r 说/v 张柏芝/nr 以/p 假/ad 怀孕/vn 成功/an “/w 逼婚/v ”/w ，/w 我/r 看/v 未必/d 是/v ，/w 张柏芝/nr 是/v 真的/a 怀孕/vn 倒/d 是/v 真的/a ，/w 谢霆锋/nr 是/v 个/q 孝子/n ，/w 尤其/d 对/p 拉姑/nr 是/v 绝对/d 忠于/v ，/w 若/c 不/d 是/v 张柏芝/nr 真/d 怀孕/v ，/w 他/r 断然/d 不/d 会/v 拿/v 自己/r 母亲/n 的/u 眼泪/n 来/v 洗刷/v 他/r 的/u 红/a 地毯/n ，/w 更/d 不/d 会/v 偷偷摸摸/i 地/u 瞒/v 着/u 母亲/n 私下/d 结婚/v ，/w “/w 奉子/v 成婚/v ”/w 也/d 实属/v 无奈/an 之/u 举/ng ，/w 这/r 也/d 是/v 张柏芝/nr 唯一/d 能/v “/w 管住/v ”/w 谢霆锋/nr 的/u 杀手锏/n ，/w 她/r 必须/d 要/v 心黑/a 脸皮厚/l ，/w 要/v 有/v 心理/n 承受力/n ，/w 总之/c 为了/p 把/p 那些/r 好/a 的/u 东西/n 拿到/v 自己/r 手中/s 来/v ，/w 就/d 绝/d 不能/v 心慈手软/i 。/w
CHARACTERS = 拉姑;谢霆锋;张柏芝;
RELWORD = 母亲;
RELCOMB = 拉姑,谢霆锋->母亲;
-----------
SENTENCE = 其实谢霆锋执意和张柏支结婚也没有错，在爱情面前人人平等，尤其是负责任的爱情或真情，彼此之间一旦认准和“选择”了，就要心怀至诚去爱对方和保护对方，也许谢霆锋对不住母亲，但他却能对得起妻子，对得起自己的家庭。
POS_TAG = 其实/d 谢霆锋/nr 执意/d 和/c 张柏支/nr 结婚/v 也/d 没有错/v ，/w 在/p 爱情/n 面前/f 人人/n 平等/an ，/w 尤其/d 是/v 负责任/a 的/u 爱情/n 或/c 真情/n ，/w 彼此/r 之间/f 一旦/d 认准/v 和/c “/w 选择/v ”/w 了/y ，/w 就/d 要/v 心怀至诚/v 去/v 爱/v 对方/n 和/c 保护/v 对方/n ，/w 也许/d 谢霆锋/nr 对不住/v 母亲/n ，/w 但/c 他/r 却/d 能/v 对得起/v 妻子/n ，/w 对得起/v 自己/r 的/u 家庭/n 。/w
CHARACTERS = 谢霆锋;张柏支;
RELWORD = 母亲;妻子;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 在拉姑心里，儿媳应该是一个贤惠柔和的人，至少不能像张柏芝那样刁蛮，应该像封建社会的妇女对丈夫一样人身依附、从一而终；应该像封建社会的被人倡尤蓄之的官僚诚惶诚恐地效忠皇帝一样之死靡他、九死不悔地效忠丈夫和她这个婆婆，而这些，“野蛮”张柏芝却是做不到的。
POS_TAG = 在/p 拉姑/nr 心里/s ，/w 儿媳/n 应该/v 是/v 一个/m 贤惠/a 柔和/a 的/u 人/n ，/w 至少/d 不/d 能/v 像/v 张柏芝/nr 那样/r 刁蛮/a ，/w 应该/d 像/v 封建社会/l 的/u 妇女/n 对/p 丈夫/n 一样/u 人身/n 依附/vn 、/w 从一而终/i ；/w 应该/d 像/v 封建社会/l 的/u 被/p 人/n 倡尤蓄之/a 的/u 官僚/n 诚惶诚恐/i 地/u 效忠/v 皇帝/n 一样/a 之/a 死靡/v 他/n 、/w 九死不悔/i 地/u 效忠/v 丈夫/n 和/c 她/r 这个/r 婆婆/n ，/w 而/c 这些/r ，/w “/w 野蛮/an ”/w 张柏芝/nr 却/d 是/v 做不到/v 的/u 。/w
CHARACTERS = 拉姑;张柏芝;
RELWORD = 皇帝;丈夫;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 还有一些鲜为人知的原因，那就是拉姑认为张柏芝早年爱玩成性，而且负面新闻又多，据说张爸爸曾加入过黑社会，张妈妈开夜总会还包养过“男公关”，还有张的两个弟弟都是游手好闲之辈，如此劣迹昭着的家庭背景，也难免让拉姑满目疮痍。
POS_TAG = 还有/v 一些/m 鲜为人知/i 的/u 原因/n ，/w 那/r 就/d 是/v 拉姑/nr 认为/v 张柏芝/nr 早年/t 爱玩/vn 成/v 性/ng ，/w 而且/c 负面/b 新闻/n 又/d 多/a ，/w 据说/v 张爸爸/n 曾/d 加入/v 过/u 黑社会/n ，/w 张妈妈/n 开/v 夜总会/n 还/d 包养/v 过/u “/w 男/b 公关/n ”/w ，/w 还/d 有/v 张/j 的/u 两/m 个/q 弟弟/n 都/d 是/v 游手好闲/i 之/u 辈/n ，/w 如此/r 劣迹/n 昭着/a 的/u 家庭/n 背景/n ，/w 也/d 难免/vd 让/v 拉姑/nr 满目疮痍/i 。/w
CHARACTERS = 拉姑;张柏芝;
RELWORD = 弟弟;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 虽然张柏芝用心良苦地试图讨回“婆婆”欢心，为了改善她家人的形象，她开始为宝宝存起了“奶粉钱”，并且已经要求家人自力更生，对娘家实行了经济封锁，张妈妈最近也省吃俭用起来，不再像以前那样挥霍，但是这些努力最终也难以唤回“婆婆”的欢心。
POS_TAG = 虽然/c 张柏芝/nr 用心/n 良/ag 苦/a 地/u 试图/v 讨/v 回/v “/w 婆婆/n ”/w 欢心/n ，/w 为了/p 改善/v 她/r 家人/n 的/u 形象/n ，/w 她/r 开始/v 为/p 宝宝/n 存/v 起/v 了/y “/w 奶粉/n 钱/n ”/w ，/w 并且/c 已经/d 要求/v 家人/n 自力更生/i ，/w 对/p 娘家/n 实行/v 了/u 经济/n 封锁/vn ，/w 张/q 妈妈/n 最近/t 也/d 省吃俭用/i 起来/v ，/w 不再/d 像/v 以前/f 那样/r 挥霍/v ，/w 但是/c 这些/r 努力/an 最终/d 也/d 难以/d 唤回/v “/w 婆婆/n ”/w 的/u 欢心/n 。/w
CHARACTERS = 张柏芝;
RELWORD = 妈妈;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 其实只要自己的儿子过得幸福就是了，他愿意娶谁愿意和谁过那是他自己的事，不必把儿子的婚姻当成是自己的烦恼。
POS_TAG = 其实/d 只/d 要/v 自己/r 的/u 儿子/n 过/v 得/u 幸福/a 就/d 是/v 了/y ，/w 他/r 愿意/v 娶/v 谁/r 愿意/v 和/c 谁/r 过/v 那/r 是/v 他/r 自己/r 的/u 事/n ，/w 不必/d 把/p 儿子/n 的/u 婚姻/n 当成/v 是/v 自己/r 的/u 烦恼/an 。/w
CHARACTERS = 
RELWORD = 儿子;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 痛快地接受儿媳，当个好婆婆，难道抱孙子享受天伦之乐不是一个做老人的信念和追求么？
POS_TAG = 痛快/a 地/u 接受/v 儿媳/n ，/w 当/v 个/q 好/a 婆婆/n ，/w 难道/d 抱/v 孙子/n 享受/v 天伦之乐/i 不/d 是/v 一个/m 做/v 老人/n 的/u 信念/n 和/c 追求/v 么/y ？/w
CHARACTERS = 
RELWORD = 孙子;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 但愿张柏芝的诚心能感动上苍，让她们婆媳团聚；愿上苍保佑他们能恢复到以前那个其乐融融，和谐温馨的家庭；愿张柏芝为谢家生个胖儿子，拉姑，你就放过张柏芝吧！
POS_TAG = 但愿/v 张柏芝/nr 的/u 诚心/n 能/v 感动/v 上苍/n ，/w 让/v 她们/r 婆媳/n 团聚/v ；/w 愿/v 上苍/n 保佑/v 他们/r 能/v 恢复/v 到/v 以前/f 那个/r 其乐融融/i ，/w 和谐/a 温馨/a 的/u 家庭/n ；/w 愿/v 张柏芝/nr 为/p 谢/j 家/n 生/v 个/q 胖/a 儿子/n ，/w 拉姑/nr ，/w 你/r 就/d 放过/v 张柏芝/nr 吧/o ！/w
CHARACTERS = 拉姑;张柏芝;
RELWORD = 儿子;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 此外，两人手拉手在上海出席杜莎夫人蜡像馆揭幕礼。
POS_TAG = 此外/c ，/w 两/m 人/n 手拉手/l 在/p 上海/ns 出席/v 杜莎/nr 夫人/n 蜡像馆/n 揭幕/v 礼/n 。/w
CHARACTERS = 杜莎;
RELWORD = 夫人;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = ”谢霆锋形容张柏芝当时的表情就好像魂魄都不见了：在婚礼上自己流下开心眼泪，而柏芝更兴奋得局部失忆，“她连坐花车都忘了，婚礼时一边日落黄昏，一边电闪雷鸣，有10个朋友做见证。
POS_TAG = ”/w 谢霆锋/nr 形容/v 张柏芝/nr 当时/a 的/u 表情/n 就/c 好像/d 魂魄/n 都/d 不见/v 了/u ：/w 在/p 婚礼/n 上/f 自己/r 流下/v 开心/a 眼泪/n ，/w 而/c 柏芝/nr 更/d 兴奋/a 得/u 局部/n 失忆/v ，/w “/w 她/r 连/d 坐/v 花车/n 都/d 忘/v 了/u ，/w 婚礼/n 时/ng 一边/d 日落/v 黄昏/t ，/w 一边/d 电闪/v 雷鸣/v ，/w 有/v 10/m 个/q 朋友/n 做/v 见证/n 。/w
CHARACTERS = 柏芝;谢霆锋;张柏芝;
RELWORD = 朋友;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 平静的幸福特别容易让人疏忽，而携手进退的默契与坚忍，却极容易让夫妻双方建立起对未来生活更牢固的信心与勇气。
POS_TAG = 平静/a 的/u 幸福/an 特别/d 容易/ad 让/v 人/n 疏忽/vn ，/w 而/c 携手/vd 进退/v 的/u 默契/an 与/c 坚忍/a ，/w 却/d 极/d 容易/ad 让/v 夫妻/n 双方/n 建立/v 起/v 对/p 未来/t 生活/vn 更/d 牢固/a 的/u 信心/n 与/c 勇气/n 。/w
CHARACTERS = 
RELWORD = 夫妻;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 携手进退的另一个幸福所在就是，当你们共同面对生活的艰难与挑战时，心底会不由自主地涌出对生活、对伴侣的感恩，会让你们忍不住从心底呼出：感谢上苍，让我们今生永在一起。
POS_TAG = 携手/vd 进退/v 的/u 另/r 一个/m 幸福/a 所/u 在/p 就/d 是/v ，/w 当/p 你们/r 共同/d 面对/v 生活/vn 的/u 艰难/an 与/c 挑战/v 时/ng ，/w 心底/n 会/v 不由自主/i 地/u 涌出/v 对/p 生活/vn 、/w 对/p 伴侣/n 的/u 感恩/v ，/w 会/v 让/v 你们/r 忍不住/v 从/p 心底/n 呼/o 出/v ：/w 感谢/v 上苍/n ，/w 让/v 我们/r 今生/t 永/d 在/p 一起/s 。/w
CHARACTERS = 
RELWORD = 伴侣;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 小谢17岁出道便开始与众女星不断传出绯闻，一度锁定在陈晓东、陈小春的绯闻女友张柏芝，后来又与天后王菲爱得火热，再经历分分合合。
POS_TAG = 小谢/nr 17/m 岁/q 出道/v 便/a 开始/v 与/p 众/ag 女星/n 不断/a 传出/v 绯闻/n ，/w 一度/d 锁定/v 在/p 陈晓东/nr 、/w 陈小春/nr 的/u 绯闻/n 女友/n 张柏芝/nr ，/w 后来/t 又/d 与/p 天后/n 王菲/nr 爱/v 得/u 火热/z ，/w 再/d 经历/v 分分合合/v 。/w
CHARACTERS = 陈晓东;陈小春;王菲;小谢;张柏芝;
RELWORD = 女友;
RELCOMB = 陈晓东,张柏芝->女友;陈小春,张柏芝->女友;
-----------
SENTENCE = 被卷进“艳照门”的张柏芝，初为人母，传出要与霆锋离婚、分居谣言，是否痛哭流涕，后悔不已，叩头求饶，就不得而知了，我们唯一知道的是他们夫妻之间肯定有一道感情裂痕，日后，是否加深，或者愈合，只有时间证明了。
POS_TAG = 被/p 卷进/v “/w 艳照门/nz ”/w 的/u 张柏芝/nr ，/w 初为/v 人母/n ，/w 传出/v 要/v 与/p 霆锋/nr 离婚/v 、/w 分居/v 谣言/n ，/w 是否/v 痛哭流涕/i ，/w 后悔/v 不已/v ，/w 叩头/v 求饶/v ，/w 就/d 不得而知/l 了/y ，/w 我们/r 唯一/d 知道的/n 是/v 他们/r 夫妻/n 之间/f 肯定/d 有/v 一/m 道/q 感情/n 裂痕/n ，/w 日后/t ，/w 是否/v 加深/v ，/w 或者/c 愈合/v ，/w 只/d 有/v 时间/n 证明/v 了/y 。/w
CHARACTERS = 张柏芝;霆锋;
RELWORD = 夫妻;
RELCOMB = 张柏芝,霆锋->夫妻;
-----------
SENTENCE = 张柏芝的命看来真的是够苦的了，要知道，当年为了一份真实情感而苦苦追求的她，先后经历了几位男友都将其抛弃的痛苦，好一番波折之后才如愿嫁进谢家，为此还孤注一掷不惜与家人反目成仇。
POS_TAG = 张柏芝/nr 的/u 命/n 看来/v 真的/d 是/v 够/v 苦/a 的/u 了/y ，/w 要/v 知道/v ，/w 当年/t 为了/p 一/m 份/q 真实/a 情感/n 而/c 苦苦/d 追求/v 的/u 她/r ，/w 先后/d 经历/v 了/u 几/m 位/q 男友/n 都/d 将/p 其/r 抛弃/v 的/u 痛苦/an ，/w 好/a 一番/m 波折/n 之后/f 才/d 如愿/vd 嫁/v 进/v 谢/v 家/q ，/w 为/p 此/r 还/d 孤注一掷/i 不惜/v 与/c 家人/n 反目成仇/i 。/w
CHARACTERS = 张柏芝;
RELWORD = 男友;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 10月30日，谢霆锋在出席活动时公开承认老婆张柏芝二度怀孕，众明星听闻消息纷纷表示祝福?
POS_TAG = 10月/t 30日/t ，/w 谢霆锋/nr 在/p 出席/v 活动/vn 时/ng 公开/ad 承认/v 老婆/n 张柏芝/nr 二/m 度/q 怀孕/vn ，/w 众/ag 明星/n 听闻/v 消息/n 纷纷/d 表示/v 祝福/n
CHARACTERS = 谢霆锋;张柏芝;
RELWORD = 老婆;
RELCOMB = 谢霆锋,张柏芝->老婆;
-----------
SENTENCE = 去年5月在加拿大硕士毕业的谢婷婷，返港9个月以来一直游手好闲，没有工作的她偶然只客串做Model，或陪父母谢贤及拉姑到中环喝下午茶，甚至与不同男伴四出夜蒲玩乐，25岁已过着退休式生活，就连干妈汪明荃(听歌)都看不过去，在公开场合开口训斥婷婷：“不要光想着玩，正正经经找份好工作再找个好男人啦！
POS_TAG = 去年/t 5月/t 在/p 加拿大/ns 硕士/n 毕业/v 的/u 谢婷婷/nr ，/w 返/v 港/j 9/m 个/q 月/n 以来/f 一直/d 游手好闲/i ，/w 没有/v 工作/vn 的/u 她/r 偶然/ad 只/d 客串/v 做/v Model/nx ，/w 或/c 陪/v 父母/n 谢贤/nr 及/c 拉姑/nr 到/v 中环/s 喝/vg 下午茶/n ，/w 甚至/d 与/p 不同/a 男伴/n 四/m 出/v 夜蒲/ns 玩乐/v ，/w 25/m 岁/q 已/d 过/v 着/u 退休/v 式/k 生活/n ，/w 就/d 连/u 干妈/n 汪明荃/nr (/w 听歌/n )/w 都/d 看不过去/v ，/w 在/p 公开/a 场合/n 开口/v 训斥/v 婷婷/nr ：/w “/w 不要/d 光/d 想/v 着/u 玩/v ，/w 正正经经/ad 找/v 份/q 好/a 工作/vn 再/d 找/v 个/q 好/a 男人/n 啦/y ！/w
CHARACTERS = 拉姑;汪明荃;谢贤;谢婷婷;婷婷;
RELWORD = 父母;干妈;
RELCOMB = 拉姑,谢婷婷->父母;谢贤,谢婷婷->父母;汪明荃,谢婷婷->干妈;汪明荃,婷婷->干妈;
-----------
SENTENCE = 干妈开口，婷婷非常明白，立即正正经经跟39岁在夜场任DJ的熟男DrafusChow拍拖。
POS_TAG = 干妈/n 开口/v ，/w 婷婷/nr 非常/d 明白/a ，/w 立即/d 正正经经/ad 跟/v 39/m 岁/q 在/p 夜场/n 任/v DJ/nx 的/u 熟男/n DrafusChow/nr 拍拖/v 。/w
CHARACTERS = DrafusChow;婷婷;
RELWORD = 干妈;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 在刚过去的情人节下午4时，染了一头金啡发的谢婷婷，穿着一件拉链开得劲低的薄褛，露出大个心口拖着男友在中环逛街，两人边走边说，像有讲不完的话题。
POS_TAG = 在/p 刚/d 过去/v 的/u 情人节/t 下午/n 4时/t ，/w 染/v 了/u 一头/m 金/ng 啡/x 发/ng 的/b 谢婷婷/nr ，/w 穿/v 着/u 一/m 件/q 拉链/n 开/v 得劲/a 低/a 的/b 薄/a 褛/x ，/w 露出/v 大个/n 心口/n 拖/v 着/n 男友/n 在/c 中环/j 逛/v 街/n ，/w 两/m 人/n 边/k 走/v 边/k 说/v ，/w 像/v 有/v 讲/v 不/d 完/v 的/u 话题/n 。/w
CHARACTERS = 谢婷婷;
RELWORD = 男友;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 然后Drafus拖了婷婷进入HMV，Drafus兴趣好广泛，无论CD、Game还是DVD都会一一驻足细看，而婷婷亦一直黏着男友，最后还购了两只DVD，一只CD，埋单800多元，而其中一套DVD是价值329元的美国电视连续剧《Dex-ter》，每天都逛街也不是办法，没工作也不管家里事，婷婷选择煲碟度日真是明智之举。
POS_TAG = 然后/c Drafus/nr 拖/v 了/u 婷婷/nr 进入/v HMV/s ，/w Drafus/nr 兴趣/n 好/a 广泛/a ，/w 无论/c CD/nx 、/w Game/nx 还/d 是/v DVD/nx 都/d 会/v 一一/m 驻足/v 细看/v ，/w 而/c 婷婷/nr 亦/d 一直/d 黏着/v 男友/n ，/w 最后/f 还/d 购/vg 了/u 两/m 只/q DVD/nx ，/w 一/m 只/q CD/nx ，/w 埋单/v 800/m 多/m 元/q ，/w 而/c 其中/r 一/m 套/q DVD/nx 是/v 价值/n 329/m 元/q 的/u 美国/ns 电视/n 连续剧/n 《/w Dex-ter/nz 》/w ，/w 每天/r 都/d 逛街/v 也/d 不/d 是/v 办法/n ，/w 没/d 工作/vn 也/d 不管/v 家里/s 事/n ，/w 婷婷/nr 选择/v 煲碟/v 度日/v 真/a 是/a 明智之举/l 。/w
CHARACTERS = Drafus;婷婷;
RELWORD = 男友;
RELCOMB = Drafus,婷婷->男友;
-----------
SENTENCE = 2001年婷婷曾与男友白恩荣拍拖，男方更因打记者而惹上官非，二人最后分手收场。
POS_TAG = 2001年/t 婷婷/nr 曾/d 与/p 男友/n 白恩荣/nr 拍拖/v ，/w 男方/n 更/d 因/c 打/v 记者/n 而/c 惹上/v 官非/n ，/w 二/m 人/n 最后/f 分手/v 收场/v 。/w
CHARACTERS = 白恩荣;婷婷;
RELWORD = 男友;
RELCOMB = 白恩荣,婷婷->男友;
-----------
SENTENCE = 未几婷婷于加拿大被拍到与一名型男当街湿吻；2004年婷婷曾跟房祖名(听歌blog)传绯闻及与陈鸿业拖手夜蒲；2005年婷婷与模特儿JayAlexander相恋，其后因男友回纽西兰读书而分手；2006年婷婷被拍到与貌似荷里活男星奥兰度布尔的男友当街亲热。
POS_TAG = 未几/t 婷婷/nr 于/p 加拿大/ns 被/d 拍到/v 与/p 一/m 名/q 型男/n 当街/s 湿吻/v ；/w 2004年/t 婷婷/nr 曾/d 跟/p 房祖名/nr (/w 听歌/nz blog/nz )/w 传/v 绯闻/n 及/c 与/p 陈鸿业/nr 拖手/v 夜蒲/s ；/w 2005年/t 婷婷/nr 与/c 模特儿/n JayAlexander/nr 相恋/v ，/w 其/r 后/f 因/p 男友/n 回/v 纽西兰/ns 读书/v 而/c 分手/v ；/w 2006年/t 婷婷/nr 被/d 拍到/v 与/p 貌似/v 荷里活/ns 男星/n 奥兰度布尔/nr 的/u 男友/n 当街/s 亲热/a 。/w
CHARACTERS = JayAlexander;奥兰度布尔;陈鸿业;房祖名;婷婷;
RELWORD = 男友;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 但数月后，男友已换上翻版麦迪文！
POS_TAG = 但/c 数月/t 后/f ，/w 男友/n 已/d 换上/v 翻版/n 麦迪文/nr ！/w
CHARACTERS = 麦迪文;
RELWORD = 男友;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 这位自掏腰包为柏芝打气的王姓粉丝对艳照门事件不想多谈，王女士对记者说，“我只想通过网络广告让更多的人支持柏芝，虽然力量有限，但我相信大家看到一位母亲能承受如此压力，还为工作奔波时，她的不放弃的精神很值得认同。
POS_TAG = 这/r 位/q 自/t 掏腰包/v 为/p 柏芝/nr 打气/v 的/u 王姓/n 粉丝/n 对/p 艳照门/nz 事件/n 不/d 想/v 多/ad 谈/v ，/w 王女士/n 对/p 记者/n 说/v ，/w “/w 我/r 只/d 想/v 通过/p 网络/n 广告/n 让/v 更/d 多/a 的/u 人/n 支持/v 柏芝/nr ，/w 虽然/c 力量/n 有限/a ，/w 但/c 我/r 相信/v 大家/r 看到/v 一/m 位/q 母亲/n 能/v 承受/v 如此/r 压力/n ，/w 还/d 为/v 工作/vn 奔波/v 时/ng ，/w 她/r 的/u 不/d 放弃/v 的/u 精神/n 很/d 值得/v 认同/vn 。/w
CHARACTERS = 柏芝;
RELWORD = 母亲;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 她在艳照门后一直想为偶像做点事情，经一个朋友介绍，她通过阿里妈妈网站购买了多达一千多博客、论坛、个人网站广告位，因为该网站上有好多小网站卖广告位，而且价格也在承受得起的范围，王女士告诉记者，平均每个广告买了一周，平均价格大概10元，总花费超过1万元。
POS_TAG = 她/r 在/p 艳照门/nz 后/f 一直/d 想/v 为/p 偶像/n 做/v 点/q 事情/n ，/w 经/p 一个/m 朋友/n 介绍/v ，/w 她/r 通过/p 阿里妈妈/nz 网站/n 购买/v 了/u 多/m 达/v 一千/m 多/m 博客/n 、/w 论坛/n 、/w 个人/n 网站/n 广告位/n ，/w 因为/p 该/r 网站/n 上/f 有/v 好多/m 小/a 网站/n 卖/v 广告位/n ，/w 而且/c 价格/n 也/d 在/p 承受/v 得/u 起/v 的/u 范围/n ，/w 王女士/n 告诉/v 记者/n ，/w 平均/d 每个/r 广告/n 买/v 了/u 一/m 周/q ，/w 平均/a 价格/n 大概/d 10/m 元/q ，/w 总/b 花费/n 超过/v 1万/m 元/q 。/w
CHARACTERS = 
RELWORD = 
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 由于是谢贤的女儿，由于哥哥是谢霆锋，所以谢婷婷一所当然的被人关注，也许生长在一个这样的家庭，谢婷婷被人关注，被经济公司看上，被厂商看上代言都是自然的事情，但是最近关于谢婷婷进娱乐圈，谢霆锋有意见的说法更加是厉害，试问，谢婷婷真要进娱乐圈，谢霆锋有意见又咋样？
POS_TAG = 由于/c 是/v 谢贤/nr 的/u 女儿/n ，/w 由于/c 哥哥/n 是/v 谢霆锋/nr ，/w 所以/c 谢婷婷/nr 一所当然/l 的/u 被/p 人/n 关注/v ，/w 也许/d 生长/v 在/p 一个/m 这样/r 的/u 家庭/n ，/w 谢婷婷/nr 被/p 人/n 关注/v ，/w 被/p 经济/n 公司/n 看上/v ，/w 被/p 厂商/n 看上/v 代言/v 都/d 是/v 自然/a 的/u 事情/n ，/w 但是/c 最近/t 关于/p 谢婷婷/nr 进/v 娱乐/vn 圈/n ，/w 谢霆锋/nr 有/v 意见/n 的/u 说法/n 更加/d 是/v 厉害/an ，/w 试问/v ，/w 谢婷婷/nr 真/d 要/v 进/v 娱乐/vn 圈/n ，/w 谢霆锋/nr 有/v 意见/n 又/c 咋样/n ？/w
CHARACTERS = 谢贤;谢婷婷;谢霆锋;
RELWORD = 哥哥;女儿;
RELCOMB = 谢婷婷,谢霆锋->哥哥;谢贤,谢婷婷->女儿;
-----------
SENTENCE = 我只是想说现在谢婷婷进娱乐圈已经是顺风顺水的事情了，谢霆锋在有意见也只能当是给自己妹妹的忠告了，难道谢霆锋非要阻止谢婷婷进军这个是非之地。
POS_TAG = 我/r 只是/v 想/v 说/v 现在/t 谢婷婷/nr 进/v 娱乐/vn 圈/n 已经/d 是/v 顺风顺水/l 的/u 事情/n 了/u ，/w 谢霆锋/nr 在/d 有/v 意见/n 也/d 只/d 能/v 当/p 是/v 给/p 自己/r 妹妹/n 的/u 忠告/n 了/y ，/w 难道/d 谢霆锋/nr 非/d 要/v 阻止/v 谢婷婷/nr 进军/v 这个/r 是非/n 之/u 地/n 。/w
CHARACTERS = 谢婷婷;谢霆锋;
RELWORD = 妹妹;
RELCOMB = 谢婷婷,谢霆锋->妹妹;
-----------
SENTENCE = 其实想想作为哥哥谢霆锋是有义务对妹妹负责的，谢霆锋深知娱乐圈是个大染缸，进入这个圈子虽然回报是丰厚的，但是要付出很大的代价和承受很多不为人知的委屈，谢霆锋对于这些往事是深有体会的，十几年前，谢霆锋出道的时候也是接着老爸谢贤的名声，但是万事开头难，谢霆锋上台唱歌时被人嘘，不被人认可，这些对于一个17岁的男孩在娱乐圈他还是独自承受，辛酸苦楚。
POS_TAG = 其实/d 想想/v 作为/v 哥哥/n 谢霆锋/nr 是/v 有/v 义务/d 对/p 妹妹/n 负责/v 的/u ，/w 谢霆锋/nr 深知/v 娱乐/vn 圈/n 是/v 个/q 大/a 染缸/n ，/w 进入/v 这个/r 圈子/n 虽然/c 回报/n 是/v 丰厚/a 的/u ，/w 但是/c 要/v 付出/v 很/d 大/a 的/u 代价/n 和/c 承受/v 很多/m 不为人知/l 的/u 委屈/an ，/w 谢霆锋/nr 对于/p 这些/r 往事/n 是/v 深有体会的/l ，/w 十几/m 年/q 前/f ，/w 谢霆锋/nr 出道/vn 的/u 时候/n 也/d 是/v 接着/p 老爸/n 谢贤/nr 的/u 名声/n ，/w 但是/c 万事/n 开头/n 难/a ，/w 谢霆锋/nr 上台/v 唱歌/v 时/d 被/d 人/n 嘘/v ，/w 不/d 被/p 人/n 认可/v ，/w 这些/r 对于/p 一个/m 17/m 岁/q 的/u 男孩/n 在/p 娱乐/vn 圈/n 他/r 还/d 是/v 独自/d 承受/v ，/w 辛酸/a 苦楚/n 。/w
CHARACTERS = 谢贤;谢霆锋;
RELWORD = 哥哥;老爸;妹妹;
RELCOMB = 谢贤,谢霆锋->老爸;
-----------
SENTENCE = 然而同样的故事要发生在自己的妹妹身上，虽然主角变了，但是故事情节还是一样。
POS_TAG = 然而/c 同样/b 的/u 故事/n 要/v 发生/v 在/p 自己/r 的/u 妹妹/n 身上/s ，/w 虽然/c 主角/n 变/v 了/y ，/w 但是/c 故事/n 情节/n 还/d 是/v 一样/u 。/w
CHARACTERS = 
RELWORD = 妹妹;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 谢婷婷借着自己哥哥谢霆锋的名气，(不得不这么说)，成为很多广告商的宠儿，如果不是谢霆锋，谢婷婷就算有好的身材好的学历也不可能受到如此的关注，这点也无可厚非，谢婷婷最近频频出席一些宣传活动，虽然之前也表示不会进娱乐圈。
POS_TAG = 谢婷婷/nr 借着/p 自己/r 哥哥/n 谢霆锋/nr 的/u 名气/n ，/w (/w 不得不/d 这么/r 说/v )/w ，/w 成为/v 很/d 多/a 广告商/n 的/u 宠儿/n ，/w 如果/c 不/d 是/v 谢霆锋/nr ，/w 谢婷婷/nr 就算/d 有/v 好/a 的/u 身材/n 好/a 的/u 学历/n 也/d 不/d 可能/v 受到/v 如此/r 的/u 关注/n ，/w 这点/n 也/d 无可厚非/i ，/w 谢婷婷/nr 最近/t 频频/d 出席/v 一些/m 宣传/vn 活动/vn ，/w 虽然/c 之前/f 也/d 表示/v 不/d 会/v 进/v 娱乐/vn 圈/n 。/w
CHARACTERS = 谢婷婷;谢霆锋;
RELWORD = 哥哥;
RELCOMB = 谢婷婷,谢霆锋->哥哥;
-----------
SENTENCE = 由于不雅照，谢霆锋对于妹妹入行十分警惕也是作为哥哥很本分的关心妹妹。
POS_TAG = 由于/c 不/d 雅/dg 照/v ，/w 谢霆锋/nr 对于/p 妹妹/n 入/v 行/ng 十分/d 警惕/v 也/d 是/v 作为/v 哥哥/n 很/d 本分/a 的/u 关心/vn 妹妹/n 。/w
CHARACTERS = 谢霆锋;
RELWORD = 哥哥;妹妹;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 所以谢婷婷要进娱乐圈，谢霆锋有意见，而且大大的有，堂口认为，这是谢霆锋作为一个过来人的对于妹妹最好的忠告，虽然谢婷婷说不会要哥哥牵线，但是在这条路上，谢婷婷还是要多听听哥哥谢霆锋的意见。
POS_TAG = 所以/c 谢婷婷/nr 要/v 进/v 娱乐/vn 圈/n ，/w 谢霆锋/nr 有/v 意见/n ，/w 而且/c 大大/z 的/u 有/v ，/w 堂口/n 认为/v ，/w 这/r 是/v 谢霆锋/nr 作为/v 一个/m 过来人/n 的/u 对于/p 妹妹/n 最/d 好/a 的/u 忠告/n ，/w 虽然/c 谢婷婷/nr 说/v 不/d 会/v 要/v 哥哥/n 牵线/v ，/w 但是/c 在/p 这/r 条/q 路上/s ，/w 谢婷婷/nr 还是/d 要/v 多/ad 听听/v 哥哥/n 谢霆锋/nr 的/u 意见/n 。/w
CHARACTERS = 谢婷婷;谢霆锋;
RELWORD = 哥哥;妹妹;
RELCOMB = 谢婷婷,谢霆锋->哥哥;谢婷婷,谢霆锋->妹妹;
-----------
SENTENCE = 哥哥是谢霆锋，嫂嫂是张柏芝，爸爸是谢贤，妈妈是狄波拉，就连男友安志杰也是明星……在这样一个家庭里生活，谢婷婷想低调都不行。
POS_TAG = 哥哥/n 是/v 谢霆锋/nr ，/w 嫂嫂/n 是/v 张柏芝/nr ，/w 爸爸/n 是/v 谢贤/nr ，/w 妈妈/n 是/v 狄波拉/nr ，/w 就/d 连/u 男友/n 安志杰/nr 也/d 是/v 明星/n …/w …/w 在/p 这样/r 一个/m 家庭/n 里/f 生活/v ，/w 谢婷婷/nr 想/v 低调/n 都/d 不行/a 。/w
CHARACTERS = 安志杰;狄波拉;谢贤;谢婷婷;谢霆锋;张柏芝;
RELWORD = 爸爸;哥哥;妈妈;男友;嫂嫂;
RELCOMB = 谢贤,谢婷婷->爸爸;谢婷婷,谢霆锋->哥哥;狄波拉,谢婷婷->妈妈;安志杰,谢婷婷->男友;谢婷婷,张柏芝->嫂嫂;
-----------
SENTENCE = 昨日，谢婷婷来渝探望正在拍摄新版《玉观音》的男友安志杰，并接受了记者的采访。
POS_TAG = 昨日/t ，/w 谢婷婷/nr 来/v 渝/j 探望/v 正在/d 拍摄/v 新版/b 《/w 玉观音/nz 》/w 的/u 男友/n 安志杰/nr ，/w 并/d 接受/v 了/u 记者/n 的/u 采访/vn 。/w
CHARACTERS = 安志杰;谢婷婷;
RELWORD = 男友;
RELCOMB = 安志杰,谢婷婷->男友;
-----------
SENTENCE = 她并不关心哥哥谢霆锋在娱乐圈混得怎么样，还反问记者：“他现在真的很红吗？
POS_TAG = 她/r 并/d 不/d 关心/v 哥哥/n 谢霆锋/nr 在/p 娱乐/vn 圈/n 混/v 得/u 怎么样/r ，/w 还/d 反问/v 记者/n ：/w “/w 他/r 现在/t 真的/d 很/d 红/a 吗/y ？/w
CHARACTERS = 谢霆锋;
RELWORD = 哥哥;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 生活在一个“星”光璀璨的家庭里，谢婷婷从小接受的教育就有些另类，她说从小就听爸爸说：“你遇到记者，躲也没办法，他们始终会拍你。
POS_TAG = 生活/v 在/p 一个/m “/w 星/n ”/w 光/n 璀璨/z 的/u 家庭/n 里/f ，/w 谢婷婷/nr 从小/d 接受/v 的/u 教育/vn 就/d 有/v 些/q 另/r 类/q ，/w 她/r 说/v 从小/d 就/d 听/v 爸爸/n 说/v ：/w “/w 你/r 遇到/v 记者/n ，/w 躲/v 也/d 没/v 办法/n ，/w 他们/r 始终/d 会/v 拍/v 你/r 。/w
CHARACTERS = 谢婷婷;
RELWORD = 爸爸;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 虽然父母离异，但谢婷婷说，一家人遇到任何事都是非常民主。
POS_TAG = 虽然/c 父母/n 离异/vn ，/w 但/c 谢婷婷/nr 说/v ，/w 一家/n 人/n 遇到/v 任何/r 事/n 都/d 是/v 非常/d 民主/a 。/w
CHARACTERS = 谢婷婷;
RELWORD = 父母;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 爸爸谈恋爱，她也不反对，对谢贤现在的小女友Coco，谢婷婷表示她们俩是好朋友，并不会因为年龄相仿，辈分不同而尴尬。
POS_TAG = 爸爸/n 谈恋爱/v ，/w 她/r 也/d 不/d 反对/v ，/w 对/p 谢贤/nr 现在/t 的/u 小/a 女友/n Coco/nr ，/w 谢婷婷/nr 表示/v 她们/r 俩/m 是/v 好/a 朋友/n ，/w 并/c 不/d 会/v 因为/p 年龄/n 相仿/v ，/w 辈分/n 不同/a 而/c 尴尬/a 。/w
CHARACTERS = Coco;谢贤;谢婷婷;
RELWORD = 爸爸;女友;朋友;
RELCOMB = 谢贤,谢婷婷->爸爸;Coco,谢贤->女友;Coco,谢婷婷->朋友;
-----------
SENTENCE = 用力打哥哥，他还手很轻
POS_TAG = 用力/ad 打/v 哥哥/n ，/w 他/r 还手/v 很/d 轻/a
CHARACTERS = 
RELWORD = 哥哥;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 谢婷婷说，儿时和谢霆锋的关系很亲密，谢贤经常给她看两兄妹儿时在一起的DV。
POS_TAG = 谢婷婷/nr 说/v ，/w 儿时/t 和/c 谢霆锋/nr 的/u 关系/n 很/d 亲密/a ，/w 谢贤/nr 经常/d 给/p 她/r 看/v 两/m 兄妹/n 儿时/t 在/p 一起/s 的/u DV/nx 。/w
CHARACTERS = 谢贤;谢婷婷;谢霆锋;
RELWORD = 兄妹;
RELCOMB = 谢婷婷,谢霆锋->兄妹;
-----------
SENTENCE = 不过，谢婷婷觉得非常温馨的是，她总用力地拍打哥哥，而哥哥还手很轻，只是装装样子吓她。
POS_TAG = 不过/c ，/w 谢婷婷/nr 觉得/v 非常/d 温馨/a 的/u 是/v ，/w 她/r 总/d 用力/a 地/u 拍打/v 哥哥/n ，/w 而/c 哥哥/n 还手/v 很/d 轻/a ，/w 只/d 是/v 装/v 装样子/l 吓/e 她/r 。/w
CHARACTERS = 谢婷婷;
RELWORD = 哥哥;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 现在，两兄妹却难得相聚，谢婷婷形容，“有时候一年我们都不会说一句话，因为都太忙了，没时间说话。
POS_TAG = 现在/t ，/w 两/m 兄妹/n 却/d 难得/ad 相聚/v ，/w 谢/nr 婷婷/a 形容/v ，/w “/w 有时候/d 一/m 年/q 我们/r 都/d 不/d 会/v 说/v 一/m 句/q 话/n ，/w 因为/c 都/d 太/d 忙/v 了/y ，/w 没/v 时间/n 说话/v 。/w
CHARACTERS = 谢;
RELWORD = 兄妹;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = ”不过她强调，她心里知道哥哥很爱她，她和嫂嫂张柏芝也非常亲密。
POS_TAG = ”/w 不过/c 她/r 强调/v ，/w 她/r 心里/s 知道/v 哥哥/n 很/d 爱/v 她/r ，/w 她/r 和/c 嫂嫂/n 张柏芝/nr 也/d 非常/d 亲密/a 。/w
CHARACTERS = 张柏芝;
RELWORD = 哥哥;嫂嫂;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 对于嫂嫂是否有孕，谢婷婷很肯定地说：“还没有，我打电话问过她。
POS_TAG = 对于/p 嫂嫂/n 是否/v 有/v 孕/vg ，/w 谢婷婷/nr 很/d 肯定/v 地/u 说/v ：/w “/w 还/d 没有/v ，/w 我/r 打电话/v 问/v 过/u 她/r 。/w
CHARACTERS = 谢婷婷;
RELWORD = 嫂嫂;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 传闻她是刚在央视一套播出的《今生欠你一个拥抱》的男主角富大龙的女友。
POS_TAG = 传闻/n 她/r 是/v 刚/d 在/p 央/vg 视/vg 一/m 套/n 播出/v 的/b 《/w 今生/t 欠/ad 你/r 一个/m 拥抱/v 》/w 的/b 男/b 主角/n 富/a 大/a 龙/j 的/b 女友/n 。/w
CHARACTERS = 
RELWORD = 女友;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 而且安志杰除了要扮演毛杰之外，还要一人分饰两角扮演毛杰的哥哥毛放。
POS_TAG = 而且/c 安志杰/nr 除了/p 要/v 扮演/v 毛杰/nr 之外/f ，/w 还要/v 一/m 人/n 分/dg 饰/v 两/m 角/q 扮演/v 毛杰/nr 的/u 哥哥/n 毛放/nr 。/w
CHARACTERS = 安志杰;毛放;毛杰;
RELWORD = 哥哥;
RELCOMB = 毛放,毛杰->哥哥;
-----------
SENTENCE = 为了避免“矛盾”，安志杰首先大赞谢霆锋的毛杰演得好，不过他也坦白并没有看过电影版《玉观音》：“我跟霆锋是很好的朋友。
POS_TAG = 为了/p 避免/v “/w 矛盾/an ”/w ，/w 安志杰/nr 首先/d 大赞/v 谢霆锋/nr 的/u 毛杰/nr 演/v 得/u 好/a ，/w 不过/c 他/r 也/d 坦白/v 并/d 没有/d 看/v 过/u 电影版/n 《/w 玉观音/nz 》/w ：/w “/w 我/r 跟/p 霆锋/nr 是/v 很/d 好/a 的/u 朋友/n 。/w
CHARACTERS = 安志杰;毛杰;谢霆锋;霆锋;
RELWORD = 朋友;
RELCOMB = 安志杰,霆锋->朋友;
-----------
SENTENCE = 对于已经与谢婷婷见过双方家长的传闻，安志杰并不否认，还透露说：“妈妈很喜欢她(谢婷婷)。
POS_TAG = 对于/p 已经/d 与/p 谢婷婷/nr 见/v 过/u 双方/n 家长/n 的/u 传闻/n ，/w 安志杰/nr 并/c 不/d 否认/v ，/w 还/d 透露/v 说/v ：/w “/w 妈妈/n 很/d 喜欢/v 她/r (/w 谢婷婷/nr )/w 。/w
CHARACTERS = 安志杰;谢婷婷;
RELWORD = 妈妈;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 换一个人，一方面自己身边人以及好友都不看好这段恋情，另一方面舆论压力巨大，可能早打退堂鼓了。
POS_TAG = 换/v 一个/m 人/n ，/w 一方面/c 自己/r 身边/s 人/n 以及/c 好友/n 都/d 不/d 看好/v 这/r 段/q 恋情/n ，/w 另一方面/c 舆论/n 压力/n 巨大/a ，/w 可能/v 早/a 打退堂鼓/i 了/u 。/w
CHARACTERS = 
RELWORD = 好友;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 其实，在两人分手后，几乎真的把对方当成了朋友，从来没有在公开场合讲过诋毁对方的言语。
POS_TAG = 其实/d ，/w 在/p 两/m 人/n 分手/v 后/f ，/w 几乎/d 真的/d 把/p 对方/n 当/p 成/m 了/u 朋友/n ，/w 从来/d 没有/v 在/p 公开/a 场合/n 讲/v 过/u 诋毁/v 对方/n 的/b 言语/n 。/w
CHARACTERS = 
RELWORD = 朋友;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 不过，在查小欣的节目中，爆出谢霆锋曾经爬水渠只为见女友一面。
POS_TAG = 不过/c ，/w 在/p 查小欣/nr 的/u 节目/n 中/f ，/w 爆出/v 谢霆锋/nr 曾经/d 爬/v 水渠/n 只/c 为/p 见/v 女友/n 一面/d 。/w
CHARACTERS = 查小欣;谢霆锋;
RELWORD = 女友;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = ”查小欣即指传闻是他到医院探女友，并暗示女主角是张柏芝，谢霆锋说：“不用这样做吧？
POS_TAG = ”/w 查小欣/nr 即/d 指/v 传闻/n 是/v 他/r 到/v 医院/n 探/v 女友/n ，/w 并/c 暗示/v 女/b 主角/n 是/v 张柏芝/nr ，/w 谢霆锋/nr 说/v ：/w “/w 不/d 用/v 这样/r 做/v 吧/y ？/w
CHARACTERS = 查小欣;谢霆锋;张柏芝;
RELWORD = 女友;
RELCOMB = 谢霆锋,张柏芝->女友;
-----------
SENTENCE = 妈妈也笑我
POS_TAG = 妈妈/n 也/d 笑/v 我/r
CHARACTERS = 
RELWORD = 妈妈;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 不过在昨天的记者会上却又一次否认，“其实不是爱，而只是欣赏，这件事我回去后妈妈也笑了我好几天呢。
POS_TAG = 不过/c 在/p 昨天/t 的/u 记者会/n 上/m 却/d 又/d 一/m 次/q 否认/v ，/w “/w 其实/d 不/d 是/v 爱/v ，/w 而/c 只/d 是/v 欣赏/v ，/w 这/r 件/q 事/n 我/r 回去/v 后/f 妈妈/n 也/d 笑/v 了/u 我/r 好/a 几/m 天/q 呢/y 。/w
CHARACTERS = 
RELWORD = 妈妈;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 目前网上评论除了祝福外，也有不少人表示并不看好这段婚姻，因为李亚鹏有抛弃女友的习惯，而王菲的情路却一直不顺。
POS_TAG = 目前/t 网上/s 评论/n 除了/p 祝福/vn 外/f ，/w 也/d 有/v 不少/m 人/n 表示/v 并/c 不/d 看好/v 这/r 段/q 婚姻/n ，/w 因为/c 李亚鹏/nr 有/v 抛弃/v 女友/n 的/u 习惯/n ，/w 而/c 王菲/nr 的/u 情路/n 却/d 一直/d 不/d 顺/a 。/w
CHARACTERS = 李亚鹏;王菲;
RELWORD = 女友;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 本来王菲和谢霆锋就恋的热火朝天，虽然是姐弟恋，但爱情终究是不分年龄界限。
POS_TAG = 本来/d 王菲/nr 和/c 谢霆锋/nr 就/d 恋/v 的/u 热火朝天/i ，/w 虽然/c 是/v 姐弟/n 恋/v ，/w 但/c 爱情/n 终究/d 是/v 不/d 分/v 年龄/n 界限/n 。/w
CHARACTERS = 王菲;谢霆锋;
RELWORD = 姐弟;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 最新一期的《东方新地》刊出，窦唯和高原有了爱的结晶，小孩已经三岁了，而，王菲和谢霆锋这对“姐弟恋”谈了三年，因为张柏芝的介入，王菲已向谢霆锋提出分手了。
POS_TAG = 最新/a 一/m 期/q 的/u 《/w 东方新地/nz 》/w 刊出/v ，/w 窦唯/nr 和/c 高原/nr 有/v 了/u 爱/vn 的/u 结晶/n ，/w 小孩/n 已经/d 三/m 岁/q 了/u ，/w 而/c ，/w 王菲/nr 和/c 谢霆锋/nr 这/r 对/p “/w 姐弟/n 恋/n ”/c 谈/v 了/u 三/m 年/q ，/w 因为/c 张柏芝/nr 的/u 介入/vn ，/w 王菲/nr 已/d 向/p 谢霆锋/nr 提出/v 分手/v 了/y 。/w
CHARACTERS = 高原;王菲;谢霆锋;张柏芝;窦唯;
RELWORD = 姐弟;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 今年二月十四日大年初三正值情人节，胡兵在北京工人体育馆举行演唱会时，席上除了有胡兵的亲密好友陈泽民(陈冠希的父亲)外，还有久未露面的王菲前夫窦唯及其女友高原，最令《东方新地》记者震惊的是，窦唯手上正抱着一位二、三岁的小孩。
POS_TAG = 今年/t 二月/t 十四日/t 大年/n 初三/t 正值/v 情人节/t ，/w 胡兵/nr 在/p 北京/ns 工人体育馆/s 举行/v 演唱会/n 时/ng ，/w 席上/f 除了/p 有/v 胡兵/nr 的/u 亲密/a 好友/n 陈泽民/nr (/w 陈冠希/nr 的/u 父亲/n )/w 外/f ，/w 还有/v 久/a 未/d 露面/v 的/u 王菲/nr 前夫/n 窦唯/nr 及其/c 女友/n 高原/nr ，/w 最/d 令/v 《/w 东方新地/nz 》/w 记者/n 震惊的/n 是/v ，/w 窦唯/nr 手上/s 正/d 抱/v 着/u 一/m 位/q 二/m 、/w 三/m 岁/q 的/u 小孩/n 。/w
CHARACTERS = 陈冠希;陈泽民;高原;胡兵;王菲;窦唯;
RELWORD = 父亲;好友;女友;前夫;
RELCOMB = 陈冠希,陈泽民->父亲;高原,窦唯->女友;王菲,窦唯->前夫;
-----------
SENTENCE = 虽然窦唯和女友高原分开一前一后坐，但窦唯一边欣赏演唱会，一边哄怀中的小孩，就像慈父般不断向小孩讲解演唱会的表演过程。
POS_TAG = 虽然/c 窦唯/nr 和/c 女友/n 高原/nr 分开/v 一/m 前/f 一/m 后/f 坐/v ，/w 但/c 窦唯/nr 一边/d 欣赏/v 演唱会/n ，/w 一边/d 哄/v 怀中/s 的/u 小孩/n ，/w 就/d 像/v 慈父/n 般/u 不断/a 向/p 小孩/n 讲解/v 演唱会/n 的/u 表演/n 过程/n 。/w
CHARACTERS = 高原;窦唯;
RELWORD = 女友;
RELCOMB = 高原,窦唯->女友;
-----------
SENTENCE = 《东方新地》的记者还一度打电话向窦唯的父亲求证这个小孩是否窦唯和高原爱的结晶，结果，窦父轻描淡写一句:“我很久没见他(窦唯)，高原是否为窦唯生下小孩，无可奉告，我的家没必要向传媒交代。
POS_TAG = 《/w 东方新地/nz 》/w 的/u 记者/n 还/d 一度/d 打电话/v 向/p 窦唯/nr 的/u 父亲/n 求证/v 这个/r 小孩/n 是否/v 窦唯/nr 和/c 高原/nr 爱/n 的/u 结晶/n ，/w 结果/d ，/w 窦父/n 轻描淡写/i 一/m 句/n :/w “/w 我/r 很/d 久/ad 没/d 见/v 他/r (/w 窦唯/nr )/w ，/w 高原/nr 是否/v 为/p 窦唯/nr 生下/v 小孩/n ，/w 无可奉告/l ，/w 我/r 的/u 家/n 没/d 必要/a 向/p 传媒/n 交代/v 。/w
CHARACTERS = 高原;窦唯;
RELWORD = 父亲;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 据了解，谢霆锋这次对王菲这么紧张，主要原因是近半年来，两人感情已转淡，霆锋和王菲月前已结束同居生活，王菲打电话给谢霆锋提出分手原因，主要是谢霆锋和张柏芝约会的照片曝光，难怪王菲听到“前夫”和高原有了爱的结晶、再听到现任男友又有了新欢，心情会火上加火。
POS_TAG = 据/p 了解/v ，/w 谢霆锋/nr 这次/r 对/a 王菲/nr 这么/r 紧张/a ，/w 主要/b 原因/n 是/v 近/a 半/m 年/q 来/f ，/w 两/m 人/n 感情/n 已/d 转淡/v ，/w 霆锋/nr 和/c 王菲/nr 月前/t 已/d 结束/v 同居/vn 生活/vn ，/w 王菲/nr 打电话/v 给/p 谢霆锋/nr 提出/v 分手/v 原因/n ，/w 主要/d 是/v 谢霆锋/nr 和/c 张柏芝/nr 约会/v 的/u 照片/n 曝光/v ，/w 难怪/d 王菲/nr 听到/v “/w 前夫/n ”/w 和/c 高原/nr 有/v 了/u 爱/n 的/u 结晶/n 、/w 再/d 听到/v 现任/b 男友/n 又/d 有/v 了/u 新欢/n ，/w 心情/n 会/v 火/n 上/f 加/v 火/n 。/w
CHARACTERS = 高原;王菲;谢霆锋;张柏芝;霆锋;
RELWORD = 男友;前夫;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 谢霆锋的初恋女友名叫Irene，是一个地地道道的加拿大人。
POS_TAG = 谢霆锋/nr 的/u 初恋/vn 女友/n 名叫/v Irene/nr ，/w 是/v 一个/m 地地道道/l 的/u 加拿大/ns 人/n 。/w
CHARACTERS = Irene;谢霆锋;
RELWORD = 女友;
RELCOMB = Irene,谢霆锋->女友;
-----------
SENTENCE = 这是谢霆锋公开承认的第一次恋情，并且在相当长的一段时间里，他们以男女恋人的身份公开并且一同出现在加拿大或者是香港。
POS_TAG = 这/r 是/v 谢霆锋/nr 公开/a 承认/v 的/b 第一/m 次/a 恋情/n ，/w 并且/c 在/p 相当/d 长/a 的/u 一/m 段/q 时间/n 里/f ，/w 他们/r 以/p 男/b 女/b 恋人/n 的/u 身份/n 公开/an 并且/c 一同/d 出现/v 在/p 加拿大/ns 或者/c 是/v 香港/ns 。/w
CHARACTERS = 谢霆锋;
RELWORD = 恋人;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 从仅有的资料可知，Irene的年龄和谢霆锋相仿，她的父亲是温哥华的大富豪，身价过亿美元，其公司主要生产灯泡，是美国赌城拉斯维加斯多家赌业大佬的灯泡供应商。
POS_TAG = 从/p 仅有的/r 资料/n 可知/v ，/w Irene/nr 的/u 年龄/n 和/c 谢霆锋/nr 相仿/v ，/w 她/r 的/u 父亲/n 是/v 温哥华/ns 的/u 大/a 富豪/n ，/w 身价/n 过/v 亿/m 美元/q ，/w 其/r 公司/n 主要/b 生产/v 灯泡/n ，/w 是/v 美国/ns 赌城/n 拉斯维加斯/ns 多/a 家/q 赌业/n 大佬/n 的/u 灯泡/n 供应商/n 。/w
CHARACTERS = Irene;谢霆锋;
RELWORD = 父亲;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 谢霆锋的父母，主要待在香港，加拿大那边只是妹妹谢婷婷待在那里。
POS_TAG = 谢霆锋/nr 的/u 父母/n ，/w 主要/d 待/v 在/p 香港/ns ，/w 加拿大/ns 那边/r 只/c 是/v 妹妹/n 谢婷婷/nr 待/v 在/p 那里/r 。/w
CHARACTERS = 谢婷婷;谢霆锋;
RELWORD = 父母;妹妹;
RELCOMB = 谢婷婷,谢霆锋->妹妹;
-----------
SENTENCE = 这么短的时间，对于分开好几个月的恋人来说，自然是太少了，因此显得尤为珍贵。
POS_TAG = 这么/r 短/a 的/u 时间/n ，/w 对于/p 分开/v 好几/m 个/q 月/n 的/u 恋人/n 来说/u ，/w 自然/d 是/v 太/d 少/a 了/y ，/w 因此/c 显得/v 尤为/d 珍贵/a 。/w
CHARACTERS = 
RELWORD = 恋人;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 如果不是他有合约在身，必须去履行那些合约，如果不是Irene还是一名学生，需要完成她的学业，他真的希望这个世界，就只有他和她两个人，他们永远这么甜蜜融洽地相处。
POS_TAG = 如果/c 不/d 是/v 他/r 有/v 合约/n 在/p 身/ng ，/w 必须/d 去/v 履行/v 那些/r 合约/n ，/w 如果/c 不/d 是/v Irene/nx 还是/c 一/m 名/q 学生/n ，/w 需要/v 完成/v 她/r 的/u 学业/n ，/w 他/r 真/a 的/u 希望/n 这个/r 世界/n ，/w 就/d 只/d 有/v 他/r 和/c 她/r 两/m 个/q 人/n ，/w 他们/r 永远/d 这么/r 甜蜜/a 融洽/a 地/u 相处/v 。/w
CHARACTERS = 
RELWORD = 学生;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 以前读书的时候，谢霆锋经济上不能独立，即使想看望女友，也不可能支付昂贵的飞机票。
POS_TAG = 以前/f 读书/v 的/u 时候/n ，/w 谢霆锋/nr 经济/n 上/m 不能/v 独立/an ，/w 即使/c 想/v 看望/v 女友/n ，/w 也/d 不/d 可能/v 支付/v 昂贵/a 的/u 飞/v 机票/n 。/w
CHARACTERS = 谢霆锋;
RELWORD = 女友;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 如果他们两人还像从前那样，只是两个普通的中学生，就算他们在温哥华街头拥吻一百次一千次，也不可能引起别人的注意。
POS_TAG = 如果/c 他们/r 两/m 人/n 还/d 像/v 从前/t 那样/r ，/w 只/d 是/v 两/m 个/q 普通/a 的/u 中/j 学生/n ，/w 就算/v 他们/r 在/p 温哥华/ns 街头/s 拥/v 吻/v 一百/m 次/q 一千/m 次/q ，/w 也/d 不/d 可能/v 引起/v 别人/r 的/u 注意/vn 。/w
CHARACTERS = 
RELWORD = 学生;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 想要第二胎张柏芝享受当妈妈的感觉
POS_TAG = 想/v 要/v 第二/m 胎/q 张柏芝/nr 享受/v 当/ 妈妈/n 的/u 感觉/n
CHARACTERS = 张柏芝;
RELWORD = 妈妈;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 谢霆锋：她从来没退出过娱乐圈，现在很享受当妈妈的感觉。
POS_TAG = 谢霆锋/nr ：/w 她/r 从来/d 没/d 退出/v 过/u 娱乐/vn 圈/n ，/w 现/tg 在/p 很/d 享受/v 当/ 妈妈/n 的/u 感觉/n 。/w
CHARACTERS = 谢霆锋;
RELWORD = 妈妈;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 新浪娱乐：平时你工作很忙而张柏芝目前做全职太太，怎样平衡这样的关系？
POS_TAG = 新/a 浪/n 娱乐/vn ：/w 平时/t 你/r 工作/vn 很/d 忙/v 而/c 张柏芝/nr 目前/t 做/v 全/a 职/ng 太太/n ，/w 怎样/r 平衡/v 这样/r 的/u 关系/n ？/w
CHARACTERS = 张柏芝;
RELWORD = 太太;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 谢霆锋：那天看了，平时我从来不看电视，但太太那天很紧张就叫我看，看完就看完了。
POS_TAG = 谢霆锋/nr ：/w 那天/r 看/v 了/y ，/w 平时/t 我/r 从来不/d 看/v 电视/n ，/w 但/c 太太/n 那天/r 很/d 紧张/a 就/d 叫/v 我/r 看/v ，/w 看/v 完/v 就/d 看/v 完/v 了/y 。/w
CHARACTERS = 谢霆锋;
RELWORD = 太太;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 最近，某门户网站有一段视频，说的是今年初，张卫健和张茜在马来西亚甜蜜结婚，大陆著名歌手、好朋友韩红前往祝贺，有记者问韩红是否有喜欢的对象时，面对沉浸在幸福之中的张卫健夫妇，韩红脱口而出：“谢霆锋啊
POS_TAG = 最近/t ，/w 某/r 门户/n 网站/n 有/v 一/m 段/q 视频/n ，/w 说的/n 是/v 今年初/t ，/w 张卫健/nr 和/c 张茜/nr 在/p 马来西亚/ns 甜蜜/a 结婚/v ，/w 大陆/s 著名/a 歌手/n 、/w 好/a 朋友/n 韩红/nr 前往/v 祝贺/v ，/w 有/v 记者/n 问/v 韩红/nr 是否/v 有/v 喜欢/v 的/u 对象/n 时/ng ，/w 面对/v 沉浸/v 在/p 幸福/a 之中/f 的/u 张卫健/nr 夫妇/n ，/w 韩红/nr 脱口而出/i ：/w “/w 谢霆锋/nr 啊/y
CHARACTERS = 韩红;谢霆锋;张卫健;张茜;
RELWORD = 夫妇;朋友;
RELCOMB = 张卫健,张茜->夫妇;韩红,张卫健->朋友;韩红,张茜->朋友;
-----------
SENTENCE = ”这是事件发生后谢霆锋对太太张柏芝的态度。
POS_TAG = ”/w 这/r 是/v 事件/n 发生/v 后/f 谢霆锋/nr 对/p 太太/n 张柏芝/nr 的/u 态度/n 。/w
CHARACTERS = 谢霆锋;张柏芝;
RELWORD = 太太;
RELCOMB = 谢霆锋,张柏芝->太太;
-----------
SENTENCE = 他的老婆，过去是张柏芝，今天是张柏芝，永远是张柏芝！
POS_TAG = 他/r 的/u 老婆/n ，/w 过去/t 是/v 张柏芝/nr ，/w 今天/t 是/v 张柏芝/nr ，/w 永远/d 是/v 张柏芝/nr ！/w
CHARACTERS = 张柏芝;
RELWORD = 老婆;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 曾经自许对男人彻底失望的雪花同事，一位美得不能再美的美女编辑，读了谢霆锋的这番话，泪流满面，捶胸仰天呼喊：世上还有这等男人！
POS_TAG = 曾经/d 自/p 许/dg 对/p 男人/n 彻底/ad 失望/a 的/u 雪花/n 同事/n ，/w 一/m 位/q 美/a 得/u 不能/v 再/d 美/a 的/u 美女/n 编辑/n ，/w 读/v 了/u 谢霆锋/nr 的/u 这/r 番/q 话/n ，/w 泪流满面/l ，/w 捶/v 胸/ng 仰天/d 呼喊/v ：/w 世上/s 还/d 有/v 这/r 等/u 男人/n ！/w
CHARACTERS = 谢霆锋;
RELWORD = 同事;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 台湾美才女伊能静在她的博客里对谢霆锋也评价很高：“戏中，我演的是他的妹妹，在整整两个月的拍摄当中，他的档期并不是很多，可是我的情绪有时候回落很大，他会给我安慰，他和我有同样相似的生活背景，他会讲到一些情感上的经历，当然不是实际的，而是心情方面的转变。
POS_TAG = 台湾/ns 美才女/n 伊能静/nr 在/p 她/r 的/u 博客/n 里/f 对/p 谢霆锋/nr 也/d 评价/v 很/d 高/a ：/w “/w 戏/n 中/f ，/w 我/r 演的/n 是/v 他/r 的/u 妹妹/n ，/w 在/p 整整/d 两/m 个/q 月/n 的/u 拍摄/vn 当中/f ，/w 他/r 的/u 档期/n 并/d 不/d 是/v 很多/m ，/w 可是/c 我/r 的/u 情绪/n 有时候/d 回落/vn 很/d 大/a ，/w 他/r 会/v 给/p 我/r 安慰/an ，/w 他/r 和/c 我/r 有/v 同样/d 相似/a 的/u 生活/vn 背景/n ，/w 他/r 会/v 讲到/v 一些/m 情感/n 上/f 的/u 经历/n ，/w 当然/d 不/d 是/v 实际的/u ，/w 而是/v 心情/n 方面/n 的/u 转变/vn 。/w
CHARACTERS = 谢霆锋;伊能静;
RELWORD = 妹妹;
RELCOMB = 谢霆锋,伊能静->妹妹;
-----------
SENTENCE = 我非常喜欢霆锋，真的把他当哥哥，他会跟你说人生变幻莫测，你要适应这个变幻莫测，要变成一个以不变应万变的人。
POS_TAG = 我/r 非常/d 喜欢/v 霆/g 锋/ag ，/w 真的/d 把/p 他/r 当/p 哥哥/n ，/w 他/r 会/v 跟/p 你/r 说/v 人生/n 变幻莫测/i ，/w 你/r 要/v 适应/v 这个/r 变幻莫测/i ，/w 要/v 变成/v 一个/m 以不变应万变/l 的/u 人/n 。/w
CHARACTERS = 
RELWORD = 哥哥;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 大家知道，他的父母给他压力很大，他的父母都是名人，但他从来没有说过他的父母带给他的压力，他认为自己要孝顺他们，如果不是一个特别善良的孩子是做不到这样的，他从小真的很颠沛流离，赚来的钱都给了爸爸。
POS_TAG = 大家/r 知道/v ，/w 他/r 的/u 父母/n 给/p 他/r 压力/n 很/d 大/a ，/w 他/r 的/u 父母/n 都/d 是/v 名人/n ，/w 但/c 他/r 从来/d 没有/d 说/v 过/u 他/r 的/u 父母/n 带/v 给/p 他/r 的/u 压力/n ，/w 他/r 认为/v 自己/r 要/v 孝顺/v 他们/r ，/w 如果/c 不/d 是/v 一个/m 特别/d 善良/a 的/u 孩子/n 是/v 做/v 不/d 到/v 这样/r 的/u ，/w 他/r 从小/d 真的/d 很/d 颠沛流离/i ，/w 赚/v 来/f 的/u 钱/n 都/d 给/v 了/u 爸爸/n 。/w
CHARACTERS = 
RELWORD = 爸爸;父母;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = MV除了花费数百万港币(约20万新元)外，他更首次邀请父亲谢贤合作，自言过去一直想摆脱父亲的影子，但现在终于明白应该以他为傲，不再回避是谢贤儿子的事实。
POS_TAG = MV/nx 除了/p 花费/v 数百万/m 港币/n (/w 约/d 20万/m 新元/n )/w 外/f ，/w 他/r 更/d 首/m 次/q 邀请/v 父亲/n 谢贤/nr 合作/v ，/w 自/p 言/vg 过去/t 一直/d 想/v 摆脱/v 父亲/n 的/u 影子/n ，/w 但/c 现在/t 终于/d 明白/v 应该/v 以/p 他/r 为/v 傲/ag ，/w 不再/d 回避/v 是/v 谢贤/nr 儿子/n 的/u 事实/n 。/w
CHARACTERS = 谢贤;
RELWORD = 儿子;父亲;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 人气嘻哈组合EpikHigh成员Tablo自曝念初中时与张柏芝的丈夫、华语圈明星谢霆锋关系很好，引起人们关注。
POS_TAG = 人气/n 嘻哈/n 组合/n EpikHigh/nx 成员/n Tablo/nr 自/r 曝/v 念/v 初中/n 时/ng 与/p 张柏芝/nr 的/u 丈夫/n 、/w 华语/nz 圈/n 明星/n 谢霆锋/nr 关系/n 很/d 好/a ，/w 引起/v 人们/n 关注/vn 。/w
CHARACTERS = Tablo;谢霆锋;张柏芝;
RELWORD = 丈夫;
RELCOMB = 谢霆锋,张柏芝->丈夫;
-----------
SENTENCE = Tablo自曝曾在加拿大念初中，那时的好朋友就是谢霆锋。
POS_TAG = Tablo/nr 自/r 曝/vg 曾/d 在/p 加拿大/ns 念/v 初中/n ，/w 那时/r 的/u 好/a 朋友/n 就/d 是/v 谢霆锋/nr 。/w
CHARACTERS = Tablo;谢霆锋;
RELWORD = 朋友;
RELCOMB = Tablo,谢霆锋->朋友;
-----------
SENTENCE = Tablo说，当时有白人学生欺负自己和谢霆锋，并且因为谢霆锋和白人学生大打出手，导致自己也受牵连而被迫退学。
POS_TAG = Tablo/nr 说/v ，/w 当时/t 有/v 白人/n 学生/n 欺负/v 自己/r 和/c 谢霆锋/nr ，/w 并且/c 因为/p 谢霆锋/nr 和/c 白人/n 学生/n 大打出手/i ，/w 导致/v 自己/r 也/d 受/v 牵连/vn 而/c 被迫/d 退学/v 。/w
CHARACTERS = Tablo;谢霆锋;
RELWORD = 学生;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 张柏芝与谢霆锋早前曾在大街上因为争执是否让儿子进入娱乐圈代言广告而吵得不可开交，之后两人传出家庭冷战。
POS_TAG = 张柏芝/nr 与/p 谢霆锋/nr 早前/t 曾/d 在/p 大街/n 上/f 因为/c 争执/v 是否/v 让/v 儿子/n 进入/v 娱乐/vn 圈/n 代言/v 广告/n 而/c 吵/v 得/u 不可开交/i ，/w 之后/f 两/m 人/n 传出/v 家庭/n 冷战/n 。/w
CHARACTERS = 谢霆锋;张柏芝;
RELWORD = 儿子;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 近日张柏芝流产谢霆锋送300万名车安慰爱妻，看来感情和谐，不过“幸福还是作秀银色“假面夫妻”是哪对？
POS_TAG = 近日/t 张柏芝/nr 流产/v 谢霆锋/nr 送/v 300万/m 名车/n 安慰/v 爱妻/n ，/w 看来/v 感情/n 和谐/an ，/w 不过/c “/w 幸福/an 还/d 是/v 作秀/n 银色/n “/w 假面/n 夫妻/n ”/w 是/v 哪/r 对/p ？/w
CHARACTERS = 谢霆锋;张柏芝;
RELWORD = 夫妻;
RELCOMB = 谢霆锋,张柏芝->夫妻;
-----------
SENTENCE = ”的调查中网友仍认为恩爱有假，评为最假的“假面夫妻”。
POS_TAG = ”/w 的/u 调查/vn 中/f 网友/n 仍/d 认为/v 恩爱/a 有/m 假/a ，/w 评为/v 最/d 假/a 的/u “/w 假/a 面/n 夫妻/n ”/w 。/w
CHARACTERS = 
RELWORD = 夫妻;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 而没过几日，李亚鹏跑到有辣妹跳艳舞的夜总会作乐，被指不照顾家中有孕的老婆，很不负责任。
POS_TAG = 而/c 没/v 过/u 几日/t ，/w 李亚鹏/nr 跑/v 到/v 有/v 辣/an 妹/n 跳/v 艳/ad 舞/v 的/u 夜总会/n 作/v 乐/an ，/w 被/p 指/v 不/d 照顾/v 家中/s 有/v 孕/ng 的/u 老婆/n ，/w 很/d 不/d 负/v 责任/n 。/w
CHARACTERS = 李亚鹏;
RELWORD = 老婆;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 在此次“假面夫妻”的调查中，二人被认为最假也不是没有原因了。
POS_TAG = 在/p 此次/r “/w 假/a 面/n 夫妻/n ”/w 的/u 调查/vn 中/f ，/w 二/m 人/n 被/p 认为/v 最/d 假/a 也/d 不/d 是/v 没有/v 原因/n 了/y 。/w
CHARACTERS = 
RELWORD = 夫妻;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 评为“假面夫妻”第二名。
POS_TAG = 评为/v “/w 假/a 面/n 夫妻/n ”/w 第二/m 名/q 。/w
CHARACTERS = 
RELWORD = 夫妻;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 艾薇儿和老公--Sum41乐队主唱德瑞克-瓦布里(DeryckWhibley)之间的婚姻出现危机经不是什么秘密，他们的婚姻问题已经持续了相当长的一段时间，有时在媒体前携手亮相，仍会被怀疑在作秀。
POS_TAG = 艾薇儿/nr 和/c 老公/n --Sum41/nx 乐队/n 主唱/n 德瑞克-瓦布里/nr (/w DeryckWhibley/nr )/w 之间/f 的/u 婚姻/n 出现/v 危机/n 经/d 不/d 是/v 什么/r 秘密/n ，/w 他们/r 的/u 婚姻/n 问题/n 已经/d 持续/v 了/u 相当/d 长/a 的/u 一/m 段/q 时间/n ，/w 有时/r 在/p 媒体/n 前/f 携手/vd 亮相/v ，/w 仍/d 会/v 被/p 怀疑/v 在/p 作秀/v 。/w
CHARACTERS = DeryckWhibley;艾薇儿;德瑞克-瓦布里;
RELWORD = 老公;
RELCOMB = DeryckWhibley,艾薇儿->老公;艾薇儿,德瑞克-瓦布里->老公;
-----------
SENTENCE = 前些日子张柏芝爆料指谢霆锋已有女友，随即传出谢霆锋与王菲复合的消息，最近身为王菲好友的内地红歌手孙楠，也公开力证二人确实复合，“王锋恋”发展似乎又成了娱乐圈的讨论话题。
POS_TAG = 前些/t 日子/n 张柏芝/nr 爆料/v 指/v 谢霆锋/nr 已/d 有/v 女友/n ，/w 随即/d 传出/v 谢霆锋/nr 与/p 王菲/nr 复合/v 的/u 消息/n ，/w 最近/t 身为/v 王菲/nr 好友/n 的/u 内地/s 红/a 歌手/n 孙楠/nr ，/w 也/d 公开/d 力证/v 二/m 人/n 确实/ad 复合/v ，/w “/w 王锋恋/n ”/w 发展/n 似乎/d 又/d 成/v 了/u 娱乐/vn 圈/n 的/u 讨论/vn 话题/n 。/w
CHARACTERS = 孙楠;王菲;谢霆锋;张柏芝;
RELWORD = 好友;女友;
RELCOMB = 孙楠,王菲->好友;
-----------
SENTENCE = 日前内地红歌手孙楠，被问到王菲的近况时，也踢爆好友阿菲的恋情，他说：“她和谢霆锋应该复合了吧。
POS_TAG = 日前/t 内地/s 红/a 歌手/n 孙楠/nr ，/w 被/p 问到/v 王菲/nr 的/u 近况/n 时/ng ，/w 也/d 踢爆/v 好友/n 阿菲/nr 的/u 恋情/n ，/w 他/r 说/v ：/w “/w 她/r 和/c 谢霆锋/nr 应该/d 复合/v 了/y 吧/y 。/w
CHARACTERS = 阿菲;孙楠;王菲;谢霆锋;
RELWORD = 好友;
RELCOMB = 阿菲,孙楠->好友;孙楠,王菲->好友;
-----------
SENTENCE = 所以他相信二人已经复合，至于为何好友能再接受谢霆锋，孙楠说：“王菲很豁达，想得很开。
POS_TAG = 所以/c 他/r 相信/v 二/m 人/n 已经/d 复合/v ，/w 至于/p 为/p 何/r 好友/n 能/v 再/d 接受/v 谢霆锋/nr ，/w 孙楠/nr 说/v ：/w “/w 王菲/nr 很/d 豁达/a ，/w 想/v 得/u 很/d 开/v 。/w
CHARACTERS = 孙楠;王菲;谢霆锋;
RELWORD = 好友;
RELCOMB = 孙楠,王菲->好友;
-----------
SENTENCE = 王菲的经纪人陈家瑛也不置可否，没有强烈否认，只说“不回应。
POS_TAG = 王菲/nr 的/u 经纪人/n 陈家瑛/nr 也/d 不置可否/i ，/w 没有/v 强烈/ad 否认/v ，/w 只/d 说/v “/w 不/d 回应/v 。/w
CHARACTERS = 陈家瑛;王菲;
RELWORD = 经纪人;
RELCOMB = 陈家瑛,王菲->经纪人;
-----------
SENTENCE = 谢霆锋为张国荣订做的纸扎导演凳、摄影机、录影带，原来不是他一个人的心意，是张国荣多位好友的合礼。
POS_TAG = 谢霆锋/nr 为/v 张国荣/nr 订做/v 的/u 纸扎/n 导演/n 凳/ng 、/w 摄影机/n 、/w 录影带/n ，/w 原来/d 不/d 是/v 他/r 一个/m 人/n 的/u 心意/n ，/w 是/v 张国荣/nr 多/m 位/q 好友/n 的/u 合礼/n 。/w
CHARACTERS = 谢霆锋;张国荣;
RELWORD = 好友;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 由此可知谢霆锋与哥哥的交情之深厚，难怪还特别订作一个港币二千元(约台币一万元)的花牌，送到张国荣的灵堂。
POS_TAG = 由此可知/l 谢霆锋/nr 与/p 哥哥/n 的/u 交情/n 之/u 深厚/a ，/w 难怪/d 还/d 特别/d 订作/v 一个/m 港币/n 二千/m 元/q (/w 约/j 台币/n 一万/m 元/n )/w 的/u 花牌/n ，/w 送到/v 张国荣/nr 的/u 灵堂/n 。/w
CHARACTERS = 谢霆锋;张国荣;
RELWORD = 哥哥;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 同时，谢霆锋也表示送一个纸扎摄影机给哥哥，怎知前日发布此新闻后，立即引来梅艳芳、许志安、陈奕迅、张卫健的指责，梅艳芳等人表示，送纸扎导演凳与摄影机这些纪念物，是为圆张国荣生前一直无法执导剧情长片之心愿，但谢霆锋拿此来做这点宣传，还说是自己的心意，会不会只顾自己的消息上报，而辜负了其他人的心意呢？
POS_TAG = 同时/c ，/w 谢霆锋/nr 也/d 表示/v 送/v 一个/m 纸扎/n 摄影机/n 给/p 哥哥/n ，/w 怎/r 知/v 前日/t 发布/v 此/p 新闻/n 后/f ，/w 立即/d 引来/v 梅艳芳/nr 、/w 许志安/nr 、/w 陈奕迅/nr 、/w 张卫健/nr 的/u 指责/v ，/w 梅艳芳/nr 等/u 人/n 表示/v ，/w 送/v 纸扎/n 导演/n 凳/ng 与/c 摄影机/n 这些/r 纪念物/n ，/w 是/v 为/p 圆/v 张国荣/nr 生前/t 一直/d 无法/d 执导/v 剧情/n 长/a 片/q 之/u 心愿/n ，/w 但/c 谢霆锋/nr 拿/v 此/r 来/v 做/v 这点/n 宣传/n ，/w 还/d 说/v 是/v 自己/r 的/u 心意/n ，/w 会不会/v 只顾/v 自己/r 的/u 消息/n 上报/v ，/w 而/c 辜负/v 了/u 其/r 他人/r 的/u 心意/n 呢/y ？/w
CHARACTERS = 陈奕迅;梅艳芳;谢霆锋;许志安;张国荣;张卫健;
RELWORD = 哥哥;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 2001年底，谢霆锋在一次做电台节目时，肯定地表示自己现在的女友会是将来的妻子。
POS_TAG = 2001年/t 底/f ，/w 谢霆锋/nr 在/p 一/m 次/q 做/v 电台/n 节目/n 时/ng ，/w 肯定/v 地/u 表示/v 自己/r 现在/t 的/u 女友/n 会/v 是/v 将来/t 的/u 妻子/n 。/w
CHARACTERS = 谢霆锋;
RELWORD = 女友;妻子;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 记者仍然追问他和张柏芝的关系，他说，他们只是兄妹情，除此之外，根本没有别的情感。
POS_TAG = 记者/n 仍然/d 追问/v 他/r 和/c 张柏芝/nr 的/u 关系/n ，/w 他/r 说/v ，/w 他们/r 只/d 是/v 兄妹/n 情/n ，/w 除此之外/l ，/w 根本/d 没有/v 别的/r 情感/n 。/w
CHARACTERS = 张柏芝;
RELWORD = 兄妹;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 但是请你们相信，每一个人我都珍惜、疼爱，无论朋友、女朋友都是一样。
POS_TAG = 但是/c 请/v 你们/r 相信/v ，/w 每/r 一个/m 人/n 我/r 都/d 珍惜/v 、/w 疼爱/v ，/w 无论/c 朋友/n 、/w 女朋友/n 都/d 是/v 一样/u 。/w
CHARACTERS = 
RELWORD = 女朋友;朋友;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 而王菲作为他的女友，却没有出现在这场音乐会上。
POS_TAG = 而/c 王菲/nr 作为/p 他/r 的/u 女友/n ，/w 却/d 没有/d 出现/v 在/p 这/r 场/q 音乐会/n 上/m 。/w
CHARACTERS = 王菲;
RELWORD = 女友;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 那段时间，王菲异常之“乖”，除非万不得已，常常都是待在自己家中陪伴女儿。
POS_TAG = 那段/r 时间/n ，/w 王/n 菲/j 异常/d 之/u “/w 乖/a ”/w ，/w 除非/c 万/m 不得已/a ，/w 常常/d 都/d 是/v 待/v 在/p 自己/r 家中/s 陪伴/v 女儿/n 。/w
CHARACTERS = 
RELWORD = 女儿;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 谢霆锋在女孩子面前的幽默功夫，香港媒体是领教过的，他的前任女友戴辛尉，亦直言不讳地说过，当初深深吸引自己的，正是谢霆锋的幽默攻势。
POS_TAG = 谢霆锋/nr 在/p 女孩子/n 面前/f 的/u 幽默/a 功夫/n ，/w 香港/ns 媒体/n 是/v 领教/v 过/u 的/u ，/w 他/r 的/u 前任/b 女友/n 戴辛尉/nr ，/w 亦/d 直言不讳/i 地/u 说/v 过/u ，/w 当初/t 深深/d 吸引/v 自己的/n ，/w 正是/v 谢霆锋/nr 的/u 幽默/a 攻势/n 。/w
CHARACTERS = 戴辛尉;谢霆锋;
RELWORD = 女友;
RELCOMB = 戴辛尉,谢霆锋->女友;
-----------
SENTENCE = 谢霆锋曾多次向身边好友透露，王菲是他创作乐曲的灵感之源。
POS_TAG = 谢霆锋/nr 曾/d 多次/m 向/p 身边/s 好友/n 透露/v ，/w 王菲/nr 是/v 他/r 创作/v 乐曲/n 的/u 灵感/n 之/u 源/ng 。/w
CHARACTERS = 王菲;谢霆锋;
RELWORD = 好友;
RELCOMB = 王菲,谢霆锋->好友;
-----------
SENTENCE = 时隔不久，她见到自己的母亲竟然也拿着唱片排在歌迷队伍中，等待她的签名，情绪第一次失控，扑过去，抱着妈咪一阵大哭，场面一度混乱。
POS_TAG = 时隔不久/i ，/w 她/r 见到/v 自己/r 的/u 母亲/n 竟然/d 也/d 拿/v 着/u 唱片/n 排/v 在/p 歌迷/n 队伍/n 中/a ，/w 等待/v 她/r 的/u 签名/vn ，/w 情绪/n 第一/m 次/q 失控/vn ，/w 扑/o 过去/v ，/w 抱/v 着/u 妈/n 咪/n 一阵/m 大/a 哭/vn ，/w 场面/n 一度/d 混乱/a 。/w
CHARACTERS = 
RELWORD = 妈;母亲;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 她妈妈离开时，记者围着采访，一度阻住其离去的路。
POS_TAG = 她/r 妈妈/n 离开/v 时/ng ，/w 记者/n 围/v 着/u 采访/v ，/w 一度/d 阻/vg 住/v 其/r 离去/v 的/u 路/n 。/w
CHARACTERS = 
RELWORD = 妈妈;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 张柏芝见状大急，高声叫道：“你们全部让开，让我妈咪通过。
POS_TAG = 张柏芝/nr 见状/v 大/a 急/an ，/w 高声/d 叫/v 道/q ：/w “/w 你们/r 全部/m 让/v 开/v ，/w 让/v 我/r 妈/n 咪/v 通过/p 。/w
CHARACTERS = 张柏芝;
RELWORD = 妈;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 当时，她前往台湾找好朋友徐熙娣和范晓萱散心，几个小姐妹玩了一场之后，她应邀上了徐熙娣主持的《娱乐百分百》节目。
POS_TAG = 当时/t ，/w 她/r 前往/v 台湾/ns 找/v 好/a 朋友/n 徐熙娣/nr 和/c 范晓萱/nr 散心/v ，/w 几/m 个/q 小/a 姐妹/n 玩/v 了/u 一/m 场/q 之后/f ，/w 她/r 应邀/v 上/v 了/u 徐熙娣/nr 主持/v 的/u 《/w 娱乐百分百/nz 》/w 节目/n 。/w
CHARACTERS = 范晓萱;徐熙娣;
RELWORD = 姐妹;朋友;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 徐熙娣问起她目前的情感状况，她坦率地说：“我现在没有男友，好寂寞。
POS_TAG = 徐熙娣/nr 问起/v 她/r 目前/t 的/u 情感/n 状况/n ，/w 她/r 坦率/a 地/u 说/v ：/w “/w 我/r 现在/t 没有/v 男友/n ，/w 好/a 寂寞/an 。/w
CHARACTERS = 徐熙娣;
RELWORD = 男友;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 陈家瑛承认阿菲确是买了龟背湾一号豪宅，面积逾四千尺，但买楼目的绝不是如报道所指，这间屋由看楼到买楼也是她独立处理；而阿菲买楼的目的是给女儿童童更理想居住环境外，亦方便童童升读某国际学校一年级时，免舟车劳顿。
POS_TAG = 陈家瑛/nr 承认/v 阿菲/nr 确是/d 买/v 了/u 龟背湾/s 一/m 号/q 豪宅/n ，/w 面积/n 逾/v 四千/m 尺/q ，/w 但/c 买楼/vn 目的/n 绝不/d 是/v 如/v 报道/n 所/u 指/v ，/w 这/r 间/q 屋/n 由/p 看楼/n 到/v 买楼/n 也/d 是/v 她/r 独立/d 处理/v ；/w 而/c 阿菲/nr 买楼/v 的/u 目的/n 是/v 给/p 女儿/n 童童/nr 更/d 理想/a 居住/vn 环境/n 外/f ，/w 亦/d 方便/d 童童/nr 升读/v 某/r 国际/n 学校/n 一/m 年级/n 时/ng ，/w 免/v 舟车劳顿/l 。/w
CHARACTERS = 阿菲;陈家瑛;童童;
RELWORD = 女儿;
RELCOMB = 阿菲,童童->女儿;
-----------
SENTENCE = 她强调阿菲搬屋是为了童童，目前他们住沙田，不想女儿每日返学要经过三条隧道。
POS_TAG = 她/r 强调/v 阿菲/nr 搬屋/v 是/v 为了/p 童童/nr ，/w 目前/t 他们/r 住/v 沙田/s ，/w 不/d 想/v 女儿/n 每日/r 返学/v 要/v 经过/p 三/m 条/q 隧道/n 。/w
CHARACTERS = 阿菲;童童;
RELWORD = 女儿;
RELCOMB = 阿菲,童童->女儿;
-----------
SENTENCE = 别墅分为三层，第一层有车库、棋牌室、起居室、酒窖、洗衣房、保姆房、司机房、储藏室等等，二层有起居室、餐厅、书房、客厅、厨房、露台等等；三层有主卧室、子女房、父母房、客卧室等等，别墅院内还有一个数百平方米的花园。
POS_TAG = 别墅/n 分为/v 三/m 层/q ，/w 第一/m 层/q 有/v 车库/n 、/w 棋牌/n 室/n 、/w 起居室/n 、/w 酒窖/n 、/w 洗衣房/n 、/w 保姆/n 房/n 、/w 司机/n 房/n 、/w 储藏室/n 等等/u ，/w 二/m 层/q 有/v 起居室/n 、/w 餐厅/n 、/w 书房/n 、/w 客厅/n 、/w 厨房/n 、/w 露/v 台/j 等等/u ；/w 三/m 层/q 有/v 主/ 卧室/n 、/w 子女/n 房/n 、/w 父母/n 房/n 、/w 客/ng 卧室/n 等等/u ，/w 别墅/n 院内/s 还有/v 一个/m 数百/m 平方米/q 的/u 花园/n 。/w
CHARACTERS = 
RELWORD = 父母;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 自从传出恋情一年多以来，李亚鹏从来没有对王菲的女儿窦靖童表示过态度，但从他们给窦靖童在别墅里预留房间这一点来看，李亚鹏已经接受了窦靖童，他和王菲结婚之后，窦靖童将是这个家庭中的一员，可能经常来到这里与母亲和继父同住。
POS_TAG = 自从/p 传出/v 恋情/n 一/m 年/q 多/m 以来/f ，/w 李亚鹏/nr 从来/d 没有/d 对/p 王菲/nr 的/u 女儿/n 窦靖童/nr 表示/v 过/u 态度/n ，/w 但/c 从/p 他们/r 给/p 窦靖童/nr 在/p 别墅/n 里/f 预留/v 房间/n 这/r 一点/n 来看/v ，/w 李亚鹏/nr 已经/d 接受/v 了/u 窦靖童/nr ，/w 他/r 和/c 王菲/nr 结婚/v 之后/f ，/w 窦靖童/nr 将/d 是/v 这个/r 家庭/n 中/f 的/u 一/m 员/q ，/w 可能/v 经常/d 来到/v 这里/r 与/p 母亲/n 和/c 继父/n 同住/v 。/w
CHARACTERS = 李亚鹏;王菲;窦靖童;
RELWORD = 母亲;女儿;
RELCOMB = 王菲,窦靖童->女儿;
-----------
SENTENCE = 包括窦唯去城市举行的酒吧演出，有多少人不是冲着“王菲前夫”这块金字招牌前往的？
POS_TAG = 包括/v 窦唯/nr 去/v 城市/n 举行/v 的/u 酒吧/n 演出/vn ，/w 有/v 多少/r 人/n 不是/v 冲/v 着/u “/w 王菲/nr 前夫/n ”/w 这块/r 金字招牌/i 前往/v 的/u ？/w
CHARACTERS = 王菲;窦唯;
RELWORD = 前夫;
RELCOMB = 王菲,窦唯->前夫;
-----------
SENTENCE = ；还有谢霆锋，纯粹就像是利用王菲的名声上位，事实上他的目的也达到了，他声名鹊起的时候就是那场最轰轰烈烈的姐弟恋；还有李亚鹏，也是跟了王菲以后公众形象还是扭转，好丈夫形象日趋伟岸的！
POS_TAG = ；/w 还有/v 谢霆锋/nr ，/w 纯粹/d 就/d 像/v 是/v 利用/v 王菲/nr 的/u 名声/n 上位/v ，/w 事实上/l 他/r 的/u 目的/n 也/d 达到/v 了/u ，/w 他/r 声名鹊起/i 的/u 时候/n 就/d 是/v 那场/r 最/d 轰轰烈烈/i 的/u 姐弟恋/n ；/w 还有/v 李亚鹏/nr ，/w 也/d 是/v 跟/v 了/u 王菲/nr 以后/f 公众/n 形象/n 还是/v 扭转/v ，/w 好/a 丈夫/n 形象/n 日趋/d 伟岸/a 的/u ！/w
CHARACTERS = 李亚鹏;王菲;谢霆锋;
RELWORD = 丈夫;
RELCOMB = 李亚鹏,王菲->丈夫;
-----------
SENTENCE = 此话不假，梅艳芳和谢霆锋的父亲谢贤关系不错，同谢霆锋的母亲狄波拉也是好朋友，和谢霆锋的老板英皇集团的杨受成，更是有着极为特别的友谊。
POS_TAG = 此话/r 不/d 假/a ，/w 梅艳芳/nr 和/c 谢霆锋/nr 的/u 父亲/n 谢贤/nr 关系/n 不错/a ，/w 同/p 谢霆锋/nr 的/u 母亲/n 狄波拉/nr 也/d 是/v 好/a 朋友/n ，/w 和/c 谢霆锋/nr 的/u 老板/n 英皇集团/nt 的/u 杨受成/nr ，/w 更/d 是/v 有着/v 极为/d 特别/a 的/u 友谊/n 。/w
CHARACTERS = 狄波拉;梅艳芳;谢贤;谢霆锋;杨受成;
RELWORD = 父亲;母亲;朋友;
RELCOMB = 谢贤,谢霆锋->父亲;狄波拉,谢霆锋->母亲;狄波拉,梅艳芳->朋友;
-----------
SENTENCE = 传媒分析称，梅艳芳每次出席一些朋友的饭局，总是不忘拉上王菲和谢霆锋，给他们创造了无数的机会。
POS_TAG = 传媒/n 分析/n 称/v ，/w 梅艳芳/nr 每次/r 出席/v 一些/m 朋友/n 的/u 饭局/n ，/w 总/d 是/v 不忘/v 拉上/v 王菲/nr 和/c 谢霆锋/nr ，/w 给/p 他们/r 创造/v 了/u 无数/m 的/u 机会/n 。/w
CHARACTERS = 梅艳芳;王菲;谢霆锋;
RELWORD = 朋友;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 同一天，王菲在经纪人陈家瑛的陪同下，前往日本去领一个乐坛奖项。
POS_TAG = 同一天/t ，/w 王菲/nr 在/p 经纪人/n 陈家瑛/nr 的/u 陪同/vn 下/f ，/w 前往/v 日本/ns 去/v 领/v 一个/m 乐坛/n 奖项/n 。/w
CHARACTERS = 陈家瑛;王菲;
RELWORD = 经纪人;
RELCOMB = 陈家瑛,王菲->经纪人;
-----------
SENTENCE = 和她一起的经纪人陈家瑛，对于记者的提问，只是平淡地笑笑，说“不讲了”。
POS_TAG = 和/c 她/r 一起/s 的/u 经纪人/n 陈家瑛/nr ，/w 对于/p 记者/n 的/u 提问/vn ，/w 只/d 是/v 平淡/a 地/u 笑笑/v ，/w 说/v “/w 不/d 讲/v 了/y ”/w 。/w
CHARACTERS = 陈家瑛;
RELWORD = 经纪人;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 王菲的另一个经纪人邱黎宽则否定了媒体称王菲和梅艳芳交情颇深的说法。
POS_TAG = 王菲/nr 的/u 另/r 一个/m 经纪人/n 邱黎宽/nr 则/d 否定/v 了/u 媒体/n 称/v 王菲/nr 和/c 梅艳芳/nr 交情/n 颇/d 深/a 的/u 说法/n 。/w
CHARACTERS = 梅艳芳;邱黎宽;王菲;
RELWORD = 经纪人;
RELCOMB = 邱黎宽,王菲->经纪人;
-----------
SENTENCE = 谢霆锋昨日接受查小欣的电台访问，向来避谈前度女友王菲的他，罕有开腔谈旧情人，言谈间透露出他对王菲的一份感情仍在。
POS_TAG = 谢霆锋/nr 昨日/t 接受/v 查小欣/nr 的/u 电台/n 访问/v ，/w 向来/d 避谈/v 前度/b 女友/n 王菲/nr 的/u 他/r ，/w 罕有/d 开腔/v 谈/v 旧/a 情人/n ，/w 言谈/n 间/f 透露/v 出/v 他/r 对/p 王菲/nr 的/u 一/m 份/q 感情/n 仍/d 在/p 。/w
CHARACTERS = 查小欣;王菲;谢霆锋;
RELWORD = 女友;
RELCOMB = 王菲,谢霆锋->女友;
-----------
SENTENCE = 活动上谢霆锋透露张柏芝怀孕后呕吐严重，目前更被儿子传染了感冒。
POS_TAG = 活动/vn 上/m 谢霆锋/nr 透露/v 张柏芝/nr 怀孕/v 后/f 呕吐/v 严重/a ，/w 目前/t 更/d 被/p 儿子/n 传染/v 了/u 感冒/vn 。/w
CHARACTERS = 谢霆锋;张柏芝;
RELWORD = 儿子;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 此次《线人》将沿用叫好叫座的《证人》班底，林导演形容这次剧本错综复杂，会将谢霆锋与张家辉的角色对调，更安排张家辉与“妻子”苗圃再续前缘。
POS_TAG = 此次/r 《/w 线人/n 》/w 将/d 沿用/v 叫好/a 叫座/a 的/u 《/w 证人/n 》/w 班底/n ，/w 林/ng 导演/n 形容/v 这次/r 剧本/n 错综复杂/i ，/w 会/v 将/p 谢霆锋/nr 与/p 张家辉/nr 的/u 角色/n 对调/v ，/w 更/d 安排/v 张家辉/nr 与/c “/w 妻子/n ”/w 苗圃/nr 再/d 续/v 前缘/n 。/w
CHARACTERS = 苗圃;谢霆锋;张家辉;
RELWORD = 妻子;
RELCOMB = 苗圃,张家辉->妻子;
-----------
SENTENCE = 谢霆锋透露因儿子Lucas患上感冒，传染了张柏芝和他，所以他显得没精打采。
POS_TAG = 谢霆锋/nr 透露/v 因/p 儿子/n Lucas/nr 患上/v 感冒/vn ，/w 传染/v 了/u 张柏芝/nr 和/c 他/r ，/w 所以/c 他/r 显得/v 没精打采/i 。/w
CHARACTERS = Lucas;谢霆锋;张柏芝;
RELWORD = 儿子;
RELCOMB = Lucas,谢霆锋->儿子;
-----------
SENTENCE = 张家辉拍床戏不告诉会老婆
POS_TAG = 张家辉/nr 拍/v 床/n 戏/n 不/d 告诉/v 会/v 老婆/n
CHARACTERS = 张家辉;
RELWORD = 老婆;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 问到张家辉拍床上戏，要否向太太关咏荷备案，他笑道：“不用，工作上我可以自己决定，但回家后就没有。
POS_TAG = 问/v 到/v 张家辉/nr 拍/v 床上/s 戏/n ，/w 要否/v 向/p 太太/n 关咏荷/nr 备案/v ，/w 他/r 笑道/v ：/w “/w 不用/v ，/w 工作/vn 上/f 我/r 可以/v 自己/r 决定/v ，/w 但/c 回家/v 后/f 就/d 没有/v 。/w
CHARACTERS = 关咏荷;张家辉;
RELWORD = 太太;
RELCOMB = 关咏荷,张家辉->太太;
-----------
SENTENCE = ”张家辉又称已恭喜谢霆锋再做爸爸，他说：“我还问他有什么神丹、老泥丸，不过他说没有，再有宝宝都是天意安排。
POS_TAG = ”/w 张家辉/nr 又/d 称/v 已/d 恭喜/v 谢霆锋/nr 再/d 做/v 爸爸/n ，/w 他/r 说/v ：/w “/w 我/r 还/d 问/v 他/r 有/v 什么/r 神丹/n 、/w 老/h 泥丸/n ，/w 不过/d 他/r 说/v 没有/v ，/w 再/d 有/v 宝宝/n 都/d 是/v 天意/n 安排/v 。/w
CHARACTERS = 谢霆锋;张家辉;
RELWORD = 爸爸;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 饰演谢霆锋妹妹的钟舒漫，片中是一名援交少女，问她要否做实地资料搜集，她称因担心人身安全，只看新闻报道了解。
POS_TAG = 饰演/v 谢霆锋/nr 妹妹/n 的/u 钟舒漫/nr ，/w 片中/s 是/v 一/m 名/q 援交/n 少女/n ，/w 问/v 她/r 要否/v 做/v 实地/s 资料/n 搜集/vn ，/w 她/r 称/v 因/p 担心/v 人身/n 安全/an ，/w 只/d 看/v 新闻/n 报道/n 了解/v 。/w
CHARACTERS = 谢霆锋;钟舒漫;
RELWORD = 妹妹;
RELCOMB = 谢霆锋,钟舒漫->妹妹;
-----------
SENTENCE = 据悉，在《叶问》之后，谢霆锋疯狂地迷上了咏春拳，不但向甄子丹讨教，自己跟着老师天天练拳，还像“代言人”一样，四处向大家推荐咏春之精髓，甚至还说动了一批粉丝，组成咏春小组。
POS_TAG = 据悉/v ，/w 在/p 《/w 叶问/n 》/w 之后/f ，/w 谢霆锋/nr 疯狂/a 地/u 迷上/v 了/u 咏春拳/n ，/w 不但/c 向/p 甄子丹/nr 讨教/v ，/w 自己/r 跟/v 着/u 老师/n 天天/q 练拳/v ，/w 还/d 像/v “/w 代言人/n ”/w 一样/u ，/w 四处/d 向/p 大家/r 推荐/v 咏春/n 之/u 精髓/n ，/w 甚至/d 还/d 说动/v 了/u 一/m 批/q 粉丝/n ，/w 组成/v 咏春小组/n 。/w
CHARACTERS = 谢霆锋;甄子丹;
RELWORD = 老师;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 有江湖的地方就有大侠，有大侠的地方就有医生。
POS_TAG = 有/v 江湖/n 的/u 地方/n 就/d 有/v 大侠/n ，/w 有/v 大侠/n 的/u 地方/n 就/d 有/v 医生/n 。/w
CHARACTERS = 
RELWORD = 医生;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = ?激斗多，动作多，所以医生也多。
POS_TAG = ? 激/vg 斗/v 多/a ，/w 动作/n 多/a ，/w 所以/c 医生/n 也/d 多/a 。/w
CHARACTERS = 
RELWORD = 医生;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 谢霆锋解释，因为长年拍摄动作片，身体不堪重负，所以经常需要按摩，在拍完《男儿本色》之后，自己索性找了一个按摩师傅学了这门手艺。
POS_TAG = 谢霆锋/nr 解释/v ，/w 因为/c 长年/d 拍摄/v 动作/n 片/q ，/w 身体/n 不堪重负/l ，/w 所以/c 经常/d 需要/v 按摩/vn ，/w 在/p 拍/v 完/v 《/w 男儿/n 本色/n 》/w 之后/f ，/w 自己/r 索性/d 找/v 了/u 一个/m 按摩/vn 师傅/n 学/v 了/u 这/r 门/n 手艺/n 。/w
CHARACTERS = 谢霆锋;
RELWORD = 师傅;
RELCOMB = 
-----------
CHARACTERS = 陈可辛;霆锋;
RELWORD = 师傅;
RELCOMB = 
-----------
CHARACTERS = 陈德森;谢霆锋;霆锋;
RELWORD = 爸爸;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 10年以后，拍《十月围城》续集，就集合这群公子、小姐们来他们父母当年的角色。
POS_TAG = 10/m 年/q 以后/f ，/w 拍/v 《/w 十月/t 围城/n 》/w 续集/n ，/w 就/d 集合/v 这/r 群/q 公子/n 、/w 小姐/n 们/k 来/v 他们/r 父母/n 当年/t 的/u 角色/n 。/w
CHARACTERS = 
RELWORD = 父母;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 自为谢霆锋诞下儿子Lucas后，张柏芝一直希望再为谢家添丁
POS_TAG = 自/p 为/p 谢霆锋/nr 诞下/v 儿子/n Lucas/nr 后/f ，/w 张柏芝/nr 一直/d 希望/v 再/d 为/p 谢/j 家/n 添丁/v
CHARACTERS = Lucas;谢霆锋;张柏芝;
RELWORD = 儿子;
RELCOMB = Lucas,谢霆锋->儿子;Lucas,张柏芝->儿子;
-----------
SENTENCE = 以往经常带儿子Lucas出街的她，连月来也躲在家中闭关养胎，未有露面，经过3个月“隐居”生活后，怀孕约3个月的她见胎儿日渐稳定，再度带儿子外出，而谢霆锋也改口风指张柏芝身体“有变化”，默认老婆又有喜！
POS_TAG = 以往/t 经常/d 带/v 儿子/n Lucas/nr 出街/v 的/u 她/r ，/w 连月/t 来/f 也/d 躲/v 在/p 家中/s 闭关/v 养胎/v ，/w 未/d 有/v 露面/v ，/w 经过/p 3/m 个/q 月/n “/w 隐居/a ”/c 生活/vn 后/f ，/w 怀孕/v 约/d 3/m 个/q 月/n 的/u 她/r 见/v 胎儿/n 日渐/d 稳定/a ，/w 再度/d 带/v 儿子/n 外出/v ，/w 而/c 谢霆锋/nr 也/d 改/v 口风/n 指/v 张柏芝/nr 身体/n “/w 有/v 变化/vn ”/w ，/w 默认/v 老婆/n 又/d 有喜/v ！/w
CHARACTERS = Lucas;谢霆锋;张柏芝;
RELWORD = 儿子;老婆;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 昨晚约7点半，身穿黑色松身上衣及戴上鸭舌帽的张柏芝，与儿子Lucas乘出租车抵达酒店，的士停定后，护胎心切的张柏芝不敢抱Lucas下车，只是慢动作地扶着他，泊车员见状即上前协助，抱Lucas下出租车。
POS_TAG = 昨晚/t 约/d 7/m 点/q 半/m ，/w 身穿/v 黑色/n 松身/b 上衣/n 及/c 戴上/v 鸭舌帽/n 的/u 张柏芝/nr ，/w 与/p 儿子/n Lucas/nr 乘/v 出租车/n 抵达/v 酒店/n ，/w 的士/n 停定/v 后/f ，/w 护胎心切/a 的/u 张柏芝/nr 不敢/v 抱/v Lucas/nr 下车/v ，/w 只/d 是/v 慢动作/n 地/u 扶/v 着/u 他/n ，/w 泊车员/n 见状/v 即/d 上前/v 协助/v ，/w 抱/v Lucas/nr 下/v 出租车/n 。/w
CHARACTERS = Lucas;张柏芝;
RELWORD = 儿子;
RELCOMB = Lucas,张柏芝->儿子;
-----------
SENTENCE = 现场所见，怀孕3个月的张柏芝身形圆润不少，面颊也变得饱满，当记者上前拍照，她当即煞有介事地以Lucas的小背囊遮肚，问到怀有龙凤胎一事，她未有回答，低头与儿子急急脚步入酒店，并在泊车员护驾下走楼梯往位于酒店一楼的日本餐厅，Lucas沿途扎扎跳，但张柏芝仍是未有抱他。
POS_TAG = 现场/s 所见/v ，/w 怀孕/v 3/m 个/q 月/n 的/u 张柏芝/nr 身形/n 圆润/a 不少/m ，/w 面颊/n 也/c 变/v 得/u 饱满/a ，/w 当/ 记者/n 上前/v 拍照/v ，/w 她/r 当即/d 煞有介事/l 地/u 以/c Lucas/nr 的/u 小/a 背囊/n 遮肚/v ，/w 问到/v 怀有/v 龙凤/n 胎/ng 一/m 事/n ，/w 她/r 未/d 有/v 回答/v ，/w 低头/v 与/p 儿子/n 急急/a 脚步/n 入/v 酒店/n ，/w 并/c 在/p 泊车员/n 护驾/v 下/f 走/v 楼梯/n 往/p 位于/v 酒店/n 一/m 楼/n 的/u 日本/ns 餐厅/n ，/w Lucas/nr 沿途/d 扎扎跳/v ，/w 但/c 张柏芝/nr 仍/d 是/v 未有/v 抱/v 他/r 。/w
CHARACTERS = Lucas;张柏芝;
RELWORD = 儿子;
RELCOMB = Lucas,张柏芝->儿子;
-----------
SENTENCE = 约15分钟后，谢霆锋在好友伍允龙陪同下乘七人车抵达酒店，戴上印有儿子名字“Lucas”鸭舌帽的他，被问到老婆怀有3个月龙凤胎一事只笑而不语，再追问是否一家庆祝张柏芝有喜，他笑笑口说：“不是，约了朋友吃饭而已！
POS_TAG = 约/d 15/m 分钟/q 后/f ，/w 谢霆锋/nr 在/p 好友/n 伍允龙/nr 陪同/vn 下/f 乘/v 七/m 人/n 车/n 抵达/v 酒店/n ，/w 戴上/v 印有/v 儿子/n 名字/n “/w Lucas/nr ”/w 鸭舌帽/n 的/u 他/n ，/w 被/p 问到/v 老婆/n 怀有/v 3/m 个/q 月/n 龙凤/n 胎/ng 一/m 事/n 只/c 笑而不语/v ，/w 再/d 追问/v 是否/v 一家/n 庆祝/v 张柏芝/nr 有喜/v ，/w 他/r 笑笑口/v 说/v ：/w “/w 不是/v ，/w 约/v 了/u 朋友/n 吃饭/v 而已/y ！/w
CHARACTERS = Lucas;伍允龙;谢霆锋;张柏芝;
RELWORD = 儿子;好友;老婆;朋友;
RELCOMB = Lucas,谢霆锋->儿子;伍允龙,谢霆锋->好友;谢霆锋,张柏芝->老婆;
-----------
SENTENCE = 未知是否开心过头，谢霆锋竟走错路误往婚宴场地，其后才匆匆折返，沿楼梯往餐厅会合老婆。
POS_TAG = 未知/v 是否/v 开心/v 过/u 头/n ，/w 谢霆锋/nr 竟/d 走/v 错/a 路/n 误/v 往/p 婚宴/n 场地/n ，/w 其/r 后/f 才/d 匆匆/z 折返/v ，/w 沿/p 楼梯/n 往/p 餐厅/n 会合/v 老婆/n 。/w
CHARACTERS = 谢霆锋;
RELWORD = 老婆;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 偕同太太关咏荷到场的张家辉也十分羡慕谢霆锋的“龙凤胎”，想到“口水流”，他说：“下星期跟谢霆锋拍新戏《线人》，会趁机向他讨教生孩子秘方。
POS_TAG = 偕同/v 太太/n 关咏荷/nr 到场/v 的/u 张家辉/nr 也/c 十分/d 羡慕/v 谢霆锋/nr 的/u “/w 龙凤胎/n ”/w ，/w 想到/v “/w 口水/n 流/v ”/w ，/w 他/r 说/v ：/w “/w 下星期/t 跟/p 谢霆锋/nr 拍/v 新/a 戏/n 《/w 线人/nz 》/w ，/w 会/v 趁机/d 向/p 他/r 讨教/v 生/v 孩子/n 秘方/n 。/w
CHARACTERS = 关咏荷;谢霆锋;张家辉;
RELWORD = 太太;
RELCOMB = 关咏荷,张家辉->太太;
-----------
SENTENCE = ”张家辉又说希望太太能为他生足四个。
POS_TAG = ”/w 张家辉/nr 又/d 说/v 希望/v 太太/n 能/v 为/p 他/r 生/dg 足/a 四/m 个/q 。/w
CHARACTERS = 张家辉;
RELWORD = 太太;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 大肚潮妈坐不定
POS_TAG = 大/a 肚/ng 潮/n 妈/n 坐/v 不/d 定/v
CHARACTERS = 
RELWORD = 妈;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 再度造人成功的张柏芝，闭关多时后终一家三口外出“觅食”，以往不少圈中潮妈也佗着宝宝到处走，逛街、开工没时停！
POS_TAG = 再度/d 造/v 人/n 成功/a 的/u 张柏芝/nr ，/w 闭关/v 多时/m 后/f 终/d 一家/n 三/m 口/f 外出/v “/w 觅食/v ”/w ，/w 以往/t 不少/m 圈/q 中/f 潮/n 妈/n 也/d 佗/g 着/n 宝宝/n 到处/d 走/v ，/w 逛/v 街/n 、/w 开工/v 没/v 时/ng 停/v ！/w
CHARACTERS = 张柏芝;
RELWORD = 妈;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 2007年1月，谢安琪腹大便便举行暂别音乐会，其后停工安胎，但仍不时与老公张继聪逛街、欣赏音乐会及出席首映礼。
POS_TAG = 2007年/t 1月/t ，/w 谢安琪/nr 腹大便便/l 举行/v 暂别/n 音乐会/n ，/w 其后/s 停工/v 安胎/v ，/w 但/c 仍/d 不时/d 与/p 老公/n 张继聪/nr 逛街/v 、/w 欣赏/v 音乐会/n 及/c 出席/v 首映礼/n 。/w
CHARACTERS = 谢安琪;张继聪;
RELWORD = 老公;
RELCOMB = 谢安琪,张继聪->老公;
-----------
SENTENCE = 2006年8月，袁咏仪怀着儿子“魔童”时，冒险坐飞机往泰国拍戏，以“真肚”上阵饰演大肚婆一角。
POS_TAG = 2006年/t 8月/t ，/w 袁咏仪/nr 怀着/v 儿子/n “/w 魔/ag 童/ng ”/w 时/ng ，/w 冒险/vd 坐/v 飞机/n 往/p 泰国/ns 拍戏/v ，/w 以/p “/w 真/d 肚/ng ”/w 上阵/v 饰演/v 大/a 肚/ng 婆/ng 一角/n 。/w
CHARACTERS = 袁咏仪;
RELWORD = 儿子;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 自从Lucas出生后，张柏芝再怀孕的传闻便不绝于耳，谢霆锋每次都代为否认，直至这次终改口风，承认太太“有变化”。
POS_TAG = 自从/p Lucas/nr 出生/v 后/f ，/w 张柏芝/nr 再/d 怀孕/v 的/u 传闻/n 便/d 不绝于耳/l ，/w 谢霆锋/nr 每次/r 都/d 代/v 为/p 否认/v ，/w 直至/v 这次/r 终/d 改/v 口风/n ，/w 承认/v 太太/n “/w 有/v 变化/vn ”/w 。/w
CHARACTERS = Lucas;谢霆锋;张柏芝;
RELWORD = 太太;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 今年6月，张柏芝突然辞任好友范玮琪的演唱会嘉宾，惹来怀孕传闻，但不久又传流产，谢霆锋即送上兰博基尼慰妻，并说：“她喜欢啊
POS_TAG = 今年/t 6月/t ，/w 张柏芝/nr 突然/ad 辞任/v 好友/n 范玮琪/nr 的/u 演唱会/n 嘉宾/n ，/w 惹来/v 怀孕/vn 传闻/n ，/w 但/c 不久/t 又/d 传/v 流产/vn ，/w 谢霆锋/nr 即/d 送上/v 兰博基尼/nz 慰妻/v ，/w 并/c 说/v ：/w “/w 她/r 喜欢/v 啊/y
CHARACTERS = 范玮琪;谢霆锋;张柏芝;
RELWORD = 好友;
RELCOMB = 范玮琪,张柏芝->好友;
-----------
SENTENCE = 10月27日，传出张柏芝怀有龙凤胎，谢霆锋两度以“女性身体有变化是真”形容太太，并表示未经医生确认不便公开。
POS_TAG = 10月/t 27日/t ，/w 传出/v 张柏芝/nr 怀有/v 龙凤胎/n ，/w 谢霆锋/nr 两/m 度/q 以/p “/w 女性/n 身体/n 有/v 变化/vn 是/v 真/a ”/w 形容/v 太太/n ，/w 并/c 表示/v 未经/d 医生/n 确认/v 不便/an 公开/v 。/w
CHARACTERS = 谢霆锋;张柏芝;
RELWORD = 太太;医生;
RELCOMB = 谢霆锋,张柏芝->太太;
-----------
SENTENCE = 吴君如与陈可辛拍拖多年，2005年怀孕时即使腹大便便出席活动也拒认有喜，直到2006年女儿陈是知出世，君如才认当了妈妈。
POS_TAG = 吴君如/nr 与/p 陈可辛/nr 拍拖/v 多年/t ，/w 2005年/t 怀孕/v 时/ng 即使/c 腹大便便/l 出席/v 活动/vn 也/d 拒认/v 有喜/v ，/w 直到/v 2006年/t 女儿/n 陈是知/nr 出世/v ，/w 君如/nr 才/d 认当/v 了/u 妈妈/n 。/w
CHARACTERS = 陈可辛;陈是知;君如;吴君如;
RELWORD = 妈妈;女儿;
RELCOMB = 陈是知,君如->妈妈;陈是知,吴君如->妈妈;陈是知,君如->女儿;陈是知,吴君如->女儿;
-----------
SENTENCE = 另外，张柏芝早前到上海探老公霆锋班，被拍得身上长满红点，由于她怀第一胎时，面上也曾长出红粒粒，故惹来再怀孕的揣测。
POS_TAG = 另外/c ，/w 张柏芝/nr 早前/t 到/v 上海/ns 探/v 老公/n 霆锋/nr 班/n ，/w 被/p 拍/v 得/u 身上/s 长/v 满/a 红点/n ，/w 由于/p 她/r 怀/v 第一/m 胎/q 时/ng ，/w 面/n 上/f 也/d 曾/d 长出/v 红/a 粒粒/n ，/w 故/c 惹来/v 再/d 怀孕/v 的/u 揣测/vn 。/w
CHARACTERS = 张柏芝;霆锋;
RELWORD = 老公;
RELCOMB = 张柏芝,霆锋->老公;
-----------
SENTENCE = ”他顿了顿，又说，“不然像昨天那样，虽然现场有很多领导在，我肯定当场就卡掉。
POS_TAG = ”/w 他/r 顿/dg 了/v 顿/dg ，/w 又/d 说/v ，/w “/w 不然/c 像/p 昨天/t 那样/r ，/w 虽然/c 现场/s 有/v 很多/m 领导/n 在/p ，/w 我/r 肯定/d 当场/d 就/d 卡/v 掉/v 。/w
CHARACTERS = 
RELWORD = 领导;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = “我每个月，都要看起码三到四次治脊椎的医生，我全身的骨头都坏了。
POS_TAG = “/w 我/r 每个/r 月/n ，/w 都/d 要/v 看/v 起码/d 三/m 到/v 四/m 次/q 治/v 脊椎/n 的/u 医生/n ，/w 我/r 全身/n 的/u 骨头/n 都/d 坏/a 了/y 。/w
CHARACTERS = 
RELWORD = 医生;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 在那一年里，他与王菲的爱情使他成为整个中国大陆上最热门的话题；在那一年里，他因为“顶包案”被警察连夜从张柏芝家中带走、随后度过了长达14天的狱中生活；也是在那一年里，母亲狄波拉为他写下了这样的一封信：“老爸曾送‘执生’(粤语，意为自己把握自己的一生)两个字给你，现妈咪亦赠你两个字―妥协，但不代表要你屈服，你明白什么叫‘妥协’吗？
POS_TAG = 在/p 那/r 一/m 年/q 里/f ，/w 他/r 与/p 王菲/nr 的/u 爱情/n 使/v 他/r 成为/v 整个/b 中国/ns 大陆/n 上/f 最/d 热门/a 的/u 话题/n ；/w 在/p 那/r 一/m 年/q 里/f ，/w 他/r 因为/c “/w 顶包案/n ”/w 被/p 警察/n 连夜/d 从/p 张柏芝/nr 家中/s 带走/v 、/w 随后/d 度过/v 了/u 长达/v 14/m 天/q 的/u 狱中/s 生活/vn ；/w 也/d 是/v 在/p 那/r 一/m 年/q 里/f ，/w 母亲/n 狄波拉/nr 为/p 他/r 写下/v 了/u 这样/r 的/u 一/m 封/q 信/n ：/w “/w 老爸/n 曾/d 送/v ‘/w 执生/n ’/w (/w 粤语/nz ，/w 意/ng 为/v 自己/r 把握/v 自己/r 的/u 一生/n )/w 两/m 个/q 字/n 给/p 你/r ，/w 现/tg 妈咪/n 亦/d 赠/v 你/r 两/m 个/q 字/n ―/w 妥协/n ，/w 但/c 不/d 代表/v 要/v 你/r 屈服/v ，/w 你/r 明白/v 什么/r 叫/v ‘/w 妥协/n ’/w 吗/y ？/w
CHARACTERS = 狄波拉;王菲;张柏芝;
RELWORD = 老爸;母亲;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 16岁签约英皇(当时还叫“飞图唱片”)，迎接他的并不是一条平坦的星光大道，相反，因为父母的威名，他所要面对的质疑远比别人来得更加猛烈。
POS_TAG = 16/m 岁/q 签约/v 英/j 皇/ng (/w 当时/t 还/d 叫/v “/w 飞/dg 图/v 唱片/n ”/w )/w ，/w 迎接/v 他/r 的/u 并/c 不/d 是/v 一/m 条/q 平坦/a 的/u 星光/n 大道/n ，/w 相反/v ，/w 因为/c 父母/n 的/u 威名/n ，/w 他/r 所/u 要/v 面对/v 的/u 质疑/vn 远/ad 比/p 别人/r 来得/v 更加/d 猛烈/a 。/w
CHARACTERS = 
RELWORD = 父母;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 后台里坐满了艺人，他们是谢霆锋的长辈，或者同门师兄，但除了不发一言地看着他，谁也不知道该对这个16岁的男孩儿说些什么。
POS_TAG = 后台/n 里/f 坐/v 满/v 了/u 艺人/n ，/w 他们/r 是/v 谢霆锋/nr 的/u 长辈/n ，/w 或者/c 同/p 门/n 师兄/n ，/w 但/c 除/v 了/u 不/d 发/v 一/m 言/v 地/u 看/v 着/u 他/r ，/w 谁/r 也/d 不/d 知道/v 该/r 对/p 这个/r 16/m 岁/q 的/u 男/b 孩儿/n 说/v 些/q 什么/r 。/w
CHARACTERS = 谢霆锋;
RELWORD = 师兄;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 香港媒体日前拍到谢霆锋、张柏芝和爱儿Lucas到酒店晚膳，张柏芝身形圆润，更以背囊遮肚，又不敢抱Lucas，身为老公的谢霆锋曾表示：“女性身体有变化是真的。
POS_TAG = 香港/ns 媒体/n 日前/t 拍到/v 谢霆锋/nr 、/w 张柏芝/nr 和/c 爱儿/n Lucas/nr 到/v 酒店/n 晚膳/v ，/w 张柏芝/nr 身形/n 圆润/a ，/w 更/d 以/p 背囊/n 遮肚/v ，/w 又/d 不敢/v 抱/v Lucas/nr ，/w 身为/v 老公/n 的/u 谢霆锋/nr 曾/d 表示/v ：/w “/w 女性/n 身体/n 有/v 变化/vn 是/v 真的/n 。/w
CHARACTERS = Lucas;谢霆锋;张柏芝;
RELWORD = 爱儿;老公;
RELCOMB = Lucas,谢霆锋->爱儿;Lucas,张柏芝->爱儿;谢霆锋,张柏芝->老公;
-----------
SENTENCE = 及后他被问到儿子Lucas是否知道妈咪“有了”？
POS_TAG = 及/c 后/f 他/r 被/p 问/v 到/v 儿子/n Lucas/nx 是否/v 知道/v 妈/n 咪/n “/w 有/v 了/y ”/w ？/w
CHARACTERS = 
RELWORD = 儿子;妈;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = ”至于会否陪太太入产房？
POS_TAG = ”/w 至于/p 会/v 否/vg 陪/v 太太/n 入/v 产房/n ？/w
CHARACTERS = 
RELWORD = 太太;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = ”他又说：“跟大哥(成龙)那部《新少林寺》都要剃头，但中间有一部电影在谈，到时可能要戴头套拍。
POS_TAG = ”/w 他/r 又/d 说/v ：/w “/w 跟/p 大哥/n (/w 成/m 龙/n )/w 那/r 部/q 《/w 新/a 少林寺/n 》/w 都/d 要/ag 剃头/vn ，/w 但/c 中间/f 有/v 一/m 部/q 电影/n 在/p 谈/v ，/w 到时/d 可能/v 要/v 戴/v 头套/n 拍/j 。/w
CHARACTERS = 
RELWORD = 大哥;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 可见孙楠的面子有多大，在老板杨受成的豪宅聚会，同门师兄师姐都来庆贺，按说如此盛大的庆祝和欢迎仪式，明星们的衣装穿着很重要，怎么的也要大方得体，正式端庄。
POS_TAG = 可见/c 孙楠/nr 的/u 面子/n 有/v 多/m 大/a ，/w 在/p 老板/n 杨受成/nr 的/u 豪宅/s 聚会/v ，/w 同门/n 师兄/n 师姐/n 都/d 来/v 庆贺/v ，/w 按说/d 如此/r 盛大/b 的/u 庆祝/vn 和/c 欢迎/vn 仪式/n ，/w 明星/n 们/k 的/u 衣装/n 穿着/n 很/d 重要/a ，/w 怎么的/l 也/d 要/v 大方/a 得体/a ，/w 正式/ad 端庄/a 。/w
CHARACTERS = 孙楠;杨受成;
RELWORD = 老板;师姐;师兄;
RELCOMB = 孙楠,杨受成->老板;
-----------
SENTENCE = 孙楠加入英皇，可能是与谢霆锋比拼的开端，两人既是同门又是对手，在孙楠加盟之初，谢霆锋就明显的给孙楠一个下马威，开来两人的较劲才刚刚开始，从目前来看，孙楠还没有实力撼动谢霆锋。
POS_TAG = 孙楠/nr 加入/v 英皇/nt ，/w 可能/v 是/v 与/p 谢霆锋/nr 比拼/v 的/u 开端/n ，/w 两人/n 既是/v 同门/n 又/d 是/v 对手/n ，/w 在/p 孙楠/nr 加盟/v 之/u 初/t ，/w 谢霆锋/nr 就/d 明显/a 的/u 给/p 孙楠/nr 一个/m 下马威/n ，/w 开来/v 两人/n 的/u 较劲/n 才/d 刚刚/d 开始/v ，/w 从/p 目前/t 来看/v ，/w 孙楠/nr 还/d 没有/v 实力/n 撼动/v 谢霆锋/nr 。/w
CHARACTERS = 孙楠;谢霆锋;
RELWORD = 对手;
RELCOMB = 孙楠,谢霆锋->对手;
-----------
SENTENCE = 谢霆锋向来拍戏很拼命，危险动作必定亲身上阵，最近拍摄电影《男儿本色》他竟瞒着老婆张柏芝(张柏芝新闻,张柏芝音乐,张柏芝说吧)及经理人接受挑战，在戏中被巴士撞击。
POS_TAG = 谢霆锋/nr 向来/d 拍戏/v 很/d 拼命/d ，/w 危险/an 动作/n 必定/d 亲身/d 上阵/v ，/w 最近/t 拍摄/v 电影/n 《/w 男儿本色/n 》/w 他/r 竟/d 瞒/v 着/u 老婆/n 张柏芝/nr (/w 张柏芝/nr 新闻/n ,/w 张柏芝/nr 音乐/n ,/w 张柏芝/nr 说吧/n )/w 及/c 经理/n 人/n 接受/v 挑战/vn ，/w 在/p 戏中/f 被/p 巴士/n 撞击/v 。/w
CHARACTERS = 谢霆锋;张柏芝;
RELWORD = 老婆;
RELCOMB = 谢霆锋,张柏芝->老婆;
-----------
SENTENCE = 捧走“全球最受欢迎男歌手奖”的谢霆锋仍是惯常那副“无所谓”的表情，顺手也将未到现场的同门师妹容祖儿的“最受欢迎女歌手奖”捎了回去。
POS_TAG = 捧走/v “/w 全球最受欢迎男歌手奖/nz ”/w 的/u 谢霆锋/nr 仍/d 是/v 惯常/d 那/r 副/q “/w 无所谓/l ”/w 的/u 表情/n ，/w 顺手/d 也/d 将/p 未/d 到/v 现场/s 的/u 同门/n 师妹/n 容祖儿/nr 的/u “/w 最受欢迎女歌手奖/nz ”/w 捎/v 了/u 回去/v 。/w
CHARACTERS = 容祖儿;谢霆锋;
RELWORD = 师妹;
RELCOMB = 容祖儿,谢霆锋->师妹;
-----------
SENTENCE = 对于太太张柏芝的怀孕传闻，他再次否认并称“生小孩的事情，不是我一个人决定的，也是计划不了的事情。
POS_TAG = 对于/p 太太/n 张柏芝/nr 的/u 怀孕/vn 传闻/n ，/w 他/r 再次/d 否认/v 并/c 称/v “/w 生/v 小孩/n 的/u 事情/n ，/w 不/d 是/v 我/r 一个/m 人/n 决定/v 的/u ，/w 也/d 是/v 计划/n 不/d 了/v 的/u 事情/n 。/w
CHARACTERS = 张柏芝;
RELWORD = 太太;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 就像我妈妈也没法计划我什么时候出生。
POS_TAG = 就/d 像/v 我/r 妈妈/n 也/d 没法/v 计划/n 我/r 什么/r 时候/n 出生/v 。/w
CHARACTERS = 
RELWORD = 妈妈;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = ”对于现在小两口的婚后生活，谢霆锋用“甜蜜”二字形容。
POS_TAG = ”/w 对于/p 现在/t 小两口/n 的/b 婚后/t 生活/a ，/w 谢霆锋/nr 用/v “/w 甜蜜/an ”/w 二/m 字形/n 容/ng 。/w
CHARACTERS = 谢霆锋;
RELWORD = 小两口;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 对最近被曝交了老外男友的传闻，梁咏琪矢口否认称只是普通的朋友关系，“现在已经不想再谈感情的事情了，近段时间就一直忙于工作，时候到了该干嘛就干嘛吧。
POS_TAG = 对/p 最近/t 被/p 曝/vg 交/ng 了/u 老外/n 男友/n 的/b 传闻/n ，/w 梁咏琪/nr 矢口否认/i 称/v 只/d 是/v 普通/a 的/u 朋友/n 关系/n ，/w “/w 现在/t 已经/d 不/d 想/v 再/d 谈/v 感情/n 的/u 事情/n 了/y ，/w 近/a 段/q 时间/n 就/d 一直/d 忙于/v 工作/vn ，/w 时候/n 到/v 了/u 该/r 干/v 嘛/y 就/d 干/v 嘛/y 吧/y 。/w
CHARACTERS = 梁咏琪;
RELWORD = 男友;朋友;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 盛装出席的TWINS两姐妹当晚收获颇丰，获得了港台地区劲爆最佳组合、华语乐坛最受欢迎组合两项大奖。
POS_TAG = 盛装/n 出席/v 的/u TWINS/nx 两/m 姐妹/n 当晚/t 收获/n 颇/d 丰/ag ，/w 获得/v 了/u 港/j 台/j 地区/n 劲/dg 爆/v 最佳/z 组合/v 、/w 华语/nz 乐坛/n 最/d 受/v 欢迎/v 组合/v 两/m 项/q 大奖/n 。/w
CHARACTERS = 
RELWORD = 姐妹;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 谢霆锋和张柏芝(张柏芝新闻,张柏芝音乐,张柏芝说吧)在农历年前，偕“四哥”谢贤(谢贤新闻,谢贤说吧)出发赴加拿大探望祖母。
POS_TAG = 谢霆锋/nr 和/c 张柏芝/nr (/w 张柏芝/nr 新闻/n ,/w 张柏芝/nr 音乐/n ,/w 张柏芝/nr 说吧/n )/w 在/p 农历/n 年前/t ，/w 偕/vg “/w 四哥/n ”/w 谢贤/nr (/w 谢贤/nr 新闻/n ,/w 谢贤/nr 说吧/n )/w 出发/v 赴/v 加拿大/ns 探望/v 祖母/n 。/w
CHARACTERS = 谢贤;谢霆锋;张柏芝;
RELWORD = 祖母;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = “四哥”说，霆锋甫落机立即赶返家中为祖母斟茶。
POS_TAG = “/w 四/m 哥/n ”/w 说/v ，/w 霆/g 锋/ag 甫/d 落/ng 机/j 立即/d 赶/p 返家/v 中/a 为/c 祖母/n 斟茶/v 。/w
CHARACTERS = 
RELWORD = 祖母;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 即将做爷爷的“四哥”表示，柏芝现在很能睡，每天睡十六小时，他常叫柏芝起身多走走，他怕BB不强壮。
POS_TAG = 即将/d 做/v 爷爷/n 的/u “/w 四/m 哥/n ”/w 表示/v ，/w 柏/vn 芝/d 现/tg 在/p 很/d 能/v 睡/v ，/w 每天/r 睡/v 十六/m 小时/n ，/w 他/r 常/d 叫/v 柏芝/nr 起身/v 多/ad 走走/v ，/w 他/r 怕/v BB/nx 不/d 强壮/a 。/w
CHARACTERS = 柏芝;
RELWORD = 爷爷;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 霆锋祖母岂不是更开心？
POS_TAG = 霆/g 锋/ag 祖母/n 岂/d 不/a 是/a 更/d 开心/a ？/w
CHARACTERS = 
RELWORD = 祖母;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 儿子将为人父，“四哥”觉得霆锋是否已成熟？
POS_TAG = 儿子/n 将/d 为/v 人/n 父/ng ，/w “/w 四/m 哥/n ”/w 觉得/v 霆/g 锋/ag 是否/d 已/d 成熟/a ？/w
CHARACTERS = 
RELWORD = 儿子;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 主持人笑问何时轮到“四哥”与女友Coco呀？
POS_TAG = 主持人/n 笑问/v 何时/r 轮/q 到/v “/w 四/m 哥/n ”/w 与/p 女友/n Coco/nx 呀/e ？/w
CHARACTERS = 
RELWORD = 女友;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 星岛环球网消息：谢霆锋日前终于承认老婆张柏芝怀上了第二胎，有港媒从张柏芝二胎明年5月出生来推算，两人应该是在今年7月谢霆锋在上海拍摄《十月围城》时造人成功的。
POS_TAG = 星岛环球网/nt 消息/n ：/w 谢霆锋/nr 日前/t 终于/d 承认/v 老婆/n 张柏芝/nr 怀上/v 了/u 第二/m 胎/q ，/w 有/v 港媒/n 从/p 张柏芝/nr 二胎/n 明年/t 5月/t 出生/v 来/v 推算/v ，/w 两/m 人/n 应该/d 是/v 在/p 今年/t 7月/t 谢霆锋/nr 在/p 上海/ns 拍摄/v 《/w 十月围城/nz 》/w 时/t 造人/v 成功/a 的/u 。/w
CHARACTERS = 谢霆锋;张柏芝;
