SENTENCE = ﳿƬȻƲԼǿܽ׵ĻȴӻϣﳿȻ͵ؽܽΪдġڵףʵҵ̫͡ԡҲܽ׻١ΪŮѴ
POS_TAG = ﳿ/nr /v Ƭ/q /w Ȼ/c /d Ʋ/v /v Լ/r /v /v ܽ/nr /u /vn /w /c /r ȴ/c /c /v /v /n /w ﳿ/nr Ȼ/c ͵/n /u /p ܽ/nr Ϊ/p /r д/v /u /w /an /v /w /v /m /q /w /c ʵ/d /r /u /m /q /ag /v /n /w /r /u /n /w /c /w /r ̫/d /a /w /w Ҳ/d /v ܽ/nr /v /w /nr /w /w Ϊ/p /n Ů/n /v /v /u /n /w
CHARACTERS = ;ﳿ;ܽ;
RELWORD = Ů;
RELCOMB = ,ﳿ->Ů;ﳿ,ܽ->Ů;
-----------
SENTENCE = 12510ʱ30֣ܽ赸ʦѩ⽫̸䴫ܽ赸յľȤ¡
POS_TAG = 12/t 5/t /t 10ʱ/t 30/t /w ܽ/nr /b 赸/n ʦ/n ѩ/nr /d /v /ns /j /w ̸/v /r /v ܽ/nr 赸/n /n /u /n /c Ȥ/n /w
CHARACTERS = ѩ;ܽ;
RELWORD = ʦ;
RELCOMB = ѩ,ܽ->ʦ;
-----------
SENTENCE = ͳƱʾǹ˾ãֻõƷֵָ֧ĸѡ
POS_TAG = /r /n /nr /v ͳ/n /nr ʾ/v /w /w /r ˾/n /d /d /v /n /w /r ֻ/d /v /p /d /a /u Ʒ/n /v /p /b ֧/vn /u /n /n /w
CHARACTERS = ;;
RELWORD = ;
RELCOMB = ,->;
-----------
SENTENCE = ġԸ֮ţкæٵڵġǿ塷ڱ˼ס
POS_TAG = /p /b /u /w /p /ng ֮/u /ng /w /v /w ţ/n /d æ/v /w /w /d /v /t /u /w ǿ/nr /n /w /w /d /p /p /n ס/v /m
CHARACTERS = ǿ;
RELWORD = ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = Ϊܽ׺ͷɽƿֿʼǵҰġԸ֮ﲻ˼顷ġǿ塷˵ĸʺ࣬ʺܽ׵ĵҲ˵Ĵʿ뷽ɽ˻С
POS_TAG = Ϊ/p ܽ/nr /c ɽ/nr /w ƿ/nr /r /n ʼ/v /v /p /n /u Ұ/n /w /p /b /u /w /p /ng ֮/u /ng /w /w /w /ns /d ˼/v /ng /w /w /v /t /u /w ǿ/nr /n /w /w /w /r ˵/v /w /r /u /n /d /v /w ʺ/v ܽ/nr /u /n /w Ҳ/d /r ˵/v /w /r /u /n /v /p ɽ/nr /v /w /v /u /n /vg /w /w
CHARACTERS = ɽ;ƿ;ǿ;ܽ;
RELWORD = ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = ĩšǿ塷Щ¸ڵظʶ㡣
POS_TAG = /n ĩ/t /w /p /w ǿ/nr /n /w Щ/r /a /n /v /w ڵ/s /d /a /n ʶ/c /u /r /w
CHARACTERS = ǿ;
RELWORD = ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = ÿһ˶ĳЩﶼڴҿܽʵû̫һһЩҸжĶ˵ǿ塷
POS_TAG = ÿ/r һ/m /n /p ĳЩ/r /n /d /v /v ڴ/v /w /r /v ܽ/nr ʵ/d /d û/v ̫/d /a /vn /w /r /d /v /v /u һЩ/m /v /r ж/v /u /n /w ˵/l /w ǿ/nr /n /w /w
CHARACTERS = ǿ;ܽ;
RELWORD = ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = ˵ֻǿԵѣоǺܺ
POS_TAG = /r ˵/v /w /w /v /d /v / /n /w /r о/n /d /v /d /a /y /w
CHARACTERS = 
RELWORD = ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = ̨ý屨ܽڿȥţڸ·ϣǰǺкֱ̬Ȳű󷽣ҳ֣Ůѡ
POS_TAG = ̨/ns ý/n /v /w ܽ/nr /t ȥ/v /v /an /w /c /p /n ·/s /w ǰ/f /d /a к/n /w ֱ/d /v /v /f /w ̬/n /d /v /u /a /a /w /w /c /r /v /n /w /d /v Ů/n /w /w
CHARACTERS = ܽ;
RELWORD = Ů;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = СSڡˡ͸¶᯶ر࣬յõѶģ˵ֻǿԵѣоǺܺ
POS_TAG = СS/nr /p /w /nr /v /y /w /d ͸¶/v /nr /p /r /v ر/d /a /w /d /d /v /u /v /r /v Ѷ/n /a /w /r ˵/v /w /w /v /d /v / /n /w /r о/n /d /v /d /a /y /w
CHARACTERS = ;;СS;
RELWORD = ;
RELCOMB = ,СS->;
-----------
SENTENCE = һɫ׿ݵʦΪκˣҸ书Ÿһ¥
POS_TAG = /r һ/m ɫ/n /v /u /m /v ׿/nr /v /u /nr /u ʦ/n /w /v Ϊ/p /r /p /nr /u /n /v /a /y /w /c /v /u /r /n /n /u /vn /w /nr /u 书/n /d һ¥/i /w
CHARACTERS = ;׿;
RELWORD = ʦ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = ΪϰʾǩһλŮѲֵµľ˹˾鸴Ĵ⡣
POS_TAG = /ng Ϊ/p ϰ/n /u /r /r /f ʾ/v /w /v ǩ/v /r һ/m λ/q /n Ů/n /nr /v /n /f /u /n /n ˾/n /w /v /v /n /dg /ag /u /v /w
CHARACTERS = ;
RELWORD = Ů;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = Ϊܽ׵ġӡŮѡĽﳿȴȫ޾λ
POS_TAG = /ng Ϊ/v ܽ/nr /u /w /d ӡ/v Ů/n /w /u ﳿ/nr /w ȴ/d ȫ/ad /v /v λ/n /d /v
CHARACTERS = ﳿ;ܽ;
RELWORD = Ů;
RELCOMB = ﳿ,ܽ->Ů;
-----------
SENTENCE = ܽ׳ΪŮǣ⣬Ϊٵд衶ʹ̨壬ԲͣSMSѶοŮɼ˸ʮۡ
POS_TAG = ܽ/nr /v /u Ϊ/p Ů/n ǣ/v /f /w /d Ϊ/p /r /v /n д/v /vg /w /an /v /w /w ʹ/c /l /d /d /p ̨/ns /w /d /d ͣ/v /v SMS/nx Ѷ/n ο/v Ů/n /n /w ɼ/v /m /n /n ʮ/d /a /w
CHARACTERS = ܽ;
RELWORD = Ů;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = ǰдﳿBMWܽ͵ģ£үүñݽΪүүҽԺϣܵ˾
POS_TAG = /tg ǰ/f дﳿ/nr /v /u BMW/nx /n /v ܽ/nr /v /u /w /r /v /r /n /w /v /a үү/n /ng /b ݽ/n /n /v /w Ϊ/c үү/n /d /v ҽԺ/n /w ϣ/v /r /v / ˾/n /w
CHARACTERS = дﳿ;ܽ;
RELWORD = үү;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = ⴫ܽ׸ΪŮMVĹ˾ʾܽ׵ĹгŵףʱδпִMV
POS_TAG = /w ⴫/v ܽ/nr /d /v Ϊ/p Ů/n /v MV/nx /w /r /n /u ˾/n ʾ/v /w ܽ/nr /u /vn г/n /v /v /t /w ʱ/d δ/d п/v ִ/v /c /v MV/nx /w
CHARACTERS = ܽ;
RELWORD = Ů;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = ܽŮѽﳿ֥121һܽĿҲҲҲ²²¡ڽĿдܽţϺ᯺Ͳ֡
POS_TAG = ܽ/nr /m /q /n Ů/n ﳿ/nr /p ֥/nr 12/t 1/t һ/s /m /n /j Ŀ/n /w /r /v /r /v /r ²²/v /w /w /n /j /c Ŀ/n /a /a /v ܽ/nr /n /w /d /d /v /v /m /nr /c /nr /w
CHARACTERS = ;;ﳿ;֥;ܽ;
RELWORD = Ů;
RELCOMB = ,ܽ->Ů;,ܽ->Ů;ﳿ,ܽ->Ů;֥,ܽ->Ů;
-----------
SENTENCE = ܱʾԼ֮ǰû᯺˽Ϊʲôܽ׻ҪᯣǺܺõŮ˽⣬ǺϱʺϽ׵̡
POS_TAG = /nr ʾ/v /w Լ/r ֮ǰ/f û/d /v /nr /v /u /w /d ˽/v Ϊʲô/r ܽ/nr /v /v /nr Ҫ/v /nr /w /w /nr /a /d /a /b Ů/n /w /p /r ˽/v /w /r /v /v /a ϱ/n /w /d ʺ/v /nr /u /n /c /n /w
CHARACTERS = ;;;;;ܽ;
RELWORD = ;;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = MVʰ򣬴̻Ի͵Ĺʦߵɶ衷ܽԼҲѵüһйˮƽSOLO裡
POS_TAG = MV/nx /n /v /m /w /v /v /v ̻Ի/i /u /n /w /v /v ʦ/n /p /n /u /z ɶ/n /v /v /w /n /v /w /w ܽ/nr Լ/r Ҳ/d ѵ/a /d /ag һ/m /q /v /n ˮƽ/n /u SOLO/nx /n /w
CHARACTERS = ܽ;
RELWORD = ʦ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = Ŷ֡Աݵȶֵܽף̹ħʦ룬MVƬʦʱôָӡ12342234γȤġʦ
POS_TAG = Ŷ/i /ng /v /n /w Ա/n /w /n /u /b /n /b ܽ/nr /w /t /c /v /v /k /v ħʦ/n /n /w /d /p MV/nx Ƭ/q /n /v /v /v /v ʦ/n /w ʱ/d /k /v /d /ng /p /u /v /k ָ/v /w 1234/m /w 2234/m /w /w /w /w γ/v Ȥ/a /u /w /nr ʦ/n /w /v /v /w
CHARACTERS = ;ܽ;
RELWORD = ʦ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = ޺Ϣġ衷˻ƿд׸Դ԰мﴵѵŪˣ赸ĳ֣Ҫص磬ⱻܵΪҪڣ˼⣬̲סͲ裬ʱܽףҲһζ裬赸ʦҲΪ֮ޡ
POS_TAG = /v /u ޺/ns /ng /a Ϣ/n /u /w /n /v /w /w /n ƿ/nr д/v /r /q /n /u /n Դ/n /w /v /v /ns м/n /f /v /n /b Ū/v /n /n /w /c 赸/n /u /v /w Ҫ/v /v /a /u /n /w /r /p ܵ/nr Ϊ/v Ҫ/a /n /w /r /p /v /n /n /f /w /d ̲ס/v /v /v Ͳ/n /v /v /k /v /v /w /r /v /m ʱ/n /v /v /u ܽ/nr /w Ҳ/d /d /ag /v һ/m /q /n /w /u 赸/n ʦ/n /v /u Ҳ/d Ϊ/v ֮/u /v /a /w
CHARACTERS = ƿ;ܵ;ܽ;
RELWORD = ʦ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = ǰֵ͵գն̰ͬ죬ǽȴر͵ֱʾΪŲƣжΧڼſڣԽնҳţѡڼѶȹ˵յkittyèʮֺܿģѵkittyè̵
POS_TAG = ǰ/t /nr ͵/n /vn /n /w /t /n /d /v /v /w ̰/n /w /a /n ͬ/p /vg /w /c /t ȴ/d ر/a ͵/n /w /nr ʾ/v /t Ϊ/p /n /v /w ж/n /q Χ/v /p ſ/n /w /c /t /n /d /d /dg /v /w ѡ/v /p /s /p /n /n ȹ/v /w /t /n ˵/v /nr յ/v /n /d /v /u /n kitty/nx è/n /w /v /r ʮ/d /d /v /n /w ѵ/d kitty/nx è/n /v /n /n /nr /u /a /n /y /w
CHARACTERS = ;;
RELWORD = ;;
RELCOMB = ,->;
-----------
SENTENCE = ر¼һףصVCR͸ͷҲϣͷԺҪԹԶţԶţƺڸŵͷҪ̤ϰܽŶĺ󳾡
POS_TAG = / /n /a /ng /vg ر/q /x /ng /q /a /ng /w ص/g V/nr CR/nx ͸/v ͷ/n /w Ҳ/d ϣ/v ͷ/n /v Ժ/f Ҫ/v Թ/d /p /n /w Զ/v /n /w ƺ/d /p /v /u ͷ/n /w Ҫ/d ̤/v /m ϰ/n ܽ/nr /n /a /u /n /w
CHARACTERS = V;ܽ;
RELWORD = ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = JolinڸȫѣһС
POS_TAG = Jolin/nr /p /n /m ȫ/ad /v /n /w /n /v /r /u һ/r /w
CHARACTERS = Jolin;
RELWORD = ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = ЩȦġѡǸˣӴĻйء
POS_TAG = Щ/r /v Ȧ/v /r /u /w /n /w /w /d /v /vg /n /w /r /p /r Ӵ/v /u /n й/vn /w
CHARACTERS = 
RELWORD = ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = ΪһֵóƵĶԳСѡ߱һдȵǱʣϿKTVﴫ㣬»ͨѣһζ
POS_TAG = Ϊ/p һ/m /q ֵ/v Ƶ/v /u Գ/vn /n /w /w С/a /n /w ߱/v /u һ/b /a /a /a /b Ǳ/n /w /n Ͽ/a /a /c KTV/nx /f /n /ng /w /n /f /a /w /c /n /c ͨ/a /n /w /v /v /f /d /d /v һ/m ζ/n /w
CHARACTERS = 
RELWORD = ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = ᯺ܽ׽⴫ҵĸƣֱ˲ʣ̫Զδܱճ
POS_TAG = /nr /c ܽ/nr /v /w ⴫/v /v /d /a /u /r /u ĸ/n /nr /w /v /n /u ֱ/n /m /n /c /d /a /w /n /v ̫/d Զ/a /w δ/t /v /n ճ/v /m
CHARACTERS = ;;ܽ;
RELWORD = ;ĸ;
RELCOMB = ,->;,->ĸ;
-----------
SENTENCE = ԴˣҲ̸ܣһõĹϵӦֻа飬Ҫ飻һദʱ򣬊Ҫͬʱѡ衢Ů
POS_TAG = Դ/l /w /nr Ҳ/d /v /ad /v /w /w һ/m /q /a /u ϵ/n /w /d Ӧ/v ֻ/d /v /n /w Ҫ/v /v /n /c /n /w /p /r һ/m /m ദ/v /u ʱ/n /w /w Ҫ/v ͬʱ/c /v /r /u /n /w /r /u /n /w /r /u Ů/n /w
CHARACTERS = ;
RELWORD = ;Ů;;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = ܽ׵ĵݴŮ˵ܡƱ𱬣֪ܽࡰܡǰŮѺᯣСɴȴƳܺܡ
POS_TAG = ܽ/nr /u /n Ů/n /w /v ˵/v /u /n /w Ʊ/n /an /w ֪/v ܽ/nr /m /w /n /w /u ǰ/h Ů/n /nr /w С/nr /w ɴ/d ȴ/i Ƴ/v /w /nr /nr /v /w /u /n /w
CHARACTERS = ;;С;;ܽ;
RELWORD = Ů;
RELCOMB = ,->Ů;,ܽ->Ů;,->Ů;,ܽ->Ů;С,->Ů;С,ܽ->Ů;
-----------
SENTENCE = 724գܽڱʼݵײӰ˵ܡһʦҲڱμӻ಻1000ס
POS_TAG = 7/t 24/t /w ܽ/nr /p /ns ʼ/v /u /r /n /u /m /q Ӱ/n /w /v ˵/v /u /n /w /u /vn /w /r һ/m /q /r /u ʦ/n /nr Ҳ/d /z /p /ns μ/v /vn /w /m /n /v /d /v 1000/m /q /w
CHARACTERS = ;ܽ;
RELWORD = ʦ;
RELCOMB = ,ܽ->ʦ;
-----------
SENTENCE = ǺǣҷͷԴܣܽ׾ǳʦͽϵʲôûˡ
POS_TAG = Ǻ/a /w /r /a /v /v /r ͷ/n /w /w /w Դ/p /v /u /nr /w ܽ/nr /d /v /w /r /p ʦͽ/n ϵ/n /w ʲô/r /d û/v /y /w /w
CHARACTERS = ;ܽ;
RELWORD = ʦͽ;
RELCOMB = ,ܽ->ʦͽ;
-----------
SENTENCE = ӰȦһ粨Ҳ۷׷֮ʣȴѡڣ͸ʾû˵Ƕܽ׺ͺᯰ
POS_TAG = /p /v Ӱ/n /dg Ȧ/v һ/m 粨/n /w /n Ҳ/c /a /r /ad /v /n ۷׷/i ֮/f /w /nr ȴ/d ѡ/v /q /n /w ͸/v /n ʾ/v /w /w û/d ˵/v /u /r /p /n /a ܽ/nr /ag /nr /e /m
CHARACTERS = ;;ܽ;
RELWORD = ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = ڱýӰ֤ʵ֮ܺܵҲΪ˵ܸû˵֣ܺǱֽ˵ġ
POS_TAG = /w /c /p /p ý/n Ӱ/v /n ֤ʵ/v /nr /nr /v ֮/f /w /nr /u /n Ҳ/d Ϊ/p /r /v /w /r ˵/v /w /w ܸ/nr /n û/d ˵/v /nr /nr /v /n /w /d /v ֽ/n ˵/v /u /w
CHARACTERS = ;;ܸ;;
RELWORD = ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = ϣܽ׶Աһɲǣ᯻ѣ¸죬ֵܺĴȴϡ
POS_TAG = /nz /n /m /w ܽ/nr /v /v /z /a Ա/n /n /u һɲ/t /w /nr /d /a /v /u /n /w /n /v /m /q /w /ag /ng /v /u /n ȴ/d /i /w
CHARACTERS = ;ܽ;
RELWORD = ;
RELCOMB = ,ܽ->;
-----------
SENTENCE = ζѵýҲſġ
POS_TAG = /w ζ/v /n ý/v /w /r /u /s Ҳ/d /v /u /v /n /w
CHARACTERS = 
RELWORD = ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = ˣЦݲú
POS_TAG = /n /w /nr Ц/n /a /v /a
CHARACTERS = ;
RELWORD = ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = ᯾˺عſЦãʾ⼸칤һ糣ûκ
POS_TAG = /nr /n ع/nr /v /n Ц/i /w /r ʾ/v /w /nr /r /m /q /vn /n һ/r 糣/v /w û/v κ/r /n /w
CHARACTERS = ع;;
RELWORD = ;
RELCOMB = ع,->;
-----------
SENTENCE = ÿæŹദʱľǾˣ䴫Ƶ˵ôܣ
POS_TAG = /nr ÿ/r æ/v /u /vn /w /p /r ദ/v ʱ/n /d /a /u /d /v /n /w /n /n Ƶ/dg /v /w /n /d ˵/v /w /w ô/r /v /w
CHARACTERS = ;
RELWORD = ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = ݡ硱ιСӡСNONOȶλˣӵܱһƬҲ׷״ʦͽϻ¶ϢܻʾǧɣҶǻһ컹ǻһ𡱡
POS_TAG = /p /w /n /n /w /v /w /nr /v /u С/nr /w С/nr /w NONO/nx /w /nr /u /m λ/q /b /n /w /c ӵܱ/n /v /v һ/m Ƭ/q /n /f /w Ҳ/d ׷/d /v ʦͽ/n /v /c /v /a /n Ϣ/n /w /nr /a ʾ/v /w /w /v /a ǧ/m /q /w Ҷ/n /d /v /v /v /q /w /v һ/m /q /d /v /v /v /p һ/s /w /w
CHARACTERS = ;;С;С;
RELWORD = ʦͽ;
RELCOMB = ,->ʦͽ;,С->ʦͽ;,С->ʦͽ;
-----------
SENTENCE = ܴŮĴѧΪѧã˵Ů绰ϲʱΪֺأһΪŮǲҪǰ֪ǿѧУ˵жᡣ
POS_TAG = /t /nr /a Ů/n /v /ns /u ѧ/n /w /d Ϊ/v /n /v /nr /b ѧ/n /w /nr ˵/v /w Ů/n 绰/v ϲ/v ʱ/ng /w Ϊ/c /n /d /a /d /d /a /w һ/d /v Ϊ/v Ů/n /v /d /v Ҫ/v /v /r ǰ/v /p /nr /w /t ֪/v /v /v ѧУ/n /w /r /a /u /v ж/n /n /w
CHARACTERS = ;;;
RELWORD = Ů;ѧ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = ڽĿϣܻҪԾͷ˵仰ЦȻ߿ͷһʱĵĿǰǵǰŮѳТ棬ԸۣöԷɵһӡ
POS_TAG = /p Ŀ/n /m /w /nr /d /p /v /u Ҫ/v /p ͷ/n /p /n /nr ˵/n /m /n /m /w /v Ц/v /n Ȼ/d /v /v ͷ/n /w /d һʱ/t /v /w /p /v /v Ŀǰ/t /v /b /n /b ǰ/f Ů/n Т/nr /w /nr /d /vg /v /w /v Է/n ɵ/a /u һ/m /w
CHARACTERS = Т;;;
RELWORD = ;;Ů;
RELCOMB = ,->;Т,->Ů;
-----------
SENTENCE = ½Ŀڽܼרã̸Լַ񣬻ᵽԼͽܽף̹ԵһμܽʱΪǡ
POS_TAG = /a Ŀ/n /d /v /w /nr /p /v /n ר/vn /w /r /c ̸/v /v /u Լ/r /u /vn /n /w /d /d /v ᵽ/v Լ/r /u ͽ/n ܽ/nr /w /c ̹/v /t һ/m /q /v ܽ/nr ʱ/ng /w Ϊ/v /r /v /b /w
CHARACTERS = ;ܽ;
RELWORD = ͽ;
RELCOMB = ,ܽ->ͽ;
-----------
SENTENCE = ֵܵͦ³ӲʮָмMV澡֡
POS_TAG = /a ֵ/n /u /n ͦ/ag /w ³/nr /c ʮ/d м/v /w /d /p MV/nx /f /d /v /w
CHARACTERS = ³;
RELWORD = ֵ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = Գܽȭһֱ߽ǳȭڽܼ߲ɷʱƣǵҲȡأȭػ衻ܰݣȭ衻ֺͣԱУ
POS_TAG = /p /v /f /w ܽ/nr /p ȭ/nr һֱ/d /v /a /w /n ǳ/d /a /w ȭ/nr /p /v /n ɷ/v ʱ/ng /v /w /r /u /n Ҳ/d /v /r ȡ/v /u /y /w /w ȭ/n /w /n /d /vg /p /n /w /c /w /n /w /n ܰ/an /c /v /ng /w /w ȭ/nr /w /n /vg /n /d /a /w Ա/n /d /a /w
CHARACTERS = ȭ;ܽ;
RELWORD = ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = Ϊܽ׵Ȧʾ֧Ԯܽ׵ݴ㣬ݵ̨ڹǵֵ顣
POS_TAG = Ϊ/p ܽ/nr /u Ȧ/n /f /n /nr /d ʾ/v /n /d /v /n /f ֧Ԯ/v ܽ/nr /b /ns /n /w /p /n /p /ns /u ̨/n /m ڹ/v /r /u ֵ/n /n /w
CHARACTERS = ;ܽ;
RELWORD = ֵ;
RELCOMB = ,ܽ->ֵ;
-----------
SENTENCE = ȭ͸˴һݹֵܽױʾǳ
POS_TAG = /p ȭ/nr /c /nr ˴/r һ/d /v /ns /d /v /ns ֵ/n /n /w ܽ/nr ʾ/v ǳ/d /v #/v #/nx ĩ/f
CHARACTERS = ;ȭ;ܽ;
RELWORD = ֵ;
RELCOMB = ,ȭ->ֵ;,ܽ->ֵ;ȭ,ܽ->ֵ;
-----------
SENTENCE = ޺Ϣġ衱˻ƿд׸Դ԰мﴵѵŪˣ赸ĳ֣Ҫص磬ⱻܵΪҪڣ˼⣬̲סͲ裬ʱܽףҲһζ裬赸ʦҲΪ֮ޡ
POS_TAG = /v /u ޺/ns /ng /a Ϣ/n /u /w /n /v /w /w /w /v /n ƿ/nr д/j /r /d /n /b /n Դ/n /w /v /v /ns м/n /f /v /n /b Ū/v /n /n /w /c 赸/n /u /v /w Ҫ/v /v /a /u /ag /ng /w /r /p /nr /vg Ϊ/v Ҫ/a /n /w /r /p /v /n /n /f /w /d ̲ס/v /v /v Ͳ/n /v /v /k /v /v /w /r /v /m ʱ/n /v /v /u ܽ/nr /w Ҳ/d /d /ag /v һ/m /q /n /w /u 赸/n ʦ/n /v /u Ҳ/d Ϊ/v ֮/u /v /a /w
CHARACTERS = ƿ;;ܽ;
RELWORD = ʦ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = ᰡu򸾡ֿڵȣ֮ӷҲձϯ˵ҺʶҵһѣȻҪ
POS_TAG = /p /nr /w u/nr /n /w ֿ/nr /p /nr /a /w /nr ֮/u /n /nr Ҳ/c /c ձ/ns /v ϯ/v /w /r ˵/v /w /w /r /d /d ʶ/v /r /w /r /v /r һ/m /q /v /u /n /w Ȼ/d Ҫ/v /f /w
CHARACTERS = ;;;ֿ;u;;
RELWORD = ;
RELCOMB = ,->;,u->;,ֿ->;,u->;,->;ֿ,u->;u,->;
-----------
SENTENCE = ȭػ衯ܰݣȭֺ͡Ա!
POS_TAG = ȭ/n /n /d /vg /p /n /w /c /w /n /w /n ܰ/an /c /v /ng /w ȭ/nr /v /n /d /a /w Ա/n /d /a !/w
CHARACTERS = ȭ;
RELWORD = ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = ˵ܽģΪÿɰȭػ衱ܰݣȭ衱ֺͣԱС
POS_TAG = ˵/v /v ܽ/nr /v /u /w Ϊ/p /r /v /u ɰ/a /w /w ȭ/n /w /n /d /vg /p /n /w /c /w /n /w /n ܰ/an /c /v /ng /w /w ȭ/nr /w /n /u /n /d /a /w Ա/n /d /a /w
CHARACTERS = ȭ;ܽ;
RELWORD = ;
RELCOMB = ȭ,ܽ->;
-----------
SENTENCE = ȭĸԱڡGaryͷѣҹϵУѲݳܼ࣬Garyÿרָרҵ¼ʦͷѣѧְѧܡ
POS_TAG = ȭ/nr /u /m /q Ա/n /nr /w Gary/nr /w ͷ/nr /c /nr /w /d /v /r /u /n /w /c ϵ/n /a /w /nr /v /r Ѳ/v ݳ/n /u /n ܼ/n /w Gary/nr /d /v /r ÿ/r /q ר/n ָ/v /u רҵ/n ¼rʦ/n /w ͷ/n /v /r /v /n /u /z /n /w /nr /v /r /n ѧ/n /n /n /u ѧ/n /w
CHARACTERS = Gary;ͷ;;ȭ;;
RELWORD = ;
RELCOMB = Gary,ͷ->;Gary,->;Gary,->;ͷ,->;ͷ,->;,->;
-----------
SENTENCE = 811գСܽԸ׽ڵ빷жӷĳͻ׶壬ʾԼָΪȷԣҪıȴʤV֣⣬Ҳ˵ˣһλᷢ쭣ΪѾ6꣬ʵ޿̡
POS_TAG = 8/t 11/t /w С/a /n ܽ/nr /v /w /p /n /vg /t /p ڶ/n /v /u ͻ/vn /m /q /v /v /w /r ʾ/v Լ/r /p /f ָ/v /u Ϊ/n ȷ/d /d /p /w /t /r Ҫ/v /v /p /n ʤ/vn /u V/nx /n /w /c /w /r Ҳ/d ˵/v /y /w /r һ/m /q /v /q /q /w Ϊ/c Ѿ/d /d /c /u 6/m /a /w ʵ/d /v ޿/i /w
CHARACTERS = ܽ;
RELWORD = ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = ܽȻæŸרͽȭȻذмӣִȭ¸衶㲻MVʾеϷ
POS_TAG = ܽ/nr /t Ȼ/c æ/v /u /v /k /a ר/n /w /c /p ͽ/n ȭ/nr Ȼ/d ذ/v м/l /w /c /d ִ/v ȭ/nr /a /n /w /r /d /v /r /w MV/nx /w /d /d ʾ/v /r /u /a /n Ϸ/n /w
CHARACTERS = ȭ;ܽ;
RELWORD = ͽ;
RELCOMB = ȭ,ܽ->ͽ;
-----------
SENTENCE = 磬ܽ׵ʦܡȭ衱Яרɫ̡ǮKTVм߻ᡣ
POS_TAG = /t /t /w ܽ/nr /u ʦ/n /w ȭ/nr /w /vd Я/v /a ר/n /w ɫ/n /w /c Ǯ/n KTV/nx /v /n /n /w
CHARACTERS = ȭ;ܽ;
RELWORD = ʦ;
RELCOMB = ȭ,ܽ->ʦ;
-----------
SENTENCE = ġԸ֮ţкæٵڵġǿ塷ڱ˼ס
POS_TAG = /p /b /u /w /p /ng ֮/u /ng /w /v /w ţ/n /d æ/v /w /w /d /v /t /u /w ǿ/nr /n /w /w /d /p /p /n ס/v /m
CHARACTERS = ǿ;
RELWORD = ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = ֮ƿɱܽ׳Ϊѣҵʱÿ촩ãǽѾܺˣһԷ׾˵ΪдʰɣԶ׬ЩǮһ·ǾͰ¼DemoóԸд׶ԡ
POS_TAG = /r ֮/f ƿ/nr /d /p ܽ/nr Ϊ/v /a /n /w /w /r ʱ/t /d /d /a /w ÿ/r /v /u /z /w /c /nr Ѿ/d /d /a /y /w /r /p һ/s Է/v /w /nr /d ˵/v /r /v Ϊ/p /r д/v /n /y /w /r /v /ad ׬/v Щ/q Ǯ/n /w /v /a һ/t /u ·/n /w /c /d /p /r ¼/v /u Demo/nx /v /v /v /p /r /v /w /v /r /v /w Ը/vd д/v /r ׶/n /v /w
CHARACTERS = ƿ;;ܽ;
RELWORD = ;
RELCOMB = ƿ,->;ƿ,ܽ->;
-----------
SENTENCE = ƿ˵ϸоܽ׶ѵ̬ȣĸоϣԼҲʶ֪ͬ㡣
POS_TAG = /w ƿ/nr ˵/v /w /w /p /r /q /n /m о/n /v ܽ/nr /p /n /u ̬/n /w /r /v /r /u о/n /w /r /a /d ϣ/v Լ/r /u /n Ҳ/d /p /n ʶ/v /w /v /n ֪/v /r ͬ/d /d /a /w
CHARACTERS = ƿ;ܽ;
RELWORD = ;
RELCOMB = ƿ,ܽ->;
-----------
SENTENCE = ϲܶһһ£ĵӰ
POS_TAG = /nr ϲ/v ܶ/m /n /p һ/s /v һ/m /q /n /w /v /v Ӱ/n /w
CHARACTERS = ;
RELWORD = ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = (Ц)֮ĸ飬ƿ˵һѼ꣬һֵܼһԻرĶ顣
POS_TAG = /w (/w Ц/v )/w /v /r ֮/f /u /n /w /d /v ƿ/nr /u ˵/v /w /w һ/m /q /n /f /u /n /w һ/m /q ֵ/n /f /u /n /w һ/m /q /d ر/v /u /n /w
CHARACTERS = ƿ;
RELWORD = ;ֵ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = ܽרдʵġԸ֮ţкæҹĵ¡ȹܸʵĹŲٵˣܽ2008רħڶ衶ǿ塷ĸǳ֡
POS_TAG = /r /v ܽ/nr /t ר/n /f /i /u /w /p /ng ֮/u /ng /w /w ţ/n /d æ/v /w /w ҹ/tg /u /m /q /w /u /a /n /u /n /d /v /q /n /w /c ܽ/nr 2008/t /a ר/n /w ħ/ag /ag /ng /w ڶ/m /ag /v /vg /w ǿ/nr /n /w /u /n /v /v /r /n /w
CHARACTERS = ǿ;ܽ;
RELWORD = ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = ˭֪ر֪Ӳϰ壬ǿҪȡݳᣬУϣ˾һĸ׵顣
POS_TAG = ˭֪/v /nr /p /v /v ֪/v /n /n /w /d /v ϰ/nr /w ǿ/ad Ҫ/v ȡ/v ݳ/n /w /nr /n /a /w /w ϣ/v ˾/n /v /v һ/m /v ĸ/n /u /n /w
CHARACTERS = ϰ;;
RELWORD = ĸ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 衢Ƭ˾ĺȰ£С͸ĸ죬ΪȺɿڣ쵥λ15ʹݳȫȡ
POS_TAG = /d /p /nr /n /w Ƭ/n ˾/n /u /n Ȱ/vn /f /w С/d /p ĸ/n /vn /w /c /n Ϊ/i /u Ⱥ/nr /d /v /q /w /v λ/n 15/t ʹ/d /v /w /m /q ݳ/n ȫ/m ȡ/v /w
CHARACTERS = ;Ⱥ;
RELWORD = ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = ֿܵרJJ½ڱ18ʽУ衶Сѡһ׶Գ裬ֿСʦýɯSaԳ
POS_TAG = ֿ/nr /u /a ר/n /w JJ/nx ½/m /w /d /p /t 18/t ʽ/ad /v /w /r /ag /v /vg /w С/a /n /w /c /a һ/m /d Գ/v /n /n /w /c ֿ/nr /v С/a ʦ/n ɯ/nr /w /v /v Sa/nr /p /v /w
CHARACTERS = Sa;ɯ;ֿ;
RELWORD = ʦ;
RELCOMB = ɯ,ֿ->ʦ;
-----------
SENTENCE = JJͰSaϳ裬ԭ䡱Сʦýɯʾܲ
POS_TAG = /p JJ/nr /c Sa/nr ϳ/vn /n /vg /w /w ԭ/n /c С/a ʦ/n ɯ/nr ʾ/v /w /w /d /a /y /m
CHARACTERS = JJ;Sa;ɯ;
RELWORD = ʦ;
RELCOMB = JJ,ɯ->ʦ;
-----------
SENTENCE = ҲǿʤĹȥǺѣڻǡ
POS_TAG = /w /nr Ҳ/d /d /v ǿ/v /w /w /r /p ʤ/nr ȥ/t /v /a /n /w /t /d /v /w
CHARACTERS = ;ʤ;
RELWORD = ;
RELCOMB = ,ʤ->;
-----------
SENTENCE = ͬʱ壬Լĸûнӵս򸾵ĵ绰Ҳûд绰ʤĵļ˽͡
POS_TAG = /w ͬʱ/c /d /v /w Լ/r /u ĸ/n /nr û/d ӵ/v /u ս/nr /n /u 绰/n /w Ҳ/d û/d 绰/v /p ʤ/nr /u /n /vn /w
CHARACTERS = ʤ;ս;;
RELWORD = ĸ;
RELCOMB = ʤ,->ĸ;
-----------
SENTENCE = ̸ܽף˵Ҿв̤ʵ棱رǿܽ׵ġ桱Ǻ˾һ㣬ѵá
POS_TAG = /w ̸/v /v /n ܽ/nr /w /nr ˵/v /w /w /r /v /r /d /v /c /n /w /d ̤ʵ/a /w /d /a /m /r ر/d ǿ/v /w ܽ/nr /u /w /a /w /v /d /v /n /v /u һ/t /w /d ѵ/a /w
CHARACTERS = ;ܽ;
RELWORD = ;
RELCOMB = ,ܽ->;
-----------
SENTENCE = ᯻رʤĵĴţҺʤһֱǺѣǰǣҲǡ
POS_TAG = /nr /d ر/d /v /p ʤ/nr /u /n /w /w /r /c ʤ/nr һֱ/d /v /a /n /w ǰ/f /v /w /t Ҳ/d /v /w
CHARACTERS = ;ʤ;
RELWORD = ;
RELCOMB = ,ʤ->;
-----------
SENTENCE = ĸûΪܺ绰ս򸾣ûΪǵع
POS_TAG = /r ĸ/n /nr û/v Ϊ/c /w /ag /ng /v /w /c 绰/v /p ս/nr /n /w /d û/v Ϊ/p /r /u /n ع/vn /c /n /w
CHARACTERS = ս;;
RELWORD = ĸ;
RELCOMB = ս,->ĸ;
-----------
SENTENCE = Ϥպ᯵ĸҲֳŮֱӵ֧֡
POS_TAG = /w Ϥ/v /w /t /nr /u ĸ/n /nr Ҳ/d /v ֳ/s /v Ů/n /d ֱ/a /u ֧/vn /w
CHARACTERS = ;;
RELWORD = ĸ;Ů;
RELCOMB = ,->ĸ;,->Ů;
-----------
SENTENCE = ʵϣպҲ׶ȶŮ鷢ۡ
POS_TAG = /c ʵ/l /w /t /nr /n /nr Ҳ/d /m /q /p Ů/n /u /a /n /v /u /n /w
CHARACTERS = ;;
RELWORD = ;Ů;
RELCOMB = ,->;,->Ů;
-----------
SENTENCE = ŮһҪţֻϣδŮĽ˱˴మ
POS_TAG = Ů/n /d һ/d Ҫ/v /v /v /n /w /r ֻ/d ϣ/v δ/t Ů/n Ľ/l /w /v /a /vn /w /m /n ˴/r /d /v /w
CHARACTERS = 
RELWORD = Ů;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = ŮҸҪ
POS_TAG = Ů/n /u Ҹ/an /d Ҫ/a /w
CHARACTERS = 
RELWORD = Ů;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = ߸֪᯵ĸ׶ýʾܽףŮһ£ܽԣ΢΢һ۵ЦˣͣȻˡ
POS_TAG = /w / /n ֪/v /r /w /nr /u ĸ/n /p ý/n ʾ/v /v ܽ/nr /w /d /v Ů/n /c /r /v һ/m /n /w ܽ/nr /v /vg /w /n ΢΢/b /v /w һ/m /q /a /u Ц/v /y /w /w /r /v /w Ȼ/d /a /y /w
CHARACTERS = ;ܽ;
RELWORD = ĸ;Ů;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = ܽ׵Ůһֱ֪ǲ֣Ρܺع⣬ܽױָȣ˵ߣܽҲͲŮѣǿҴû׷ͬѧҸֻǺѡԡܺܽЦԲֻȥ׷ᯡ
POS_TAG = ܽ/nr /u /n Ů/n һֱ/d /v ֪/a /n /nr /w /r /w /ag /ng /v /w ع/v /w ܽ/nr /p ָ/v /v /n /w /c /nr /d /v /u /n /w ܽ/nr /t Ҳ/d /v /r /d /c /nr /v /b Ů/b /n /w ǿ/v /w /r /d û/d ׷/v /u ͬѧ/nr /w /r /p /r ֻ/d /v /a /n /w /w /p /w /ag /ng /v /w /v /f /w ܽ/nr Ц/v /vg /nr /d /v /r ȥ/v ׷/v /nr /w
CHARACTERS = ͬѧ;;;ܽ;
RELWORD = Ů;;
RELCOMB = ,ܽ->Ů;ͬѧ,ܽ->;,ܽ->;
-----------
SENTENCE = ǰܽ׺ͺᯱͬζʱ᯾ֻȱȵʱ䶼ûС
POS_TAG = ǰ/t ܽ/nr /c /nr /p /v ͬ/p /v /ns ʱ/ng /w /nr /n /v /m /n ֻ/d /v /v /w /c /n /vg /ng /n /u ʱ/n /d û/v /w
CHARACTERS = ;ܽ;
RELWORD = ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = һƬһƻܽ׺ͺ᯵˹ϵȻǡȥʽȴȻҪڽҹϺΪĿĽ㡣
POS_TAG = һ/m /v /j /v Ƭ/n /w һ/m /v /j /v /an /vn /w ܽ/nr /c /nr /u /n ϵ/n Ȼ/c /d /v /w ȥ/v ʽ/k /w /w ȴ/d Ȼ/d Ҫ/v /p ҹ/t /u Ϻ/ns Ϊ/v /v Ŀ/v /u /n /w
CHARACTERS = ;ܽ;
RELWORD = ;
RELCOMB = ,ܽ->;
-----------
SENTENCE = ܽ׵ǰŮѺϯ
POS_TAG = ܽ/nr /u ǰ/h Ů/n /nr /vd /v /v ϯ/v /w
CHARACTERS = ;ܽ;
RELWORD = Ů;
RELCOMB = ,ܽ->Ů;
-----------
SENTENCE = Ϊػ֢㡰һ顱棬(765)̨ٿ߻͸¶µԺǵͷ֣Jolinǡǻĺѡ
POS_TAG = Ϊ/p ػ/v /an ֢/ng /n /v /w /v /d /v һ/m /q /v /w /n /n /w /tg (/w 7/t 65/m )/w /p ̨/ns ٿ/v ߻/n /r ͸¶/v /d /d /v /r /n /u /n /n /v ͷ/nr /w /nr /w Jolin/nx /w /d /v /w /d /v /v /v /u /a /n /w /w
CHARACTERS = ;ͷ;
RELWORD = ;;
RELCOMB = ,ͷ->;
-----------
SENTENCE = ܽǰŮѺǰĿġMr.
POS_TAG = ܽ/nr ǰ/f Ů/n /nr ǰ/t /p Ŀ/v /v /r /u /w Mr./nx
CHARACTERS = ;ܽ;
RELWORD = Ů;
RELCOMB = ,ܽ->Ů;
-----------
SENTENCE = ˵ѵ˺
POS_TAG = /w /r /d ˵/v /w /w /a /n /v /n /f /v /d /d /d
CHARACTERS = 
RELWORD = ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = ˵ѺͷŮѽѣʼ᯵òͣδ¶ȣԼ֪£ʾǡѡ˺
POS_TAG = /r /d ˵/v /d /a /c /vn Ů/n /l /w /c /p ʼ/v /nr /v /r /n ò/v /w /r δ/d ¶/v /an /w Լ/v /d ֪/ag /r /w /c ʾ/v /v /w /a /n /w /v /n /f /v /d /d /d
CHARACTERS = ;
RELWORD = Ů;;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = ܱʾͨɫµ鶼ṫ󲻾ѹ̫Ц˵ڹô࣬ѹкô࣬ΪҪԼֻԼڼʼղϽԷָ˭ǶԷֵ˭Ҳǧܽรд˵ζ
POS_TAG = /nr ʾ/v /w ͨ/b ɫ/n /n /b /n /d /n /a /f /d /v /v /w /w ѹ/n ̫/d /a /y /y /m /r /d Ц/v /u ˵/v /w /w /t /n /ng ô/c /a /w ѹ/d /n /d /v /f /ng /u ô/r /m /w Ϊ/c Ҫ/v Լ/v ֻ/v Լ/d /p /s /w /w /w /c /nr ʼ/d /d /v /v /r /p /v /n ָ/ng /b /a ˭/r /w /r /d /d /v /v /n /w /w /r /p /v /u /n /a ˭/r /w /r Ҳ/d ǧ/m /v /v /o /m /a /v ˵/s /v /ng /m /u ζ/n /w
CHARACTERS = ;
RELWORD = ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = ӲҪ˵佱ΪĿڶࡱûнǹ칦ϣΪܽ׹ŮѵĺҲûгϯ
POS_TAG = /c Ӳ/d Ҫ/v ˵/v 佱/vn /n /m /n /v Ϊ/c /w Ŀ/n ڶ/a /c /c û/v /vn /w /c /v /f /u 칦/n /m /w /ng Ϊ/v ܽ/nr /v Ů/n /u /nr Ҳ/d û/d ϯ/v /w
CHARACTERS = ;ܽ;
RELWORD = Ů;
RELCOMB = ,ܽ->Ů;
-----------
SENTENCE = Ϥܽ׵ýϲõȫдϣһͨ绰Ǵᯣǡ꣨һͬ£Է
POS_TAG = Ϥ/v /w ܽ/nr ý/v /f /w ϲ/an /u /n ȫ/d д/v /p /s /w /c /r һ/m ͨ/q 绰/n /d /v /v /p /nr /w /v /c /w /v /nr /w һ/m ͬ/n /w /v /v /n /w /w
CHARACTERS = ;;ܽ;
RELWORD = ͬ;
RELCOMB = ,ܽ->ͬ;
-----------
SENTENCE = ӵĵһͨ绰Ҷ
POS_TAG = ӵ/v /u һ/m ͨ绰/v /d /v /n Ҷ/nr /v /f /w
CHARACTERS = Ҷ;
RELWORD = ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = ڽܽ׶Ůѵݳʮ⣬󷽱ʾεıݳ˶Գݶʱı֣᯴100֡
POS_TAG = /p /ng /ag /n /t /w ܽ/nr /p Ů/n /u ݳ/vn ʮ/d /v /w /a ʾ/v /nr /r /u /vn /v /u /m /n /p /v /w ݶ/n /w ʱ/ng /u /vn /w /v /nr /v /u 100/t /w
CHARACTERS = ;ܽ;
RELWORD = Ů;
RELCOMB = ,ܽ->Ů;
-----------
SENTENCE = Լ˶챻ЦˣҪŮѴ˵߷֡
POS_TAG = /r Լ/r /v /u /d /a /p Ц/vd /v /u /m Ҫ/v /r /p Ů/n /v /m /w /r ˵/v /w /w /a /a /q /w
CHARACTERS = 
RELWORD = Ů;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = ܽԭɵͻȻ۽ⲻ˵㣬ӦÿʡڰɣƲȥŮѵľ־ᵲݣ־᲻˵Ҫ˴
POS_TAG = ܽ/nr ԭ/d /p /vg /v /c /a /b /n ͻȻ/a /w ۽/v /w /v /w /w /r /v /r ˵/l /w Ӧ/v /v /n /w /v /n /o /m /f /v /d ȥ/v /w /r /d /v /v Ů/n /u /n ־/nr /v /w /w ־/nr /d /v ˵/v Ҫ/d /p /r /v /n /y /w
CHARACTERS = ־;ܽ;
RELWORD = Ů;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = ԶŮѵŬ̬֮´
POS_TAG = /w /ad /p Ů/n /u Ŭ/ad /v /v /w ̬/n ֮/l /d /v /vd /w
CHARACTERS = 
RELWORD = Ů;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = ڸ״һ׷ʣվӨӣĽĿʱƺп֣رӹ˵ڹ˾涨㲻ҸһʱСŮѹǣ֡ӵһֱ鷢չǲѹܴ
POS_TAG = /p /n ״/n һ/d /v /n ׷/v /w /nr /p /m վӨ/nr /w /nr /w /u Ŀ/n ʱ/ng /w ƺ/d п/i /w ر/d /v /nr /v /r ˵/v /w /w /v /p ˾/n 涨/n /w /r /d /v /p /r /p /nr һ/u /w ʱ/d /v /q С/a Ů/n /w /p /n /a /n ǣ/v /n /w ӵ/v /w /r /d һֱ/d /v /r /n չ/vn /w /v /d /v ѹ/n /d /a /w
CHARACTERS = ;;վӨ;;
RELWORD = ;
RELCOMB = ,վӨ->;,->;
-----------
SENTENCE = ᯵ľҲʾû⣬ڽʱϵıͿףΪûл
POS_TAG = /c /nr /u /n Ҳ/d /v ʾ/v /w /w /m /n /v û/d /v /n /w /v /r /p /nz /n ʱ/t /n /b /n /c /a /a /w Ϊ/r û/d /v /b /n /u /v /v /w
CHARACTERS = ;
RELWORD = ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 20գ᯾˽ܱ߷ʣ֡˽˸鲻ӦͬʱˡúøЦ顣
POS_TAG = 20/t /w /nr /n /v /r /n /vn /w /v /w ˽/n /n /d /v Ӧ/v /w /w ͬʱ/c /v /y /w /b /n /v /u /a /v Ц/v /w /u /a /n /w
CHARACTERS = ;
RELWORD = ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 20գ߲ͨ˺᯾˺عĵ绰ԡ˽˸飬˾ӦݣֻǾá±úܸЦ
POS_TAG = 20/t /w /n ͨ/v /u /nr /n ع/nr /u 绰/n /w /r /z /p /w /r /u ˽/n /n /w ˾/n /d /v Ӧ/vn /w /v /v /w ֻ/d /v /v /w /m /q /n /v /u /d /v Ц/v /w /w
CHARACTERS = ع;;
RELWORD = ;
RELCOMB = ع,->;
-----------
SENTENCE = ᯼գΪѣܽѡ񻳾ɲѣһֻΪúиգȻºع⣬˫Ե͵Ӧݴԣ˵Ũɷร
POS_TAG = /a /nr /d /v /n /w /ng Ϊ/p /n /w ܽ/nr ѡ/v /vn /n /c /vn /n /w һ/r ֻ/d Ϊ/p /v /nr /v /q /a /n /w Ȼ/c º/t /n ع/v /w ˫/n /d ͵/n Ӧ/vn /w /c /p /n /w /m /n /t /u Ũ/a /n /n /ng /c /v ɷ/dg /r /o /w
CHARACTERS = ;ܽ;
RELWORD = ;
RELCOMB = ,ܽ->;
-----------
SENTENCE = ܽײ͸¶γɹѹи࣬ҹˣݴԣܽŮǰϦֱǰʮ־лյġ̨¹ݡ񻶣Ȼý޷Ƭ֤ʵ˵һȹ˵գͬеĽѡ
POS_TAG = /c ܽ/nr /v ͸¶/v /r ɹ/a /v /n /b /c /j /w ҹ/tg /v /n /w /c /p /n /w ܽ/nr /p /nr /p Ů/n /n ǰϦ/f /w ֱ/d ǰ/v ʮ/d /v /vn /n /u /w ̨/ns /n /ng /w /n /vn /w Ȼ/c ý/n ޷/v /p Ƭ/n ֤ʵ/v /m /n /t /d һ/d ȹ/v /w /c /m /n /t /u /a /n /w /z /v ͬ/n /u /n /k Ľ/v /v /w
CHARACTERS = ;ܽ;
RELWORD = ;ͬ;
RELCOMB = ,ܽ->;
-----------
SENTENCE = ۹ŮյĴԣܺľͳƬ˾͵Ӧ᯵ľعʾһĶһˣ첻ȥҲܸõԵ٣عĬĸĿڱʾýȥʡ쵥λѽ
POS_TAG = /p /m /n /an /v Ů/n /n /u /n /w ܺ/nr /u /vn Ƭ/n ˾/n /ag ͵/n Ӧ/vn /w /nr /u /n ع/nr ʾ/v /w /r /v /v /nr һ/d /d /b /d һ/d /d /u /w /n /r /d ȥ/v /v /r /w Ҳ/d /d /v /r /v /p /r /d /a /u /n /n /w /p /r /q /n /u /n /w ع/nr /d /v Ĭ/a /u Ŀ/v ʾ/v /w ý/n /v ȥ/v /v /w /v λ/n /w ѽ/e /w
CHARACTERS = ;;ܺ;ع;
RELWORD = ;
RELCOMB = ,ع->;,ع->;
-----------
SENTENCE = Ůգܽһݡŵɶԡᯣĵľٶ˸жТ˳ĺҲųԷף
POS_TAG = /p Ů/n /n /w ܽ/nr /v /u һ/m /q /w /d /p /n /v /b /n ɶ/n /c /p /nr /w /a /u ٶ/n /w /v /n ж/v /w /c Т˳/a /u /nr Ҳ/d /d /v /v /n /c /n Է/v /vg ף/v
CHARACTERS = ;ܽ;
RELWORD = ;Ů;
RELCOMB = ,ܽ->Ů;
-----------
SENTENCE = 129׼ܽ׵εһλαϬķʱ׶ԡǺ족ģǰķй᯵ţֻúǸʵŮҲװģ˵ʵűȽϲŮ佱᯳ĺܡˮ(̨)׷Ϊ᯵ãԺܵԵǳԵ
POS_TAG = 1/t 29/t /m /q /v /w /v /v /n ܽ/nr /v һ/m λ/q α/n /w /v /n Ϭ/a /u /vn ʱ/ng /w /nr /m /q /j /w /r /n /d /v /a /w /p /n /v /w /v ǰ/t /v /u /vn й/vn /r /p /nr /u /n /w /nr ֻ/d /v /nr /v /q /v /n /u Ů/n /w /c /d /v /r װ/v /v /u /w /r /d ˵/v /w ʵ/d /v /n Ƚ/d ϲ/v /nr /r /u Ů/b /vn /w /n /d 佱/v /nr /a /u /d /w ˮ/n /w (/w ̨/q /ng )/w /w /nr /v /v Ϊ/p /nr /u /n /a /w /c /d /u /n Ե/vg /c /n Ե/vg /w
CHARACTERS = ;;ܽ;
RELWORD = ;;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = ֵţ˵ܶԲͬѧ˵ΪýıһӿԶǿԼ̫ܽѣʱԼ࣬ȻԼƵģΪýĹ?
POS_TAG = /p /p /nr /u /n /w /nr ˵/v /w /w /d Բ/v /nr ͬѧ/n /m /r ˵/v /w Ϊ/c ý/n /u /n /w /d /v һ/m /d Զ/v /r /w /r ǿ/v /w Լ/r /d ̫/d /v /l /w ʱ/d /v /v Լ/r /v /n /w Ȼ/c /ad /v Լ/r /v /u /w /c Ϊ/p ý/n /u /n ?/w
CHARACTERS = ;;;
RELWORD = ͬѧ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 󵼴ңǽŮѳȥһֻᱻš
POS_TAG = /w /d /ad /v /r /w /r /v /w /dg /v /t /c Ů/n /n ȥ/v /w һ/d /d /v /p /v /m /n /w
CHARACTERS = 
RELWORD = ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = ĿϽٴ̸ԼڿϰߣԭҲʲôý屨󣬾ͳЦòڿǼ£ڿıůʽǶഩһӣڸ͵ڿСȫ͸ѷɽյĶĽڿ㣬ֿ㣬ڿĽױʾо֣е
POS_TAG = Ŀ/n /m /nr ٴ/d ̸/v /v Լ/r /d /v ڿ/n /u ϰ/n /w ԭ/d Ҳ/d /d /v /v ʲô/r /w /c /p ý/n /n /f /w /d /d /p /n /v /f Ц/v /w /v /r /v /d /v ڿ/n /v /v /q /n /w /d /v ڿ/n /u /r /w /q /a /u ů/a ʽ/n /d /v /ad /v һ/m /q /n /w /p /n /n /v /b ڿ/n С/a /n /w /r ȫ/d ͸/v /n ɽ/nr /w /a /p յ/v /u /d /v /m /q ڿ/n /w /p /n /dg /v / /n /ng /w /d /v ڿ/n /u /nr ʾ/v /w о/n /d /v /w /v е/d /ag /w
CHARACTERS = ɽ;;
RELWORD = ;
RELCOMB = ɽ,->;
-----------
SENTENCE = ڰĸĺڹԽԽгɾͣһҲһ࣬Ǽλ˵⣬˵ǮڹܵģԼϣϣҶ彡⣬ϣֻܼ֧֡
POS_TAG = /p /v /p ĸ/n /u /n /w /p /r /d /p /v /m ԽԽ/d /v ɾ/n /w һ/m /q Ҳ/d /p һ/m /q /a /w /v /c /m λ/q /m /w /nr ˵/v /r /v /n /w /d /v ˵/v /v /w /c Ǯ/n /d /v /n /p /v /u /w /p Լ/r /u /t /a ϣ/n /w /r ϣ/v /r /d /v /n /an /f /w /d ϣ/v /r /v /v ֧/v /n /n /w
CHARACTERS = ;
RELWORD = ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = ʱҲʢᯱϯսĶʤ׷
POS_TAG = ʱ/t Ҳ/d ʢ/v /nr /p /n ϯ/n ս/nr /u /n ʤ/nr /n ׷/v /w
CHARACTERS = ;ʤ;ս;
RELWORD = ;
RELCOMB = ʤ,ս->;
-----------
SENTENCE = ʤĲǺ᯵ĴѧͬѧļԺգǵ壬ƺܽ൱вܽƺַ
POS_TAG = ʤ/nr /c /v /nr /u ѧ/n ͬѧ/n /w /r /u /n Ժ/a /w /d /v /n /n /w ƺ/d /p ܽ/nr /v ൱/d /a /u в/vn /w /c /w ܽ/nr ƺ/d /d /d /p /n /l /w
CHARACTERS = ;ʤ;ܽ;
RELWORD = ;ͬѧ;
RELCOMB = ʤ,ܽ->;,ʤ->ͬѧ;
-----------
SENTENCE = Ҫܽ׵ڲֺͺ֮ѡһʱҲ˼ػش𣺡ȻǺãҺϲ
POS_TAG = /d /u /n Ҫ/v ܽ/nr /u /n /p /nr /c /nr ֮/f ѡ/v һ/m /q ʱ/ng /w /r /u /n Ҳ/d ˼/i /j ش/n /w /w Ȼ/d /v /ng /ag /v /a /w /r /d ϲ/v /r /m
CHARACTERS = ;;ܽ;
RELWORD = ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = ܽŮѽﳿ֥ŮɣͬӡҲҲҲ²²¡ƬӵӰĿܽţϺ־ŹֽͼƬҪ˲һͼ˭
POS_TAG = ܽ/nr /n Ů/n ﳿ/nr /p ֥/nr /m /q /nx Ů/n /w /t ͬ/v /a /vg /w /r /v /r /v /r ²²/v /w /w /vn Ƭ/n /c /n Ӱ/n /w Ŀ/n /d /v ܽ/nr /n /w /v /m /nr /p /nr Ź/n /j ֽ/v ͼƬ/n /w Ҫ/v /m /n /v һ/m /v ͼ/n /f /n /v ˭/r /w
CHARACTERS = ;;ﳿ;֥;ܽ;
RELWORD = Ů;
RELCOMB = ,ܽ->Ů;,ܽ->Ů;ﳿ,ܽ->Ů;֥,ܽ->Ů;
-----------
SENTENCE = ˵֮ǰû᯺Ϊʲܽ׻βҪᯣǺܺõŮ˽⣬ǺϱʺϽ׵輰֡
POS_TAG = /w /nr ˵/v /w /r ֮ǰ/f û/d /v /nr /v /u /w /v Ϊ/c ʲ/c /x ܽ/nr /n /n /nr Ҫ/ag /nr /w /w /v /nr /a /d /a /b Ů/b /a /w /p /r ˽/v /w /r /v /v /a ϱ/n /w /d ʺ/v /nr /u /n /c /ns /w
CHARACTERS = ;;;;ܽ;;
RELWORD = ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = ܽ׵ĵݴŮ˵ܡƱ𱬣֪ܽࡰܡǰŮѺ᯸ɴȴƳܺܡ
POS_TAG = ܽ/nr /u /n Ů/n /w /v ˵/v /u /n /w Ʊ/n /an /w ֪/v ܽ/nr /m /w /n /w /u ǰ/h Ů/n /nr ɴ/d ȴ/i Ƴ/v /w /ag /ng /v /w /u /n /w
CHARACTERS = ;ܽ;
RELWORD = Ů;
RELCOMB = ,ܽ->Ů;
-----------
SENTENCE = д뷭Jay֣Ȼ˵ûѡ
POS_TAG = /w /p /v /v /nr /p /n Jay/nr /q /n /w /r Ȼ/a /u ˵/v /w /w û/d /v /u /w /c /v /v /v /r /v /u /n /w
CHARACTERS = Jay;;
RELWORD = ;
RELCOMB = Jay,->;
-----------
SENTENCE = ᯽ܽһйϦ˽ڡ
POS_TAG = /nr /d /v /c /n ܽ/nr һ/s /v й/ns /m Ϧ/tg ˽/t /w
CHARACTERS = ;ܽ;
RELWORD = ;
RELCOMB = ,ܽ->;
-----------
SENTENCE = ¶ЦݣæƮԱߵľȣŻʾûôû
POS_TAG = /nr ¶/v /a Ц/n /w /n æ/d Ʈ/v /p Ա/f /u /n /vn /w /d /d ʾ/v /w /w /r û/d /v ô/r /a /y /w /c û/d /v /u /w
CHARACTERS = ;
RELWORD = ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = ΪȦõѣuҲͦһʮػ2008еشܽѲݳϾվݳ
POS_TAG = Ϊ/p /r Ȧ/q /f /d /a /u /n /w u/nr Ҳ/d /d /v /ng /ng /v /dg ͦ/v /r һ/m /vg /ns ʮ/m /f /j /j /a /n 2008/m /b ش/n ܽ/nr /n Ѳ/v ݳ/n Ͼ/ns վ/n /c /u ݳ/vn /w
CHARACTERS = u;ܽ;
RELWORD = ;
RELCOMB = u,ܽ->;
-----------
SENTENCE = Ц˵Ҳֻһ˺ãҲԲѺãֻûкѡ
POS_TAG = /r Ц/v ˵/v /w /w /r /d ֻ/d /p /r һ/m /n /a /w /r Ҳ/d /p /m /n /a /w ֻ/d /v /r û/d /a /y /w
CHARACTERS = 
RELWORD = ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = ˵ԼʱҲһ·ЯܸжҲֱչ˵øоȥǺ˵ѣȥ
POS_TAG = /w /r ˵/v /w Լ/r /d /v /ng ʱ/ng /w Ҳ/d /v һ·/m /a /v /w /t /d /p /n Я/v /w /r /d ж/v /w Ҳ/d /v /p /r /p չ/v /u /a о/n /v /v ȥ/v /w /c /v /r /v /v /a /n /u /a /n /w /r /d /v ȥ/v /v /w
CHARACTERS = 
RELWORD = ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = ãܽ׺ȭƬҲֶѵİĴУȭ轫Ҳô
POS_TAG = /r /v /w ܽ/nr /t /v ȭ/nr /v Ƭ/q /w Ҳ/d /v /r /p /n /u /vn /u /vn /w /r /v ȭ/nr /t Ҳ/d /v /p /n ô/r /v /w
CHARACTERS = ȭ;ܽ;
RELWORD = ;
RELCOMB = ȭ,ܽ->;
-----------
SENTENCE = uдһ׸衶ѡǷҲָܽأ
POS_TAG = u/nr д/v /u /r һ/m /q /n /w /a /n /w /w Ƿ/v Ҳ/d /v ָ/v ܽ/nr /y /w
CHARACTERS = u;ܽ;
RELWORD = ;
RELCOMB = u,ܽ->;
-----------
SENTENCE = ܽȷɿʼһֱܽ2λǰŮѲ᯻ϯ2λܽǰŮѶδܽ׶Լĸ鱻µǿú֪ܿⶼ糴ȥ
POS_TAG = /p ܽ/nr ȷ/v / /n ʼ/n /w /n /d һֱ/d /v ܽ/nr 2/m λ/q ǰ/f Ů/n /nr /p /nr /v ϯ/v /w /c /t /r 2/m λ/q ܽ/nr ǰ/f Ů/n /d δ/d /v /w ܽ/nr /p Լ/r /u /n /p /l /d /a /a /e /d /j /w /w /r ֪/v /r /d /v /n /v /f /v ȥ/v /w
CHARACTERS = ;;ܽ;
RELWORD = Ů;
RELCOMB = ,ܽ->Ů;,ܽ->Ů;
-----------
SENTENCE = Ȼ򲻼ѣuĻǹڣܡnonoϡᰡܻԡڡɽŮMakiyo֥K-ONE־⡢־衢漷򸾵ȶϲƣӲһ̲Ÿϵֳ?
POS_TAG = Ȼ/c /t /n /a /a /w /c u/nr /u /n /d /v ǹ/n /z /w /v /nr /w nono/nr /w /nr /w /nr /w ܻ/nr /w /nr /w /nr /w ɽ/nr /w /nr /p Ů/n /nr /w Makiyo/nr /w ֥/nr /w K-ONE/nr /w ־/nr /w ־/nr /w /nr /n /u /d /v /v ϲ/n /w /nr /p /n /d /a /w /f һ/m /d ϵ/v ֳ/s ?m
CHARACTERS = K-ONE;Makiyo;nono;ɽ;;־;;;;u;־;;;֥;;ܻ;;
RELWORD = Ů;
RELCOMB = ,->Ů;
-----------
SENTENCE = գ׼ΪרɽǾǩᣬ͸¶˻ĳﱸԼ¡˫Jܽ׺Ͳ(¶̬˵FLASHMVר)ڻٶȾ׵Ϣ
POS_TAG = /t /w ׼/h /n Ϊ/p /v /a ר/n /v ɽ/n /v ǩ/v /v /v /w ͸¶/v /u /n /u ﱸ/vn /n /w Լ/c /n /n /w ˫/m J/nx /w /w ܽ/nr /c /nr (/w /a ̬/n /w /n /n /w FLASHMV/nx ר/n )/w /d /p /n /m ٶ/d /v /b Ϣ/n /w
CHARACTERS = ;ܽ;
RELWORD = ;
RELCOMB = ,ܽ->;
-----------
SENTENCE = һ𳪸衢֣ܽסᯡֵȦڡըӼǺѣ̨uÿһضرĹע
POS_TAG = /d /p /nr һ/s /v /w /v /w /p ܽ/nr /w /nr /w /nr /u Ȧ/n /f /w / /a ը/vn Ӽ/n /c /d /v /a /n /w ̨/ns /n u/nr ÿ/r /v һ/m /u /d /v /v ر/a /u ע/vn /w
CHARACTERS = ;;u;;ܽ;
RELWORD = ;
RELCOMB = ,u->;,->;,u->;,->;u,->;u,ܽ->;
-----------
SENTENCE = 8գuͽͬѿ˹עĽ㶼ѡ
POS_TAG = /tg /w 8/m /w /ng /w u/nr /v /b /n /n /n /v /v /u ͬ/b /u ѿ/an /w /d /b /n ע/v /u /n /d /v /r /u /n /n /w
CHARACTERS = u;
RELWORD = ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = Դˣu겢⣺ʰߣֻҪԸҵĸ裬ҲΪҶ
POS_TAG = Դ/l /w u/nr /c /d /v /w ʰ/i /w /w ֻҪ/c /r Ը/v /v /r /u /n /w /r /d /v Ϊ/p /n /v /w Ҷ/nz /w /m
CHARACTERS = u;
RELWORD = ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = յУٸԸ䲻ܽףܽǺ
POS_TAG = /p /t /u /n /f /w /m /n /d /a /m /n /a /p ܽ/nr /w /w /r /p ܽ/nr /d /v /a /n /y /w
CHARACTERS = ܽ;
RELWORD = ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = ýעuѼġ¡ŵæ̬˸飬ѵ¶̸
POS_TAG = /c /w ý/n ע/v /u /d /v u/nr /p /n /n /f /u /w /n /w /w /v /u /r æ/d ̬/v /w /w /p /n /w /n /u /n /d /v ̸/v /m
CHARACTERS = u;
RELWORD = ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = ʱ䲻̣ȴ߲ѵĹ⻷uԴ˺̹ȻʰߣֻҪԸҵĸ裬ҲΪҶ
POS_TAG = /v ʱ/n /a /a /w ȴ/d /v /d /v /n /n /u ⻷/n /w u/nr /p /r /d ̹Ȼ/a /w /w ʰ/i /w ֻҪ/c /r Ը/v /v /r /u /n /w /r /d /v Ϊ/p /n /v /w Ҷ/nz /w /m
CHARACTERS = u;
RELWORD = ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = uܽǻ빲ĺֵܣཻѾ8ꡣ
POS_TAG = u/nr /c ܽ/nr /v 빲/i /u /a ֵ/n /w ཻ/v Ѿ/d 8/m /q /w
CHARACTERS = u;ܽ;
RELWORD = ֵ;
RELCOMB = u,ܽ->ֵ;
-----------
SENTENCE = ڻʼǰuЯһͬ»һ˼ߵĲɷá
POS_TAG = /p /vn ʼ/v ǰ/f /w u/nr Я/v һͬ/d /v /u »/n /n /nr һ/s /v /u /n /u ɷ/vn /w
CHARACTERS = u;;
RELWORD = ;
RELCOMB = u,->;
-----------
SENTENCE = uӽ͵׸ǵĻʱģд׸ʱպڴϾ·пϾĺи飬һҪ̫̫һ
POS_TAG = u/nr /v /u /n /vd /v /w /w /r /m /n /v /r /u /n /n /w /r /v ʱ/ng /v /p /r /u /w д/v /r /m /n ʱ/ng պ/d /p /p Ͼ/ns /v /ns /u ·/s /n /dg п/a /w /p Ͼ/ns /d /d /v /n /w /c /r һ/d Ҫ/v /v ̫̫/n һ/s /v /w /w
CHARACTERS = u;
RELWORD = ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = ܶڵعϤu궼Ϊǡܽ׵fansڿڡ()ݵĴ󷴽ǺᡱԴЦҺͽ10ĽˣʱƬѣҾܾˣ˵˽ô˻Ҫȥݺѻ᲻еİ
POS_TAG = ܶ/m ڵ/s /n Ϥ/v u/nr /d /v Ϊ/p /r /v /w ܽ/nr /u /n /c /w fans/nx /p /v /u /r /p /w /d /v /ng (/w )/w /w /f /v /u /a /v /q /f /c /w /v /w /r /w /p /r /r /d Ц/v /q /w /w /r /c /nr /v 10/m /q /u /n /u /w ʱ/t /n /v /r /p Ƭ/s /v /r /u /n /w /r ܾ/v /y /w /r ˵/v /m /n ˽/d ô/r /a /u /d Ҫ/v ȥ/v /v /a /n /v /d /v /v /t /a /y /m
CHARACTERS = ;u;ܽ;
RELWORD = ;;
RELCOMB = ,u->;u,ܽ->;,u->;u,ܽ->;
-----------
SENTENCE = ԺҲϷѣݺˣֻݻˡ
POS_TAG = Ժ/f /r Ҳ/d /d /v /p Ϸ/n /f /v /r /n /w /d /v /r /d /v /a /n /w /r ֻ/d /v /v /n /y /w /w
CHARACTERS = 
RELWORD = ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = uĻϣܽͷuһ㲻⣬Ҷ죬ʵĸܴ۵ģ(blog)ͺ᯺ҹϵҲ졭ġʱ̸ԼĿƣŮš
POS_TAG = /p u/nr /u /n /m /w /n ܽ/nr /v /ag ͷ/n /w /v u/nr һ/t /d /v /w /w /r /d /v /r /a /w ʵ/d /r /a /u /vn /d /a /n /u /w /v /nr (/w /v /n blog/nx )/w /c /nr /c /r ϵ/n Ҳ/d /d /d /a /w /w /r /p /v /w /d /v /ng /w /u ʱ/n /r /p /r ̸/v /v Լ/r /u /an /w /v /v Ů/n /v /u /vn /w
CHARACTERS = ;;u;ܽ;
RELWORD = Ů;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = ˵Ӧдһĸ裬ΪŮ޷һȥμӰ佱񡢲ܸȥԷ֡ˡҲ䡷u͸¶ܽĽʱҸ˵û죬һ̹عԼ
POS_TAG = /r ˵/v /r Ӧ/v д/v һ/m /q /r /u /n /w Ϊ/c /v /r /u Ů/n /v /j /c /r һ/d ȥ/v μ/v 佱/vn /n /w /v /p /r ȥ/v Է/v /v /n /w /w /t /v /y /w /r /a /w /w /w u/nr ͸¶/v ܽ/nr /d /d Ľ/v /r /w /w ʱ/d /r /p /r ˵/v /r û/v /r /a /w /c /r /v /p /r һ/u /w ̹/an /v /u /v Լ/r /u /n /y /w
CHARACTERS = u;ܽ;
RELWORD = Ů;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = ֮ܽıƼõѡı󷢶u̬Ҳʮ飬ıʾƽסкʵĽɫͻuݡ
POS_TAG = ֮/f /w ܽ/nr /p ı/nr Ƽ/v /w /r /v /r /d /a /u /n /w /w ı/nr /c /nr /p u/nr /u ̬/n Ҳ/d /d ʮ/d /a /w ı/nr /d ʾ/v /c /w ƽ/n /w /f /v /a /u ɫ/n /w /d /v /v u/nr /v /w
CHARACTERS = u;ı;ܽ;;
RELWORD = ;
RELCOMB = u,ܽ->;
-----------
SENTENCE = ܽ׵ĺﾮꡢȭ衱ȽϤӰƬг
POS_TAG = ܽ/nr /u /n ﾮ/nr /w /w ȭ/nr /w /u /d Ϥ/d /p ӰƬ/n /f /v /v /w
CHARACTERS = ﾮ;ȭ;ܽ;
RELWORD = ;
RELCOMB = ﾮ,ȭ->;ﾮ,ܽ->;ȭ,ܽ->;
-----------
SENTENCE = ܽױʾ118ս28գⲿӰƬͬʱҲѧ10ꡣ
POS_TAG = ܽ/nr ʾ/v /w 1/t 18/t /d /v /r /u 28/m /q /n /w ⲿ/r ӰƬ/n ͬʱ/c Ҳ/d /v /u /r /v ѧ/n /n 10/m /q /w
CHARACTERS = ܽ;
RELWORD = ѧ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = ŮѡӰƬгݽɫĹڡͷDгݸ׵Ļ(,˵)˴Ҳٴͬܽװݸӡ
POS_TAG = Ů/b /n /d ѡ/v /u /d /p ӰƬ/n /w /s /n /w /f /v ɫ/n /u /nr /w /c /d /p /w ͷ/q /n D/nx /w /f /v /n /u /nr (/w /a /tg /v /n ,/w /nr ˵/v /y )/w /w ˴/r Ҳ/d /d ٴ/d ͬ/p ܽ/nr /v /n /w
CHARACTERS = ;;ܽ;
RELWORD = ;;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = ʵҲǴӡ꡷ԭеݱҲ˵ܽ׵Ľɫ϶³󺣡
POS_TAG = ʵ/d /r Ҳ/d /v /p /w /n /w ԭ/n /f /u /m /q /n ݱ/vn /c /v /w Ҳ/d /v ˵/v ܽ/nr /u ɫ/n /d /v ϶/n ³/j /a /n
CHARACTERS = ܽ;
RELWORD = ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = ıܣܽ׸սʱȻЩţѾ𽥷һ͹ĸϵĶϷѾԱˡ
POS_TAG = /p ı/nr /v /w ܽ/nr /d /v /n /u ʱ/ng Ȼ/c /v Щ/q /a /w /c /t Ѿ/d /d /v /v /w /w /v һ/m /q /r /c /nr ĸ/n /d /v /b /n Ϸ/n /m /n Ա/n /d /a /v /u /w
CHARACTERS = ;ı;ܽ;
RELWORD = ;ĸ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = ͬʱıܽ׶Т˳ܽױʾȥƽסıҲϣԼĸܹϲⲿӰ
POS_TAG = ͬʱ/c /w ı/nr /c ܽ/nr /d /d Т˳/an /w ܽ/nr ʾ/v /v /v /n ȥ/v /v /w ƽ/n /nz /w /w ı/nr Ҳ/d ϣ/v Լ/r ĸ/n ܹ/v ϲ/v /r /q Ӱ/n /w
CHARACTERS = ı;ܽ;
RELWORD = ;ĸ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = ҪĸȥӰԺƽסԭܽ׵Ļش˾úЦֺܸжΪϲ󷢡
POS_TAG = /p Ҫ/v /v ĸ/n ȥ/v ӰԺ/n /v /w ƽ/n /nz /w /u ԭ/n /w ܽ/nr /u ش/vn /v /n /v Ц/a /d /d ж/v /w /w Ϊ/c /n ϲ/v /tg /v /v /w
CHARACTERS = ܽ;
RELWORD = ;ĸ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = ĸ˵һ仰ǣллҡ
POS_TAG = /w /c /r /d /v /p ĸ/n ˵/v /u һ/m /q /n /v /w /w лл/v /r /v /f /r /w
CHARACTERS = 
RELWORD = ĸ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = Ϭһ㣬ı̹¶ĿǰԸ֮һǡϣϲƽס
POS_TAG = /n /v /a Ϭ/ng һ/a /w ı/nr ̹/j ¶/v Ŀǰ/t /u Ը/n ֮һ/r /w /v /w ϣ/v /n ϲ/v /w ƽ/n /nz /w /w /w
CHARACTERS = ı;
RELWORD = ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = ıҲݳװ͢ƬǾƽסٴοĻܽҪ󷢡ĶӣҪڵӰȭŹ൱ܵĿ
POS_TAG = /d /d /a /n ı/nr Ҳ/d /v /u /r /w /dg /v /r ݳ/v װ/n ͢/n Ƭ/n /w /ns /ag /n ƽ/n /m /w /w ٴ/d /v /d /a Ļ/n /w ܽ/nr Ҫ/v /v /nr /w /nr /u /n /w Ҫ/v /p Ӱ/n /f /ag ȭ/n /n /w ൱/d ܵ/v Ŀ/v /w
CHARACTERS = ;ı;ܽ;;
RELWORD = ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = ܽϷпܾǳݹװܳ壬ʵ󷢵Сӣ桢壬һ书˱ԼݱŮˣŵڡͥԼ޷õ飬ڻ
POS_TAG = ܽ/nr /p Ϸ/n /f /v /d /v /v װ/n /n /u ܳ/nr /w /c ʵ/n /nr /u С/a /n /w /an /w /an /w /a /n /w һ/n /a 书/n /w /v /m /u /p Լ/r /a /w /n /a /b Ů/n /w /v ŵ/n /w ͥ/n Լ/v ޷/vd õ/v /n /w /d /p /an /f /ad /v /w
CHARACTERS = ܳ;ܽ;;
RELWORD = ;ʵ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = ΪùѼʱ˽ܽסƽסʱйƶվر---ʡаÿ춼Ըʡи£ôܼʱ˽⣬ʲôطϲܽ׵Ĳ壬ܽǷԾ硣
POS_TAG = Ϊ/p /v /b /n /n ʱ/a ˽/v ܽ/nr /w ƽ/nr /w /u /v /n /w /n ʱ/n /d /v й/ns ƶ/v /p վ/n /v ر/a /n ---/m ʡ/r /ng /o /v а/n /w ÿ/r /d /v /p /r ʡ/n /u /v /n /v /v /w /v /r /v ʱ/a /u ˽/v /w ʲô/r ط/n /u /n /d ϲ/v ܽ/nr /u /ng /o /w ܽ/nr /a /n /n Ƿ/v Ծ/d /i /w
CHARACTERS = ƽ;ܽ;
RELWORD = ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 죬ܽסСϾתǰͨĿյרȥɷǣ鲻˻佱˵Ц˭˵һɽݶһźɫTŰñϵõôĵͬΪеشˣܽ׻ҪµϾݳϴ׸գһסĻػЦ˵û˫Ե
POS_TAG = /t /w /p ܽ/nr /w /nr /m /q С/a /n /p Ͼ/ns /n ת/v ǰ/v ͨ/ns /b յ/n /w /n ר/d ȥ/v ɷ/v /u /r /w /n /d /a /u /m /n /d 佱/v ˵/v Ц/v /w ˭/r ˵/v һ/m ɽ/n /d /v /m /n /w /m /q /n һ/u /v /u ɫ/n T/n /v /u /n ñ/n /w /c ϵ/n /a /u /v /n /v /v /v /ng /w /d ͬ/p Ϊ/v /b ش/n /n /w ܽ/nr Ҫ/v /p µ/t /nr Ͼ/ns ݳ/n /m /a /v /n /w /c /v һ/m /q /w /v /n /u /n /w /w /nr /d Ц/v ˵/v /w /w û/d /v /r /m /d /v ˫/m /v /p /u /y /w
CHARACTERS = ;ܽ;
RELWORD = ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = ܽ׵ˬ첻ͬؾСÿ仰ҪЦӣһ棬һ߳ճ˿ڶһֶϣɱһܽ׵ķʽˣ͡ġ˹ղŽ˵ҪϳĻ
POS_TAG = /c ܽ/nr /u ˬ/a ͬ/a /w /nr /d /v /q /a С/n /w ÿ/r /q /n /d Ҫ/v /v /q Ц/n /w /v /q /n /w /v /u һ/m /v /n /v /w һ/d /vd /v /u /n /n /w һ/d /v /u /n /w /w ɱ/v /w /w /w һ/m /v /r ܽ/nr /u /vn /v /y /w /r /d /w /v /w /u /v /w /w ղ/t /nr ˵/v Ҫ/v /c /r ϳ/vn /w /v /n /u /n /w /w
CHARACTERS = ;;ܽ;
RELWORD = ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = ˧˵ʵԼһרܽдĸ裬ɽдĴʣ׸躦Ϻʱ޵һͿΪ׸ǽһ뿪ˣʱһȥˣҼǵһ컹icqԣʱųž˵ڶԣѴ绰˵ȥˣҺѹȻ֪ٳicqϣд˷send䣬ҴСĺѣһһֱޡ
POS_TAG = ˧/nr /ad ˵/v /w ʵ/d Լ/r һ/m /q ר/n /d /v ܽ/nr д/v /u /n /w ɽ/nr д/v /u /n /w /w /r /m /n /v /r /p Ϻ/ns /v /u ʱ/n /v /u һͿ/i /w Ϊ/p /r /m /n /d /v /v һ/m /n 뿪/v /y /w /r /r ʱ/n һ/m /a /n /z ȥ/v /y /w /r ǵ/v /v һ/m /q /d /p icq/nx /m /v /p /r /v /w ʱ/t /v /u /v /n /d /v ˵/v ڶ/m /q /d /v /w /n /d /v /n 绰/v /f ˵/v /r ȥ/v /y /w /r /d ѹ/a /w Ȼ/c ֪/v /r /d /v /d /v /p icq/nx /m /w /d д/v /u /q /n send/nx /v /r /u /n /w /r /v /r /p С/a /v /a /u /a /n /w /f /v һ/m /v /r /q /n /d һֱ/d /v /w
CHARACTERS = ɽ;˧;ܽ;
RELWORD = ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = صݳỹиص㣬ǡȫܶԱְܵܰ裬һ٣ΣܾܵͲˣΪȥҹˣûʱ䣬ҰְҲȫǿˣΪ˴բзŶ˵Ǵբзʱ򡭡˵úܰԹӣʵﲻ֪࿪ģ׵ʲôܣҵ¶ְֵġ
POS_TAG = /nr /u ݳ/n /d /v /q ص/n /w /d /v /w ȫ/n ܶԱ/vn /w /w ܵ/n ְ/n /n /w һ/m /d /v /a /w /c /r /q /w ܵ/n /d /d /v /y /w /w Ϊ/p /r ȥ/v /v /vn /y /w û/v ʱ/n /w /c ְ/n /n /v /u Ҳ/d /d ȫ/d /v /v /r /y /w /d /v Ϊ/p /a բ/n з/ng Ŷ/e /w /r ˵/v /w /t /v /a բ/n з/ng /d /a /b ʱ/n /w /w /e /w /w /w ˵/v /u /d Թ/a /u /n /w ʵ/d /n /f /v /r /s /d ֪/v /m /a /w /w /nr /u /n ʲô/r /d /v /n /v /w /r /u /n /d /v ְ/n /u /w
CHARACTERS = ;;
RELWORD = ְ;ܵ;;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = ͸¶˵˧ϳһסĻƬԼȥܿɰ˵Ļ
POS_TAG = /w /vd ͸¶/v ˵/v /v /c ˧/nr ϳ/v һ/m /q /w /v /n /u /n /w /w /v /v Ƭ/n Լ/d /v /f /u ȥ/n /w /r /d /d ɰ/a /u ˵/v /w /w /v /n /u /n /e /m
CHARACTERS = ˧;
RELWORD = ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = ˺ǷǶ࣬ǰڽýɷʱ˵ܽ׶ЩᣬΪʦͽ֮ǰϵȽϽܽô𣬺ܶ˾;ʦĵ˵ģܽҲû׿ʹûлͣ϶ܽ׶ᣬܽȴܾȣ
POS_TAG = /n /a Ƿ/n /a /w ǰ/h /m /q /nr /p /v ý/n ɷ/v ʱ/ng ˵/v /w /v ܽ/nr /p /r /v /v Щ/q /vn /w Ϊ/c ʦͽ/n /m /n ֮ǰ/f ϵ/n Ƚ/d /a /w /c ܽ/nr /d /v ô/r /m /n /n /w ܶ/m /n /d /v /v /r /r /v ʦ/n /u /d /a /n ˵/v /v /u /w /c ܽ/nr Ҳ/d /d û/v ׿/d /v /u /r /w /r /d û/d /v /n /vn /w /v /r ϶/d /v /u ܽ/nr /p /r /u /vn /w /c ܽ/nr /v /r /u /n ȴ/d /d /a /w /w /v /y /w
CHARACTERS = ;ܽ;
RELWORD = ʦ;ʦͽ;
RELCOMB = ,ܽ->ʦ;,ܽ->ʦͽ;
-----------
SENTENCE = ʵСͬеĻS.
POS_TAG = ʵ/d /t /c /r /m /q С/a /n ͬ/n /u /v S./nx
CHARACTERS = 
RELWORD = ͬ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = EѾͷȻ͹˾ţ߻ע۲һ£ܽ׺ȴӻ߳ϢĵطͿʼ棬ȫһ·ƣͣӣŮҲûлױһ˽ȥöEllaHebeһۣElla̫˾߿ˣHebe߿һᣬܽͷûһԱߵһ̨Selina˺ܶ࣬һ·źǷϢˣʾͺһ֪Ϊ˱ӻŮǶˣҲûʲô
POS_TAG = E/nx /u /m /q Ѿͷ/n /w Ȼ/c /vn ˾/n /d /v /d /v /v /n /w /c /n /d /v ע/v ۲/v /u һ/m /w ܽ/nr /c /nr /a /c /n /v /v /w /v /v Ϣ/v /u ط/n /d ʼ/v /v /n /v /w ȫ/ad /v һ·/m ƣ/an /w /v /u /m /q /w /m /q Ů/n Ҳ/d û/d ױ/v һ/m /q /a /ng /v /u ȥ/v /w ö/a /u Ella/nr /c Hebe/nr /v /u һ/m /q /w Ella/nr /d ̫/d /v /u /d ߿/v /y /w Hebe/nr /p /nr /s /v /u һ/m /w ܽ/nr ͷ/vd /v û/d /v /r /w /r /d һ/m /n /p Ա/f /u һ/m ̨/q /v /u /v /w Selina/nr /a /u ܶ/m /w һ·/m /v /u Ƿ/n /ad /v Ϣ/n /u /w /t /nr /v /v /v /d /c /n /v һ/m /q /w /d ֪/v /v Ϊ/p /v /c /a Ů/n /k /d /a /u /w /m /q /n Ҳ/d û/v ʲô/r /vn /w
CHARACTERS = Ella;Hebe;Selina;;;;ܽ;
RELWORD = ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = ȴźĸײأʱصɽϼչĸף޷ڻ᳡
POS_TAG = /c /n ȴ/d ź/a /u /v /w /c ĸ/n /n /a /w /nr ʱ/d ص/v /u ɽ/ns ϼ/n չ/v ĸ/n /w ޷/vd /v /p ᳡/n /m
CHARACTERS = ;
RELWORD = ĸ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = ̨ǹʵܱܵʾμӴ˴λǻر̨ܽԼĵӰԪסվ̨Ҫ
POS_TAG = /m ̨/q /n /d /a /u /an /d /v /n ʵ/n /nr /u /v /w /nr ʾ/v /w μ/v ˴/r /vn /p /v ر/v ܽ/nr /p ̨/ns /v Լ/r /u Ӱ/n /w Ԫ/nr /w վ/v ̨/q /w /d /v Ҫ/a /u /n /p /ng /w
CHARACTERS = Ԫ;;ܽ;
RELWORD = ʵ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = ǰӡảХУˮ͵ҵĲӣϱŮǽҰ
POS_TAG = /w /m /q ǰ/f /p ӡ/ns Х/n /f /w ˮ/n /v /v /u /r /u /n /w /r /s /v /u /m /q Ů/n /w /d /v /ad /p /n /v /v /w
CHARACTERS = 
RELWORD = Ů;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = ߴֳͬдϤܽ͸¶Լ칦ϲɵûơ
POS_TAG = /n /p ֳ/s ͬ/n /n Ϥ/v /w ܽ/nr ͸¶/v Լ/r /p 칦/n /m /a /dg ɵ/n /v /n /w /d /nr û/d /v /r /n /p /r /w /j /n /w /w
CHARACTERS = ;ܽ;
RELWORD = ͬ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = Ϥʱٳ˫J󹦳Ӧǡ
POS_TAG = Ϥ/v ʱ/t ٳ/v ˫/m J/nx /vn /d /a /n /w Ӧ/v /v /nr /n /nr /w
CHARACTERS = ;;
RELWORD = ;
RELCOMB = ,->;
-----------
SENTENCE = רƵʫ⣬ר׸ﶬգġ㡷ȭĵͷΪʦʵҡܽ˵еǡǳPart2
POS_TAG = /v ר/n /n /u ʫ/n /w /a ר/n /m /q /n /v /tg /tg /a /n /w /v /t /v /u /w /ng /w /w /v ȭ/nr /u ͷ/nr Ϊ/p ʦ/n /v /u /a ҡ/n /n /w ܽ/nr ˵/v /w /w /r /m е/d /v /v /w ǳ/v /w /u Part2/nx /w
CHARACTERS = ͷ;ȭ;ܽ;
RELWORD = ʦ;
RELCOMB = ͷ,ܽ->ʦ;
-----------
SENTENCE = ʦLaraϳġɺ
POS_TAG = /w /c ʦ/n Lara/nr ϳ/vn /u /w ɺ/n /n
CHARACTERS = Lara;
RELWORD = ʦ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = ҵȻ˾ޱ䣬ܽȴһ׼Ļ
POS_TAG = ҵ/n /vn Ȼ/c /v /u ޱ/vn /w ܽ/nr ȴ/d /v һ/m /q /d /v /u ׼/n /w /v /n /u /n /w
CHARACTERS = ܽ;
RELWORD = ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = ǰϺF1¶ݹʱҶ̽࣬Ϻ籨ץסѵõĻĸ˶Իܽ׻Ϻ籨ǰһĸס
POS_TAG = ǰ/t /n /n /p Ϻ/ns F1/nx /n /v ¶/n /n ʱ/d /w Ҷ/nr /d ̽/v /n /w Ϻ/ns /s 籨/n /n ץס/v ѵ/a /b /n /ag ĸ/n /m /v /u Ի/n /w ܽ/nr /d /p Ϻ/ns /s 籨/n /n ǰ/f /a /n /v /u һ/m /w /v /u /n /w /w
CHARACTERS = Ҷ;ܽ;
RELWORD = ;;ĸ;
RELCOMB = Ҷ,ܽ->;Ҷ,ܽ->;Ҷ,ܽ->ĸ;
-----------
SENTENCE = ܽΪֳֻҪĸ׵ġơ
POS_TAG = ܽ/nr Ϊ/p /n /vn /w /c /r /v /m /n Ҫ/v /ad /v ĸ/n /u /w /v /w /w
CHARACTERS = ܽ;
RELWORD = ĸ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = ܽ͸¶1983꣬4ĸ֮µһνӴ٣Լ̫֣ΪʦܻÿҪСʱſɷѧͬѧȥٳˡ
POS_TAG = ܽ/nr ͸¶/v /w 1983/t /w 4/m /q /u /r /p ĸ/n /v ֮/f һ/m /q Ӵ/vn /n /w /d Լ/r /d /d ̫/d /a /w Ϊ/c /n ʦ/n /w /d /a /w /w ÿ/r Ҫ/v /v /n /m Сʱ/n /d /v ѧ/v /w /r ͬѧ/n /d ȥ/v ٳ/n /v /y /w
CHARACTERS = ܽ;
RELWORD = ʦ;ĸ;ͬѧ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = ֪ѧ٣Ҳ࣬żͻҪҵ͵
POS_TAG = /w /r ֪/v /n /v /r ѧ/nr /w /r Ҳ/d /d /a /w /d /v ż/d ͻ/vd Ҫ/v /r /v /p /r /v /w /r /r /dg ͵/v /w
CHARACTERS = ѧ;
RELWORD = ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 14ڶʱѧһǱ𡷺͸ǣ԰黹һ֪⣬ڰһλŮͬѧһ飬Ϊϳţڿʶɾܽ׵ĳ
POS_TAG = 14/m /q /u /r /d /p /v /n ʱ/ng /w ѧ/n һ/m /q /w /v /ng /w /a ͸/v /ns /w /r /p /n /d /v һ֪/i /w /c /p /vg /n һ/m λ/q Ů/b ͬѧ/n /d /v һ/i /w /t Ϊ/p /v ϳ/n /w /d /v ʶ/v /r /w /r /d ɾ/v /u ܽ/nr /u /vn /w
CHARACTERS = ܽ;
RELWORD = ͬѧ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = ıӣҶȻԺýʱܵ͵˵е㿹ܣֻϸġ
POS_TAG = /v /r /u /n /n /w Ҷ/nr Ȼ/d /d Ժ/a /w /c /v ý/n ʱ/ng /u /r /d /a /v /w /d /v ˵/v е/d /v /w ֻ/d /v /p /n /v /w
CHARACTERS = Ҷ;
RELWORD = ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = ڵƶѧ֣ڵСҶԵúԺҸ
POS_TAG = /p /t /v /n ѧ/v /n /w /v /u /t /u /ns С/a /n /nr /w Ҷ/nr Ե/v /d Ժ/a /w /w /d Ҹ/a /w
CHARACTERS = ;Ҷ;
RELWORD = ;
RELCOMB = ,Ҷ->;
-----------
SENTENCE = ҾĶҺҸ?

POS_TAG = /r /v /v /r /u /n /r /d /vg /n
CHARACTERS = 
RELWORD = ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = ͻ̨ȥúϢϢҶһۣһݵۺֻѡؼȥ۲Ϊ
POS_TAG = /r /t /d /v ̨/ns ȥ/v /w ú/d Ϣ/v Ϣ/v /m Ҷ/nr /v /n /v һ/u /d /v /w /p һ/m /n /b /v /f /w /r ֻ/d ѡ/v /v /q ȥ/v /w /n /d /v Ϊ/v /a /w /w
CHARACTERS = Ҷ;
RELWORD = ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = ǷԼŮѣܽЦ˵ܿҽŮѣҵһЩżҲû
POS_TAG = /p /n Ƿ/v /d /v Լ/r /v Ů/n /w ܽ/nr Ц/v /u ˵/v /w /w /r /n /d /v /ag /w /d /c /r /v Ů/n /w /p /r /u һЩ/m ż/v /n /r Ҳ/c û/d /n /w
CHARACTERS = ܽ;
RELWORD = ;Ů;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 趼һĶӣܽ׵ҲŸҸŮѡ
POS_TAG = /c /b /n /d һ/a /w /v /d /a /u /n /w ܽ/nr /u /n Ҳ/d /v /u /p /n /v /q /a Ů/n /w
CHARACTERS = ܽ;
RELWORD = ;;Ů;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = ĶӲʱлسҶǳġ
POS_TAG = /v /n /u /n ʱ/d /v /n /vg /q /w Ҷ/nr ǳ/d /vn /w
CHARACTERS = Ҷ;
RELWORD = ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = ˵𿴺ܶ˿һֱҲš
POS_TAG = /r ˵/v /w /w /d /v ܶ/m ˿/n /d /v /r /w /v /r һֱ/d /d /v /r /v /d /v /q /a /n /w
CHARACTERS = 
RELWORD = ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = Թ˵СʱΪȱٸЩȱȫУϲ곤ԼŮڰɫŮвٺʵĶ󣬿ֲ֪ѡĺӺų!
POS_TAG = /w /r Թ/vd ˵/v /w /n Сʱ/n Ϊ/c ȱ/v /n /w Щ/r ȱ/v ȫ/n /w ϲ/v 곤/v /p Լ/r /u Ů/n /w /w /r /d /v /r ɫ/v Ů/n /y /w /s /v /m /a /u /n /w /v /d /d ֪/v /r ѡ/v /w /p /r /r /u /n /d ų/v /v !/w
CHARACTERS = 
RELWORD = ;Ů;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = ̸δϱѡ˵ϲͺ!
POS_TAG = ̸/v /v /p δ/t ϱ/n /u ѡ/vn /w /nr /n ˵/v /w /w /n ϲ/v /d /a !/w
CHARACTERS = ;
RELWORD = ;;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = ˵ѡТ˳Ҫ֮⻹ҪֵܰѹУѡ²̫ǣϲŸоߣֻһҪǶҺá
POS_TAG = /w /nr /n ˵/v /n ѡ/v /n Т˳/an /v Ҫ/b /n /w /p /r ֮/f /d Ҫ/v /v /v /r ֵ/v /vn ѹ/n /w /v /r /v /n /u /n /d /v /w /w /r ѡ/v /n /d ̫/d /a /w ϲ/v /v /u о/n /v /w ֻ/d /v һ/m /q Ҫ/n /d /v /p /r /a /w
CHARACTERS = ;
RELWORD = ;;;;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 貿ֵġйԶͷǿĶ־Լ
POS_TAG = /b /n /n /u /w /nr /w й/ns /n Զ/d /d /d ͷ/v /w /d ǿ/a /u /n /d /v Լ/r /w
CHARACTERS = ;
RELWORD = ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = Ҷܽ׵,ܽ׵Ůѣ÷ʱܽ׳⣬ͺ᯶ͬһҴϣʱܽȾһλ
POS_TAG = Ҷ/nr /v ܽ/nr /u /n ,/w /nr /v ܽ/nr /u Ů/n /w /v /v ʱ/ng /w /p ܽ/nr /v /n /w /w /c /w /n /c /nr /d /v /p ͬһ/b /q /s /w /v ʱ/ng /w ܽ/nr /d /v /r һ/m λ/q /w
CHARACTERS = ;Ҷ;ܽ;
RELWORD = ;Ů;
RELCOMB = Ҷ,ܽ->;,ܽ->Ů;
-----------
SENTENCE = ܽһ붼ûж࿼ǣѿڶȻȾ裱仰еķ
POS_TAG = /w ܽ/nr һ/t /d û/v /ad /v /w ѿڶ/i /w /w Ȼ/d /d /v /n /m /p /r /r /q /n /w /v /n /p /r /s /u /nz /w
CHARACTERS = ܽ;
RELWORD = ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 죬ܷʱرһ˹ӻ䡢ƺܳɫĳգӰʱܽ˵ϣ㵽Ƭ˾¼ҿңһҴ·٣
POS_TAG = /t /w /v /v ʱ/ng /w ر/d /v /u һ/m /q /n /p ˹/ns /v /p /r /u /a /j /j /n /w /v /d ɫ/a /u /n /v /w /v Ӱ/n ʱ/ng /w ܽ/nr ˵/v /w /w /t /w /n /v /u /d /v Ƭ/n ˾/n /u ¼/n /a /r /w һ/m /v /r /v /r /q ·/n /w /e /w
CHARACTERS = ܽ;
RELWORD = ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = ܽװġϣ˵ǰӣҵ˹ʱȥMVȥ֣رңԼġ
POS_TAG = ܽ/nr /p /n /u /w /v /w /v /p /s /w /r ˵/v /w /w ǰ/f /q /w /n /v /r /v ˹/ns ʱ/ng /w /r ȥ/v /v MV/nx /w /n /d ȥ/v /v /n /w ر/d /v /u /r /q /n /p /r /w /r /d /v /v /r Լ/r /u /w
CHARACTERS = ܽ;
RELWORD = ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = ˽İرգ׼㡰衱ʱҲᴩ·
POS_TAG = /w /r ˽/v /n /p /r /u /vn /w ر/d /v /f /v /w /d ׼/v /v /w /i /c ʱ/ng /w Ҳ/d /v /v /r /q ·/n /w
CHARACTERS = 
RELWORD = ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = ǹʦֻ·۹أܽӡǡСʱ֯һë£ϻбͼͣǼ·ܵöͬѧ͡
POS_TAG = /nr /n /v /n /f /n ʦ/n /w ֻ/c /v ·/n ۹/n /a /w ܽ/nr ӡ/n /d /a /u /v /w Сʱ/n /w /n ֯/v һ/m /q ë/n /ng /w /n /m /d /v /ng /u ͼ/n /k /w /r /q ·/n /w ܵ/v ö/m ͬѧ/n /u /vn /w
CHARACTERS = ;ܽ;
RELWORD = ʦ;;ͬѧ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = ܽ׶ͶעôĳɳйأСҵĹһֱܲ˹ĺãְУѧϵʱƶúܺãӢĲãΣϣʱ֪ʦģǣûңҲûзҡ
POS_TAG = ܽ/nr /p /n Ͷ/v ע/v /n /v ô/r /a /w /c /r /u ɳ/vn /n й/vn /w /w /r С/a /v /a /w /r /u /n һֱ/d /d /a /w /p /n /a /w /n /ng /w /r /d /a /w /a ѧ/j /v /n ϵ/v ʱ/ng /w /ng /n /n /d /ng /e /d /a /w /d /v Ӣ/nz /a /w /vg /n /u /m /q /w /d /v /d /m /w /r ʱ/n /w /r ֪/v / ʦ/n /u /n /d /a /w /c /w /r /p û/d /v /u /r /w Ҳ/d û/d /v /r /w
CHARACTERS = ܽ;
RELWORD = ʦ;;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = ڣܽ׳޾ǣ·ɵ͵Щ衱ҫ賣ϴõĻϴ͵¼ҸӣԡҲʵ
POS_TAG = /t /w ܽ/nr /m /u /ns /n /w /nr /n /v /n /z ͵/n /w /d /v Щ/r /w /n /n /w /u ҫ/i /w /nr /n /d /v /u ϴ/v /a /u ϴ/v /n /w /v /v ¼/n /p /n /w /v /w /v Ҳ/d /v ʵ/a /n /w
CHARACTERS = ;ܽ;
RELWORD = ;;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = ٸҵֻ֡ҶԹбָʱŻңҪòżҪȷʾ
POS_TAG = /w /r /n /d /ad /v /r /u /n /w /vn /w ֻ/d /v /r /p /n /ng /p ָ/n ʱ/ng /w /n /d /v /v /r /w /p /n Ҫ/v /v ò/an /w /r /v ż/n /w Ҫ/v /v ȷ/a /u ʾ/vn /w
CHARACTERS = 
RELWORD = ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = ܽ׾Լദһ㡣
POS_TAG = /w ܽ/nr /v Լ/r /c /n /u ദ/vn /w /d /v /n һ/a /w
CHARACTERS = ܽ;
RELWORD = ;;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 賣ֿڼп̨Ϊͻϴ·ͳԵģ뵽轻ͨ࣬Żǧһլƣһж裬ԺҪסķӡ
POS_TAG = /v /n /d /p /ng /n /s /v /v ̨/ns /s /w Ϊ/p /r /v ϴ/v ·/n /w /v /v /u /w 뵽/v /n ͨ/n /vd /v /w /r /d /v ǧ/m /w /d /ng /ng /n /v /u һ/m /q /ag լ/ng /w /w /n /vn /w һ/r /d /v /n /w Ժ/f /w /r /v /r Ҫ/v ס/v /u /n /w
CHARACTERS = 
RELWORD = ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = ܽǸТ˳ĺӣ915Ҷգ趺ޣֱħǿЦЩáϣܽ׸ĹϵĸҲˣ
POS_TAG = ܽ/nr /v /q Т˳/a /u /n /w 9/t 15/t /v /r /u /n Ҷ/nr /n /w /r /d /v /ag /v /v /an /p /n /v /v /w /d /v ħ/n /v /e /n Ц/l /w Щ/r /w /p /n /w /n /v /p /n /s /w /v ܽ/nr /p /n /u ϵ/n /w /p ĸ/n Ҳ/d /v /n /w
CHARACTERS = Ҷ;ܽ;
RELWORD = ;ĸ;
RELCOMB = Ҷ,ܽ->;Ҷ,ܽ->ĸ;
-----------
SENTENCE = ܽǡɸǰŮJolinͬһ졣
POS_TAG = ܽ/nr /n /u /n ǡ/d /p /r ǰ/h Ů/n Jolin/nr /nr ͬ/p /p һ/m /q /w
CHARACTERS = Jolin;;ܽ;
RELWORD = ;Ů;
RELCOMB = Jolin,ܽ->Ů;,ܽ->Ů;
-----------
SENTENCE = Jolinǰһڷ조ɶԡΪ鷳ûܽײμӣܽҲûաæڼҰ
POS_TAG = Jolin/nx /n ǰ/f һ/m /tg /p /n /v /w /n ɶ/n /w /w Ϊ/c /v /v 鷳/an /w û/d /v ܽ/nr μ/v /w /c /r /tg ܽ/nr Ҳ/d /w û/d /a /w /w /r æ/v /u ڼ/v /v /n /vg /v /w
CHARACTERS = ܽ;
RELWORD = ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = ܽΪþ˼914ջؼҺװӶ֧ȵ߳ܽյ⣬Ǿϲѡ
POS_TAG = ܽ/nr Ϊ/p /n /u /n þ/v ˼/n /w 9/t 14/t ؼ/v /f װ/v /n /a /w /p /n ֧/q /v /w ȵ/v /n /v /v /n /w ܽ/nr /v /u /n /n /w /v /n ϲ/an /v /w
CHARACTERS = ܽ;
RELWORD = ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = ˵̫ж㵽͵ޡ
POS_TAG = ˵/v /t /ng /n ̫/d /v ж/v /w /d /v /v /n ͵/v /v /w
CHARACTERS = 
RELWORD = ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = ܽ״裬̨Ȧ֣ݵԱ·˷ܽףǰȡǩܽлӦСɧ·ܽףͷ֣ѵá
POS_TAG = /t ܽ/nr /v /u /n /w /v ̨/ns /n /j Ȧ/n /v /n /w /p Ա/n /v /vg /w ·/n /v /v ܽ/nr /w ǰ/v ȡ/v ǩ/v /w ܽ/nr /ad Ӧ/v /w /v /d С/a ɧ/vn /w /d /v ·/n /vg ܽ/nr /w /w /r ͷ/n /n /v /n /v /n /w /d ѵ/a /w
CHARACTERS = ܽ;
RELWORD = ;;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = ϤܽװϻһԷΪգŵġաܽڷصرħף衢ա
POS_TAG = Ϥ/v /w ܽ/nr /v /n /v /v /n /n /f /w /t /d /v /n һ/s Է/v /w Ϊ/c /n /n /w /v /n /u /w /v /ng /w /w ܽ/nr /p /n /m ص/d /a ħ/n /vg /a /w /v /e /n /w /n /z /w
CHARACTERS = ܽ;
RELWORD = ;;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = ϤܵMVܽױ˼ƽĸҶɽòͲ
POS_TAG = Ϥ/v /w /t /ad /v /ns /v MV/nx /u ܽ/nr /d /v /u ˼ƽ/nr /v /u ĸ/n Ҷ/nr /w /m /n /p ɽ/n ò/v /c /v /ns /n /w
CHARACTERS = ˼ƽ;Ҷ;ܽ;
RELWORD = ĸ;
RELCOMB = Ҷ,ܽ->ĸ;
-----------
SENTENCE = λָǡܽŮѡ˼ƽʽӾװܽסլСMVࡣ
POS_TAG = /r λ/q /p ָ/v /v /w ܽ/nr /a Ů/n /w /u ˼ƽ/nr /w /d /p /t ʽ/ng Ӿװ/n /p ܽ/nr /w /n լ/ng /ng /w MV/nx /f /v /w
CHARACTERS = ˼ƽ;ܽ;
RELWORD = Ů;
RELCOMB = ˼ƽ,ܽ->Ů;
-----------
SENTENCE = ˼ƽص͵ƬУܽ˼ƽϴPOSE˾ǷԽһ㹤ϵ
POS_TAG = /p ˼ƽ/nr /m /q /v /n /u Ƭ/n /f /w ܽ/nr /p ˼ƽ/nr /v /a /v /a POSE/nx /w /vd /v /n /v /m /n /d /d /w Խ/v һ/a /vn /n ϵ/n /w
CHARACTERS = ˼ƽ;ܽ;
RELWORD = ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = ϣܽ׷ؾƵĸ׺˼ƽɽ㳡ԷΪܽһĸףʮТ˳ѡŮѻϸĸ׵ƴӣÿϱشŮѸĸ׼棬дֺHebeǹأֹʽܽ׿ⰲ»ĸ׼棬ǵ߳ţǱߺȺơҹ
POS_TAG = /t /t /w ܽ/nr /v Ƶ/n /v ĸ/n /c ˼ƽ/nr /v ɽ/n 㳡/n Է/v /w Ϊ/c ܽ/nr һ/d /v ĸ/n /w ʮ/d Т˳/an /w /d /p ѡ/v Ů/n /n /m /d /p ĸ/n /u /n ƴ/i /w /c ÿ/r /v /v /d /v Ů/n /p ĸ/n /v /w /v /v /nr /c Hebe/nx /p /v /d /u /nr /n /r /v /w /n /d ֹ/v /w /c /tg /q ܽ/nr /d /v /a /vg /p ĸ/n /v /w /d /v /r /k /v /n /k /v ţ/ag /v /k /v /a /n /w /v ҹ/tg /ng /w
CHARACTERS = ;˼ƽ;;ܽ;
RELWORD = ;ĸ;Ů;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = ݳα췽߼ߣܽͦȭ衢ŮѸܽMVu꼰ܽ׺Ļʦ˭֪ʱּܿܳαȺӵܽ׵ĺԵų
POS_TAG = /p ݳ/n α/n /w /v /ng /v /n /w ܽ/nr /dg ͦ/ag /u ȭ/nr /w /d /v Ů/n /p ܽ/nr /v MV/nx /u u/nr /c /p ܽ/nr /v /m /q /u ʦ/n /nr /w /d /v /v /w /ad /v ˭/r /v /d /d ֪/v /w ʱ/d /d /v /v α/n Ⱥ/i /u /n /w /d /v ܽ/nr /u /a Ե/n /c /d /v /ag
CHARACTERS = u;ȭ;;ܽ;
RELWORD = Ů;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 췽ͣǵ人ܽ׸ԶѧޣݳͶ벢δ˼ܽ人̨93ף۹ǧǽ人ݳгġ
POS_TAG = /v /ng /v /w /v /p /v /v 人/ns ܽ/nr /n /a /a ѧ/n /w /n /n /a /w /c ݳ/n /b Ͷ/vn δ/d /c /v /w ܽ/nr 人/ns /q /v ̨/n /ad /v 93/m /q /w /n /u ǧ/m /w /v /t 人/ns ݳ/v г/n /f /d /a /u /w
CHARACTERS = ܽ;
RELWORD = ѧ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = ⣬췽͸¶˴ѲݣÿվΪܽ״ȷ棬ǰѲݳпóסܽٵִ
POS_TAG = /c /w /v /k /d ͸¶/v /w /w ˴/r Ѳ/v /w /nr /n ÿ/r վ/v /d Ϊ/v ܽ/nr /v ȷ/nz /w ǰ/vd /v Ѳ/v /j /a /a /v ס/v /n /w ܽ/nr /d ִ/v /w
CHARACTERS = ;ܽ;
RELWORD = ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = ݳ϶ֳ?
POS_TAG = ݳ/v /t /ng /n ϶/d /v /p /tg /d
CHARACTERS = 
RELWORD = ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = ɽգ92գΪ̨硶ܽԵʹ;ҩýΪԷϷ˵ȡ
POS_TAG = ɽ/nr /t /w 9/t 2/t /w Ϊ/p ̨/n /w /m /ng /v /w /v /w /n ܽ/nr /d /v /q /v /v /n /w ;/d /d /v /m ҩ/b /n Ϊ/n /n /w /d /ag /v Է/n /p Ϸ/v /v /c /v /v /u /n /w
CHARACTERS = ɽ;ܽ;
RELWORD = ;
RELCOMB = ɽ,ܽ->;
-----------
SENTENCE = ֳ壬ҪһζϷ˽̨˵úܽЦԳڹ˾﷽ɽԴʵʱȷڳݲ嵫ǽӵȥ⣬ǰܿĵJŮɽﳿBMWܽ׵ĺլ⣬̽Ļ֣طϣҪӰͿǹԵܽ׸еε顣
POS_TAG = ֳ/s /d /v /n /vn /w Ҫ/v /m /n /v һ/m /q /n Ϸ/n /w /m /n /p ̨/n ˵/v /u /a /w /v ܽ/nr Ц/v /q /d /w /d Գ/v /p ˾/n /v ɽ/nr /p /n /u ʱ/n ȷ/d /w ڳ/n /a /a /c /c /a /c /e ȥ/v /y /m /c /w /tg ǰ/f /p ܿ/n /v /v J/nx Ů/n ﳿ/nr /v /u BMW/nx /n ܽ/nr /u լ/n /n /w /r /v ̽/v /n /u /n ֣/ad /v /w /w /d Ҫ/v /v Ӱ/n /c ǹ/v /m /a /j /ag ܽ/nr е/v /a /b /n /w
CHARACTERS = ɽ;ﳿ;ܽ;
RELWORD = ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = żԳ񽫳Ϊ̳ܽ(Q)ͬʦܡ
POS_TAG = /b /n ż/n Գ/nr /d Ϊ/v ̳/n /n ܽ/nr (/w Q/nx /y )/w /u ͬ/p /n ʦ/n /w
CHARACTERS = Գ;ܽ;
RELWORD = ʦ;
RELCOMB = Գ,ܽ->ʦ;
-----------
SENTENCE = գ30գбָܽ׵ľԳ̸Уöٽӵɨ޵ǡ
POS_TAG = /t /w 30/t /w /v /v ָ/v /w ܽ/nr /u /n /nr /d /p Գ/nr ̸/v /a /w /dg /v ö/v /w /nr /d ӵ/v /n ɨ/v /ns /u /m /a /n /n /w
CHARACTERS = Գ;;ܽ;
RELWORD = ;
RELCOMB = ,ܽ->;
-----------
SENTENCE = ţԳ񵥷ֵ꣬Ĵƾ˲ΪʲôѡٺϢָǿ̳Լг
POS_TAG = /p /v /w Գ/nr /v /r /m /q /w /p /r /v /u /a /n /n /i /w /p Ϊʲô/r /v ѡ/v /p /nr /v /w /v Ϣ/n ָ/v /v /v /r /p ̳/n Լ/c /b /nz г/n /u /vn /n /w
CHARACTERS = Գ;;
RELWORD = ;
RELCOMB = Գ,->;
-----------
SENTENCE = ǰܽ(Jay)ͶʵĽ˾⹫ӼʼЭԳ(Jerry)еľ񣬶Գľ˽һܽ׵١
POS_TAG = ǰ/v /tg /w ܽ/nr (/w Jay/nx )/w /n /c /v Ͷ/v /u /n ˾/n /vd /v /w /p /t /f ʼ/v Э/vd /v Գ/nr (/w Jerry/nx )/w /b /u /vn /n /w /c Գ/nr /u /n /d /v һ/m /n /v /a ܽ/nr /u /nr /w
CHARACTERS = Գ;;ܽ;
RELWORD = ;
RELCOMB = Գ,->;,ܽ->;
-----------
SENTENCE = ȫסľƵھϷԸκýΪܽʦܵĲɷá
POS_TAG = /t ȫ/a /n /r /d /p /u ס/v /u Ƶ/n /v ھ/n Ϸ/n /w /d Ը/v /v κ/r ý/n /p /r Ϊ/v ܽ/nr ʦ/n /u ɷ/vn /w
CHARACTERS = ܽ;
RELWORD = ʦ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = ʵԳԼҲʶԸȦķչǳǾһõľæ
POS_TAG = ʵ/d /w Գ/nr Լ/r Ҳ/d ʶ/v /v /r /u Ը/n /p /r /p /vn Ȧ/n /u չ/vn ǳ/d /a /w /c /v /v һ/m /a /u /n /f æ/v /v /n /w
CHARACTERS = Գ;
RELWORD = ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = ȥһξۻУԳʶܽ׵ľ٣ʱٽһ仰ǾǡǳġʾԼܽףȫܽ׵ĸ䷢ӡ
POS_TAG = /p ȥ/t /u һ/m /q ۻ/v /f /w Գ/nr ʶ/v /u ܽ/nr /u /n /nr /w ʱ/t /nr /v /u һ/m /q /n /v /u /r /w /r /d /v /w /n /v /v /v /u /w /w ʾ/v Լ/r /d /v ܽ/nr /w ȫ/ad /p ܽ/nr /u /n /v /r /v /w
CHARACTERS = Գ;;ܽ;
RELWORD = ;
RELCOMB = ,ܽ->;
-----------
SENTENCE = ڲʿ͸¶տʼǶйǵģΪҲ˽ԳŻ6ˣ˫ͺ˺ܾãֱŴɹʶ
POS_TAG = /p ڲ/f ʿ/n ͸¶/v /w /d ʼ/v /nr /v /ad /v /n /u /w Ϊ/p /r Ҳ/d ˽/v Գ/nr /v Ż/n /m /q /f /w /ad /v /u 6/m /q /n /w /c ˫/n /d /v /n /v /u /d /a /w ֱ/d /v /t /d /v ʶ/n /w
CHARACTERS = Գ;;
RELWORD = ;
RELCOMB = Գ,->;
-----------
SENTENCE = һܽ뵽(,blog)ڵμα赸ظRapÿڷӣ˵ӵܽ׵Լһأ()ڵļαȫ޳͡
POS_TAG = /r һ/m /q ܽ/nr /v /v /n /nr (/w /v /vg ,/w blog/nx )/w /w /nr /v α/n /w 赸/n /v /p /nr /v /w Rap/nx /v /nr /v /w /nr ˵/n /w /w ӵ/v ܽ/nr /u /vn Լ/d /w /r /d /d /v /n /y /w /v /nr (/w /v /vg )/w /u /u α/n /w ȫ/d /v /vn /w
CHARACTERS = ;;;ܽ;
RELWORD = ;
RELCOMB = ,ܽ->;,ܽ->;,ܽ->;
-----------
SENTENCE = ܽ׵ľˣ̨ýڰָܾ忡䲢ܾȨ⵽ܿա
POS_TAG = /nr /d /v ܽ/nr /u /n /w /p ̨/ns ý/n /vn /w /p /nt /b ܾ/n 忡/nr /c /r /v ܾ/n /w /a Ȩ/n ⵽/v ܿ/vn /w
CHARACTERS = 忡;;ܽ;
RELWORD = ;
RELCOMB = ,ܽ->;
-----------
SENTENCE = ϻٵ뿪ձµ簢ʱõĴǣ֪ܽ뿪ʱýӦ
POS_TAG = /w /p /a /n /nr /u 뿪/v /w /t /r µ/v /nt ʱ/ng õ/v /u /vd /v /w ܽ/nr /d ֪/v /r 뿪/v /w /c ʱ/d /d /p ý/n Ӧ/vn /w
CHARACTERS = ;ܽ;
RELWORD = ;
RELCOMB = ,ܽ->;
-----------
SENTENCE = 忡ͬʱ͸¶ܽ׵Լ⣬ĿǰҪڸ˾̸߲˾ʮ㣬ɺֵϼŵλ³ԳǢ̸ϣסס
POS_TAG = /w 忡/nr ͬʱ/c /d ͸¶/v /w /w ܽ/nr /u /v Լ/j /n /w Ŀǰ/t Ҫ/d /d /v /p /nr /n /p /v ˾/n ߲/n ̸/v /w ˾/n /n /n ʮ/z /w /p ֵϼ/nt /u /m λ/q ³/n /d /v Ǣ̸/v /w ϣ/v /v ס/v /nr /w
CHARACTERS = ;忡;;ܽ;
RELWORD = ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = ˽⣬Ȼܽף밢Լֻʣǩ֣ʱġսѡȨҡ?
POS_TAG = /p ˽/v /w Ȼ/c /r /v ܽ/nr /w /c /r /p /nt /u /v Լ/d ֻ/d ʣ/v /f ǩ/v /w /c ʱ/r /w /r /u /w ս/n /w /nr Ȩ/n ҡ/v ?m
CHARACTERS = ;ܽ;
RELWORD = ս;
RELCOMB = ,ܽ->ս;
-----------
SENTENCE = ܽ׵ľʾܽӵ7רİȨ8ǰΪһ밢ǩԼʱǩģʱ׷ܣҷܽס
POS_TAG = ܽ/nr /u /n /nr /t ʾ/v /w /w ܽ/nr ӵ/v 7/m /q ר/n /n /u Ȩ/n /w /r /p 8/m /q ǰ/f /r Ϊ/v һ/m /a /n /p /nt ǩԼ/v ʱ/ng /d /v /r ǩ/v /u /w ʱ/t ׷/n /v /nr /w ҷ/n /v ܽ/nr /w
CHARACTERS = ;;ܽ;
RELWORD = ;
RELCOMB = ,ܽ->;
-----------
SENTENCE = Сո߱ĿǰںͶԷͨڱڲӦ
POS_TAG = /nr /n С/nr /t /v /r /w /w Ŀǰ/t /d /p /c Է/n ͨ/v /w /c /p /r /q /f /d /v /v Ӧ/vn /w
CHARACTERS = С;;
RELWORD = ;
RELCOMB = С,->;
-----------
