SENTENCE = ǸߺֿʼƱҲȭͷΪش𣬲ں׼ĶǻܿͶ뵽ȥ
POS_TAG = /n /k ߺ/v /u /r /u /n ʼ/v /v /w Ʊ/nr Ҳ/d /v ȭͷ/n Ϊ/v ش/v /w /c /p /c ׼/v /v /u /n /k /v /v /f ܿ/d Ͷ/v /v /vn /f ȥ/v /w
CHARACTERS = Ʊ;
RELWORD = ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = پ123ٴξ֤ᣬƱһ̤򳡾ЩĶѺͽҲûбһţҶúܿͬʱǳ֧֣ƱΪԽʱֳ룬ǱߵºԻصϲ¼о˵ܲס
POS_TAG = /n /v /p 1/t 23/t ٴ/d /v ֤/n /w /c Ʊ/nr һ/m ̤/v /m /n /d /v /u Щ/r /w /r /u /n /c /n Ҳ/d û/v /p /n /f /u һ/r /v /w /w /r /d /v /u /d /v /w ͬʱ/c /p /r ǳ/d ֧/v /w Ʊ/nr Ϊ/v /r /v /p /r /u ʱ/n ֳ/v /m /m /w /v /v /r /n /u /n /f /d /v ص/v /n /m /c /d /v /n /w /r /p /r ˵/u /d /d /a /w
CHARACTERS = Ʊ;
RELWORD = ;;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = ˹ʾףأЩڵڶûӭҲʱ˷
POS_TAG = /n /k /v /v /p /r ʾ/v ף/v /w Щ/r /p ڶ/m /q /v /v /c /n ӭ/v /r /v /u /n /k Ҳ/d ʱ/d /v /u /a /w
CHARACTERS = 
RELWORD = ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = ѷʾܿһսǹʿ֪Ǽ򵥵ػؼҺͼһжȹһ죬ȻٹӣɣԼҲǣˣõı֡
POS_TAG = /n /nr /t ʾ/v /w /w /v /v /r /v /c /r һ/d ս/v /d /v /v ʿ/n /w /r ֪/v /c /r /d /r /w /c /a /u /v /n /c /n һ/r ȹ/v /r һ/m /q /w Ȼ/c /t /d /v /w /r /v /d /a /w /c /r /v Լ/r /w Ҳ/d /v /r /w /r /v /y /w /c /v /u /r /r /d /a /u /vn /w
CHARACTERS = ;
RELWORD = ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = ɼʱ114Ϣ˹ٷȷϣкĿƱ-ƱҼأѾӷ˲ҽ佫пȱܣ˸еҵǣƶ-ܿѷʾƱȲҪΪ˽һ
POS_TAG = ɼ/ns /s ʱ/n 1/t 14/t Ϣ/n /w /nt ٷ/n /t ȷ/v /w /n /f /n Ʊ/nr -/w Ʊ/nr /p /f /n /n /a /w Ѿ/d /p /n /v /m ˲/n /n /w ҽ/n /v /r /d /v /v ȱ/v /m /q /w /c /v /n е/v /n /u /v /w /n ƶ-ܿѷ/nr ʾ/v Ʊ/nr /c /d Ҫ/v Ϊ/p /r /v һ/m /q /n /w
CHARACTERS = ƶ-ܿѷ;Ʊ;
RELWORD = ;
RELCOMB = ƶ-ܿѷ,Ʊ->;
-----------
SENTENCE = ⳡǰ˶ƶ-ܿѷڽɼýɷʱƣܿƱ-ƱǷڱԱ뿪˶ӣڵĺ˶Ӷǰ-ӡ
POS_TAG = /p /r /q /vn ǰ/f /w ˶/n /n ƶ-ܿѷ/nr /p /v ɼ/ns /s ý/n ɷ/v ʱ/ng /v /w /c Ʊ/nr -/m Ʊ/nr Ƿ/v /v /p /r /n /f /p /a Ա/n /n 뿪/v /n /n /n /w /t /u /n /n /n /d /v /nr -/m /nr /u /n /w
CHARACTERS = ;ƶ-ܿѷ;Ʊ;
RELWORD = ;
RELCOMB = ,ƶ-ܿѷ->;ƶ-ܿѷ,Ʊ->;
-----------
SENTENCE = Ʊ-ƱûڳڷѳǺ˿ͳս76˵ݵءʧ١ڰ˵Ķѻˡ
POS_TAG = Ʊ/nr -/m Ʊ/nr û/d /d /v /p ѳ/ns /n ͳ/n ս/v 76/m /n /b /n /w /a /u /w ʧ/v /w /f /w /d /p /ns /a /c /n /b /n /v /u /w
CHARACTERS = Ʊ;
RELWORD = ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = ƱΪָƱ˲ƶ-ܿѷҪ󣬿Ʊȱ
POS_TAG = Ʊ/nr Ϊ/p ָ/n /p /v /p /v ˲/n /n /w /d /p /n ƶ-ܿѷ/nr /u Ҫ/n /w Ʊ/nr /d
CHARACTERS = ƶ-ܿѷ;Ʊ;
RELWORD = ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = Ʊȵľ˸ӿƱȽڰȫӻϡ
POS_TAG = Ʊ/nr /u /n /v /n Ʊ/nr /d /p /ns /c ȫ/n /v /w
CHARACTERS = Ʊ;
RELWORD = ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 2004ȫ֮ʣƱ-Ʊƶ-ܿѷӧϣڱʱ211ͳսıгΪԼ׷ȫһ״̬
POS_TAG = /p 2004/t ȫ/a /n /ng /v ֮/f /w Ʊ/nr -/m Ʊ/nr /p /n /n /n ƶ-ܿѷ/nr /ad ӧ/v /w ϣ/v /v /p /ns ʱ/n 2/t 11/t /t ͳ/n ս/vn /n /u /vn /f /v /q /vn /w Ϊ/p Լ/r /d /p /m /q /u ȫ/a /n /ng /v һ/m ״̬/n /w
CHARACTERS = ƶ-ܿѷ;Ʊ;
RELWORD = ;
RELCOMB = ƶ-ܿѷ,Ʊ->;
-----------
SENTENCE = ܿѷ˵(Ʊ)˵ϳ
POS_TAG = /n ܿѷ/nr ˵/v /w /w /r (/w Ʊ/nr )/w ˵/v /r /t /ng /w
CHARACTERS = ܿѷ;Ʊ;
RELWORD = ;
RELCOMB = ܿѷ,Ʊ->;
-----------
SENTENCE = ˽ܶȫںĵһֿߡ
POS_TAG = /w /n /n /d /p ܶ/t /v ȫ/a /n /d /ng /ng /f /b һ/m /n /n /n /w
CHARACTERS = 
RELWORD = ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = ƶ-ܿѷ߼ߣǿ԰ٷ֮ʮȷƱȽʱصݵС
POS_TAG = /n ƶ-ܿѷ/nr /v /n /w /w /r /v ٷ֮ʮ/m /u ȷ/v /w Ʊ/nr /d ʱ/ad ص/v /n /n /f /w
CHARACTERS = ƶ-ܿѷ;Ʊ;
RELWORD = ;
RELCOMB = ƶ-ܿѷ,Ʊ->;
-----------
SENTENCE = ˧ܿѷֳƿ죺һϳͻǾƱȴѴһƯĿ֡
POS_TAG = /t /n /n ˧/n ܿѷ/nr ֳƿ/i /w /w /r һ/m ϳ/v /p /n /v /ag /w Ʊ/nr /v /n /v /u һ/m Ư/a /u /n /w
CHARACTERS = ܿѷ;Ʊ;
RELWORD = ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = ƱȵĶʾ˭Ҳһ㡣
POS_TAG = /w Ʊ/nr /u /n /nr ʾ/v /w /w /r /v /r ˭/r Ҳ/d /v /d /v /r һ/t /w
CHARACTERS = Ʊ;;
RELWORD = ;
RELCOMB = Ʊ,->;
-----------
SENTENCE = NBAϲȴһֱΪҰͳ·ϣѴ˵ЦһţƱȴһڿ顢֣ǰؿķΪԼ׼DVDƬӡ
POS_TAG = NBA/nx /n ϲ/v /n /w /r ȴ/d һֱ/d /vg /n Ϊ/v /w Ұ/an /w /w /v ͳ/n /u ·/s /w /n /v ˵/v Ц/v /w /v /v һ/m /q /w Ʊ/nr ȴ/d /d һ/m /n /d /v /n /w /v /n /w /c /a /u /v /n ķ/nr Ϊ/p Լ/r ׼/v /u DVD/nx Ƭ/n /w
CHARACTERS = Ʊ;ķ;
RELWORD = ;;
RELCOMB = Ʊ,ķ->;
-----------
SENTENCE = ˵ĿƱ̫°˵ϵĿƱȡóͷ
POS_TAG = /n ˵/v /w /n /f /u Ʊ/nr ̫/d /w °/an /w /w /n ˵/v /w /n /m /u Ʊ/nr /w /a ͷ/v /w /w
CHARACTERS = Ʊ;
RELWORD = ;;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = ƱȵĸƱҲһλNBAǡ
POS_TAG = Ʊ/nr /u /n Ʊ/nr Ҳ/c /d /a һ/m λ/ng NBA/nx /n /w
CHARACTERS = Ʊ;Ʊ;
RELWORD = ;
RELCOMB = Ʊ,Ʊ->;
-----------
SENTENCE = ˵Ʊˮ磬ʮǰĸףмơ
POS_TAG = ˵/v Ʊ/nr /v ˮ/i /u /u /n /w /p ʮ/m /q ǰ/f /u /n /w /d /v /t /a /w
CHARACTERS = Ʊ;
RELWORD = ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = аְֵӰÿΰְֵ÷֣ҪԼС֣ŵӽ˵һͨ
POS_TAG = /n /f /v ְ/n /u Ӱ/n /w ÿ/r ְ/n /v /q /w /r /d Ҫ/v /v /v Լ/r /u С/a /n /w /c /v /n ˵/v /v һ/m ͨ/q /w
CHARACTERS = 
RELWORD = ְ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = ķ˹۵ΪӲȥͷϵĺˮ
POS_TAG = /n ķ/nr /v /u /v /w /v /u Ϊ/v /n /v ȥ/v ͷ/m /m /u ˮ/n /w
CHARACTERS = ķ;
RELWORD = ;;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = кصɴ۾ʣ裬ˣҲҪNBA
POS_TAG = к/n /a /u /v /a /u ۾/n /v /w /w /n /w /v /y /w /r Ҳ/d Ҫ/v /v NBA/nx /w
CHARACTERS = 
RELWORD = ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = ķЦţ˶һӵ
POS_TAG = /w ķ/nr Ц/v /u /w /v /u /n һ/m /q ӵ/v /w
CHARACTERS = ķ;
RELWORD = ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = йĹ˹Ⱥִ̹Ʊȸ
POS_TAG = /d /v й/ns /n /n /u ˹/nr /w Ⱥ/d ִ/v /u Ʊ/nr /n /m /w
CHARACTERS = ˹;Ʊ;
RELWORD = ;;
RELCOMB = ˹,Ʊ->;
-----------
SENTENCE = һϣƱ˸ס
POS_TAG = /p /r һ/t /m /w Ʊ/nr /v /u /n /w
CHARACTERS = Ʊ;
RELWORD = ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = ˵׶ԼӰʱƱᵽľǡ״ʱЦ˵Ǽֵ£ʧȥԭе塣
POS_TAG = /p ˵/v /v /n /p Լ/r Ӱ/v ʱ/ng /w Ʊ/nr /d ᵽ/v /u /d /v /w /a /n /w /w /w /n /v ʱ/ng /d /p Ц/v /w /r ˵/v /v /v /q /a /u /n /w /c /n /d ʧȥ/v /u /r ԭ/v /u /n /w
CHARACTERS = Ʊ;
RELWORD = ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = ķСʶʱʼ3꣬ķһΪɷ3һһ
POS_TAG = /nr /p ķ/nr /m /q /v /n /w С/d /d ʶ/v /w /n ʱ/ng ʼ/v /d /v /w /v /f /u 3/m /q /w ķ/nr һ/m /d Ϊ/v ɷ/n /v /q 3/m /q /n /w һ/m /q һ/m /w
CHARACTERS = ķ;;
RELWORD = ɷ;
RELCOMB = ķ,->ɷ;
-----------
SENTENCE = Ʊȳ1978823գ滹ɳǺɳǡ
POS_TAG = Ʊ/nr /v /p 1978/t 8/t 23/t /w /f /v /m /q /n ɳ/nr /c ɳ/nr /w
CHARACTERS = Ʊ;ɳ;ɳ;
RELWORD = ;
RELCOMB = Ʊ,ɳ->;Ʊ,ɳ->;
-----------
SENTENCE = ѧСƱҪͬѧأֻˣƱ뷨跨Ǹߣӿ10ˣСƱȣֻʹʱᱻǿƵһԱ
POS_TAG = ѧ/v /f /w С/a Ʊ/nr /d Ҫ/v /c /v /n /u ͬѧ/n /v /n /w /c /n ֻ/c /m /n /w Ʊ/nr /d /v 뷨/n 跨/v /p /r /v /w /c /c /n ӿ/v /v 10/m /n /w С/a Ʊ/nr /w /d ֻ/v ʹ/i /w ʱ/d /d /v /p ǿ/vd /v һ/m /q /n Ա/n /w
CHARACTERS = Ʊ;
RELWORD = ;ͬѧ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = ˼һ򣬼ںԺ
POS_TAG = /n /d /v /n ˼/n /w /t /d /v /u һ/m /q /ng /w /v /p Ժ/n /w
CHARACTERS = 
RELWORD = ;;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = ְġӢۡƱȺͽҲܿѧߵСҲ
POS_TAG = ְ/n /nr /m /u /ns /n /n /u /w Ӣ/n /w /w Ʊ/nr /c /n /k Ҳ/d ܿ/d ѧ/v /u /nz /w /s /u С/a /n Ҳ/d /d /a /u /v /w
CHARACTERS = Ʊ;;
RELWORD = ְ;;;
RELCOMB = Ʊ,->ְ;
-----------
SENTENCE = ޻̸ۿֻǱˣ֮һֵ
POS_TAG = /r /p /m /q /n /v /n /d ̸/v /w /c /an /d /v /an /w /n ֮/f /a /d һ/d /a /ng
CHARACTERS = 
RELWORD = ;;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = ѧʱƱȻصķѳǣͶͶ÷ﰺУǡʵۡŲ׵ĸУ
POS_TAG = ѧ/n ʱ/ng /w Ʊ/nr ص/v /u /ns /u ѳ/ns /w /r Ͷ/v /u Ͷ÷ﰺ/ns /n /w /z /v /w /n ʵ/n /w Ų/nr /u ĸУ/n
CHARACTERS = Ʊ;Ų;
RELWORD = ʵ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = ʱΪΤ˹طˣ˷˵ǿƱȸΪӡ̡·
POS_TAG = ʱ/t /m /n Ϊ/v Τ˹/nr /v /y /w /v /n /vd ˵/v /w /v Ʊ/nr /n Ϊ/p /n /w /v /w /u ·/n /w
CHARACTERS = Ʊ;Τ˹;
RELWORD = ;;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = ʱ16ɯỹһ߶ѧҵʱְģء
POS_TAG = ʱ/t 16/m /q /u ɯ/nr /c һ/m /q /a /m ѧ/n /w ҵ/b ʱ/n ְ/vn /v ģ/n /w
CHARACTERS = ɯ;
RELWORD = ѧ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = ɯҾƶһļͥĸ׻ᡣ
POS_TAG = ɯ/ns Ҿ/n ƶ/a /w /r /v һ/m /v /u ͥ/n /w ĸ/n /d /v /ns /n /w
CHARACTERS = 
RELWORD = ĸ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = һֱϣһŵԵĹ
POS_TAG = /r һֱ/d ϣ/v /n /v /v һ/m ŵ/i /u /n /w
CHARACTERS = 
RELWORD = ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = ĸ뿪˿ƱȣȻطѳס
POS_TAG = ĸ/n /c /m /q /n 뿪/v /u Ʊ/nr /w Ȼ/d /v /v ѳ/ns ס/v /w
CHARACTERS = Ʊ;
RELWORD = ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = ƱȴࣺѼ˽ӻɼͷһؽӵͷ񣬿ֱۡ
POS_TAG = Ʊ/nr ȴ/d /a /u /m /w /r /p /n /v /v /u ɼ/ns /w /r /d /i ͷ/n һ/m /q /v /ng /ng /w /c /p /n /u ͷ/n /w /v /m /u ֱ/n /w /w
CHARACTERS = Ʊ;
RELWORD = ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = ǵ̫ǿ󣬶Լ˵ң
POS_TAG = /d /v /n ̫/d ǿ/a /w /c /v /r Լ/r /r /v /w
CHARACTERS = 
RELWORD = ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = ʵڲ֪ԭһλԸ͸¶Ա˵Ϊôͻķϰ볡19֡
POS_TAG = /w /r ʵ/d /d ֪/v /r /r /d /v ԭ/v /r /w /w һ/m λ/q /d Ը/v ͸¶/v /n /u Ա/n /t ˵/v /w Ϊ/c /d /v /r ô/r ͻ/i /u /a /w /n /n ϰ볡/n /d /v /p /n 19/t /w
CHARACTERS = 
RELWORD = ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = ʧʣ̽ԭʱȴַ磺ƱȼΪԼϰ볡޳ֻȫΪԷķ̫ǿӲʹ°볡ŬҲ12Ͷ3Уܻ䣬ҧƱڱͶѣΪһʱǷ׷װʾƱȰռ̫ĳֻᡣ
POS_TAG = /v ʧ/a /l /w /c /p ̽/v ԭ/n ʱ/ng ȴ/d /v /n /w Ʊ/nr /v Ϊ/v /w Լ/r ϰ볡/n /v /v /n ȫ/ad /v Ϊ/p Է/n /u /vn ̫/d ǿ/a Ӳ/a /w /c ʹ/c /r /v /m /q /d Ŭ/an /w Ҳ/d /d 12/m Ͷ/v 3/m /f /w /v /k /d /d ܻ/v /w /r ҧ/v Ʊ/nr /a /c /v /n /ag /n /w Ϊ/p /t һ/m /q ʱ/n /r ׷/d ʾ/v Ʊ/nr ռ/v /u ̫/d /a /u /n /n /w
CHARACTERS = Ʊ;
RELWORD = ;;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = ǴҪôģܿѷ˵ΪǾ򴫸λĶѣϰ볡ȷʵҪô
POS_TAG = /w /r /v /r /v /p /b /vn /u Ҫ/n /v /c ô/r /v /u /w /w ܿѷ/nr ˵/v /w /w /r Ϊ/v /r /d /d /d /p /n /v /p λ/n /a /u /n /w /r ϰ볡/n ȷʵ/ad Ҫ/v ô/r /v /w
CHARACTERS = ܿѷ;
RELWORD = ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = Ȼ¼ʾϰ볡Ʊֻδֱӡӵذѵ÷֣ѵ
POS_TAG = /w Ȼ/c /w /n ¼/n ʾ/v /w ϰ볡/n Ʊ/nr ֻ/d /v /m /q /v ֱ/a /w /d /u /v /n /v /q /w /r ѵ/d /d /v /l /r /w
CHARACTERS = Ʊ;
RELWORD = ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = ȻƱȴǰҲԹڷͥ򳡼䱼ڴæصЩͼ̵Ķʧ£ɭǵӲн¸߷֣ݺ˵ġؼ
POS_TAG = Ȼ/c Ʊ/nr ǰ/t Ҳ/d /d /v /u /p ͥ/n /c /n /f /v /w /c /p æ/ad ص/v /n /f /v Щ/r ͼ/v /d /v /q /u /n ʧ/an /w /v /z /a /w /d /v /p /p /n /c ɭ/n /n /u /m /q Ӳ/n /f /d /v /f /a /q /w /v /n /n /u /w ؼ/a /n /w /r /w
CHARACTERS = Ʊ;
RELWORD = ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = ߣ˵һʧһѾ˻ȷʵһ֧ʮѲĶ֣ǽʤˣܹھĹʲô
POS_TAG = /n /w /v /u һ/m /q /vn /u ʧ/vn /w /r һ/d Ѿ/d /v /u /n /n ȷʵ/ad /v һ/m ֧/q ʮ/d /ad /v /u /n /w /c /t /r ʤ/v /y /w /r /f /b ھ/n /u /vn /v ʲô/r /n /y /w
CHARACTERS = 
RELWORD = ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 81֮󣬰ɭϵȵ÷ַָ׷ʢ޿ƱȣƱȵĶѰ¶ķɴཫƱȵıֳΪϵ۵ּ⡱ް𡤱յһѪ81־ǸΰĳɾͣȻҪǣѵ÷תΪӵʤ
POS_TAG = /p 81/t ֮/f /w ɭ/nr /w /nr /u ÷/n /n ׷/d ʢ/v Ʊ/nr /w Ʊ/nr /u /n ¶ķ/nr ɴ/d /p Ʊ/nr /u /vn Ϊ/v /w ϵ/n /u ּ/n /c /w /n /n /n 𡤱/nr /b /v һѪ/i /w /w 81/t /d /v /q ΰ/a /u ɾ/n /w Ȼ/d /w /d Ҫ/a /u /v /w /r /p ÷/n ת/v Ϊ/v /u /n /u ʤ/vn /w
CHARACTERS = 𡤱;ɭ;¶ķ;Ʊ;;
RELWORD = ;
RELCOMB = ¶ķ,Ʊ->;
-----------
SENTENCE = ôûû´˵£
POS_TAG = ô/r û/v /n /v /nr /v /n ˵/v /n /w
CHARACTERS = ;
RELWORD = ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = ɭⷽҲȱݣΣаӸϳţٴѷǷǹӵĸˡ
POS_TAG = ɭ/nr /r /p /r /n Ҳ/d /v ȱ/n /w /v /u /ng /w /d /v /p /n /vd /v /n /w /d /v /u /n Ƿ/d ǹ/vd /v /n /u /n /s /v /n /w
CHARACTERS = ɭ;
RELWORD = ;;;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = ڷǰԭʹ֮֡
POS_TAG = /c /f /n /p /n ǰ/f ԭ/v /u /r /w ʹ/v /r /v /n ֮/a /n /w
CHARACTERS = 
RELWORD = ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = ĸ˵б¾һ򡱣һҲ򲻹
POS_TAG = /t /w /nr /b ĸ/n ˵/n /w /r /v /n /d һ/m /q /p /r /v /w /w /t /r һ/m Ҳ/d /v /d /v /nr /w
CHARACTERS = ;
RELWORD = ĸ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = ĸΪݣԿ밬ɭݶȡ
POS_TAG = /nr /b ĸ/n Ϊ/v /n /d /n /a /w /c /v /v ɭ/nr /u /a /q /w
CHARACTERS = ;ɭ;
RELWORD = ĸ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = Ʊ02-0330֣Ҫ֪ʱпͳ˵İѣƱȺͰɭڵ÷ְ쩷֣ڴСţУƱ3ڶ62֣Ƽ¼30֣˴ʤСţ
POS_TAG = Ʊ/nr /p 02-03/m /n /q /d /v 30/t /w Ҫ/v ֪/v ʱ/t /d /v /v ͳ/vn /n /u /nr /v /n /w /r /n Ʊ/nr /c ɭ/nr /p ÷/n /vg /m /a /g /a /w /p /v /f /n Сţ/n /f /w Ʊ/nr 3/m /q /d /v 62/t /w /dg /vg /v ¼/v /u 30/t /w /n /n ʤ/v С/a ţ/ag
CHARACTERS = ɭ;;Ʊ;
RELWORD = ;
RELCOMB = ,Ʊ->;
-----------
SENTENCE = Ʊȼȫ棬ĴһԴиõĵ÷ֻŽдһ£Լǧߵ
POS_TAG = Ʊ/nr /n ȫ/a /w /r /u /vn һ/ad Դ/v /r /n /v /d /a /u ÷/n /n /d /v /vn /w һ/a /u /n /f /w /r /d /v Լ/r ǧ/m /q /v /n /w
CHARACTERS = Ʊ;
RELWORD = ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = ƱǴŮݡѧˣԱҪϸ񡢾ȷҲ˵һƱں˶ӵλ̺пǵһҪԼĶѣ¡
POS_TAG = Ʊ/nr /v Ů/n /n /w /p /w /n ѧ/v /w /vn /w /r /n /u /n /w /p /r Ҫ/v ϸ/a /w ȷ/an /w Ҳ˵/l /w һ/d Ʊ/nr /p /n /n /n λ/n /v /f /w /r /d /v /v /v ǵ/nr һ/u /ad Ҫ/v Լ/r /u /n /w /v /w
CHARACTERS = Ʊ;ǵ;
RELWORD = ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = ɭ76˵ߴûֹһƣɱܾѾܺõ֤쵼ܡ
POS_TAG = ɭ/nr /p 76/m /n /u /s /d û/d /v /u һ/m /a /n /w ɱ/v /v /b /vn /w Ѿ/d /d /a /u ֤/v /r /u 쵼/n /v /w
CHARACTERS = ɭ;
RELWORD = 쵼;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 1ӵ쵼ҲȸϴҪ
POS_TAG = 1/m /w /c /r /p /n /u 쵼/n /n Ҳ/d /p ϴ/nr Ҫ/ag /a /w
CHARACTERS = ϴ;
RELWORD = 쵼;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = ͬ·ڿƱȺͰɭϣǻϺͶѲս
POS_TAG = ͬ/b /u /n /v /p Ʊ/nr /c ɭ/nr /s /w /r /d /v /p /n /m /c /n ս/l /w
CHARACTERS = ɭ;Ʊ;
RELWORD = ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = ٴΣƱ˻ڻ˵绢ں˵Ǻ£ԣ˵Ĺ㲻ɵֵͬʵ
POS_TAG = ٴ/d /w Ʊ/nr /c /v /u /n /w /p /n ˵/u /w /d /v 绢/i /w /r /p /n ˵/u /v /n /w /c /w /n /u /n /d /v ɵ/an /v /v ͬ/p /n /n /u ʵ/n /w
CHARACTERS = Ʊ;
RELWORD = ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = ˵Ʊ˽,˱Ķ֪,ǿƱ˽,ǶѸ,һõ,ƱҲҪת,ڽѽƱȳ˵ڲ,ȫǺ˸߲ľ,Ʊ޹,ڿڵ,Ҧ,÷һܽǰ10λ,ɽ,Ϊֹ1ּҲûͨ,Ҳõһ,غ͵޶,Ϻŵռ3,ûе2,ڴһʿʱܶһЩħʱڵİ,Ҳһ?
POS_TAG = /d ˵/v Ʊ/nr ˽/a ,/w /c /d /v /u /n /vn /u /d ֪/v ,/w /d /v Ʊ/nr ˽/a ,/w /c /n /d /d /a ,/w /c /d /v һ/m /a /u ,/w Ʊ/nr Ҳ/d /d /v Ҫ/v ת/v ,/w /nr /p /t ѽ/y /v Ʊ/nr /v /u /t /n /n ڲ/f /u /vd /v ,/w ȫ/ad /v /n /n /a /q /u /n ,/w /p Ʊ/nr ޹/v ,/w /p /v /t /u /nr ,/w /s /v Ҧ/nr ,/w ÷/n һ/u /v /v /n ǰ/f 10/m λ/q ,/w /v /n /y ,/w /v /t Ϊֹ/u /u /m 1/m /q /n Ҳ/d û/d ͨ/v ,/w /t Ҳ/d /v /nr /v /n /n /d /a /u һ/m /q ,/w /vn /n ͵޶/nr ,/w /p /n /v /v /m /q /u /t /n /f /n ռ/v /u 3/m /n ,/w /c /v /f /n /c û/d /v /m 2/m /q ,/w /c /p /v /f һ/m /q ʿ/n ʱ/ng /nr /v /m һЩ/m ħ/n ʱ/n /u /an ,/w Ҳ/d /d /v /v /c һ/m /y ?/w
CHARACTERS = ;͵޶;Ʊ;;Ҧ;
RELWORD = ;
RELCOMB = ,Ʊ->;͵޶,->;͵޶,Ҧ->;,Ҧ->;
-----------
SENTENCE = 81NBAʷϵ÷ֵڶߵļ¼ʵŲ״ĵ100ֵļ¼
POS_TAG = 81/t /v NBA/nx ʷ/n /m /ag /ng ÷/n ڶ/m /a /u ¼/n /w /v /n ʵ/n Ų/nr /v /u /ag /ng 100/t /u ¼/n /w
CHARACTERS = Ų;
RELWORD = ʵ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 122003328գƱȵĶţʱƱȫ4129Ͷ15У˲˼55֣Ҳ10894˶֡
POS_TAG = 12/m /w 2003/t 3/t 28/t /w Ʊ/nr /u /n /v /n /w ʱ/t Ʊ/nr ȫ/n 41/m /q 29/m Ͷ/v 15/m /f /w /v /u ˼/i /u 55/t /w /n /n Ҳ/d /p 108/m /w 94/m /v /u /n /w
CHARACTERS = Ʊ;
RELWORD = ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = ˸˵ĺعڼĵǶԿƱȺ˵ʵϣ˵֮ǰС֮ǰƱѾ֧ӵǶǸʱǽԼһߵλȥƴ֣ڣǽԼһǿߵλƴ
POS_TAG = /n /vn /u /n /n /v /p /nr /u /vn /v /p Ʊ/nr /n /u /ad /v /w ʵ/l /w /p /ns /n /vn ֮ǰ/f /w /p С/a /n /v ֮ǰ/f /w Ʊ/nr Ѿ/d /v /u /r ֧/q /n Ƕ/v /f /w Ǹ/r ʱ/n /w /r /p Լ/r /v һ/m /n /u λ/n /m ȥ/v ƴ/v /n /w /t /w /r /p Լ/r /v һ/m ǿ/n /u λ/n /m /v ƴ/v /w
CHARACTERS = ;Ʊ;
RELWORD = ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = ˹̨˹λսʤ󣬺õ8ĵһһһϸĽܿѷͬԼĵúףһ£ʱȥǼĲпᡣ
POS_TAG = ˹̨˹/ns /t /n /v /nz /w սʤ/v /n /f /w /n õ/v /u 8/t /f /u һ/m /q /n /vn /n һ/m /w һ/d ϸ/a /u ܿѷ/nr /vd ͬ/v Լ/r /u /n /k /r /m /q ú/d ף/v һ/m /w ʱ/d /d ȥ/v /v /ng /f /v /u п/an /w
CHARACTERS = ܿѷ;
RELWORD = ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = ĳһ˾ճǰ5ӻ10֣ڹؼʱ̤Ӫɳת
POS_TAG = /c /d /a /u /n /ng /p /v һ/m /q /vn /w /n /n /d /v /p ճ/n ǰ/f 5/m /q /d /a /n 10/t /w /c /p ؼ/n ʱ/n /j ̤/v /u Ӫ/n /w /v /b ת/vn /w
CHARACTERS = 
RELWORD = ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = Կ˹޶ǲпģһоϼF1֮ųֺܶٺһȴһվܹھøĶ֡
POS_TAG = /r /p ˹/ns /u /v п/a /u /w һ/r /d /ng /m /q /u F1/nx /n ֮/a /j /w /a /u /n /n ܶ/nr /ag /n /b /nr /v /u һ/m /n /w ȴ/d /p /f һ/m վ/q /p /b ھ/n /vd /v /p /a /u /n /w
CHARACTERS = ܶ;;
RELWORD = ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = ܿѷõʱǼƱԼ᲻ǡ
POS_TAG = ܿѷ/nr /v /v /n ʱ/d /d /v /v /w /c Ʊ/nr Լ/r /d /v /d /v /w
CHARACTERS = ܿѷ;Ʊ;
RELWORD = ;
RELCOMB = ܿѷ,Ʊ->;
-----------
SENTENCE = Լ8ʤ1չ٣׼ȷ˵Զһչ٣ǵսսʤǡͬǶֿ촬һǿ߻Ʒ䣬ܹھģ̣޵йÿһʤ塣
POS_TAG = /r /d /v Լ/r /u /n /p 8/m ʤ/v 1/m /v /v /n /w ׼ȷ/a /u ˵/v /v /p /m /q /f /d /a /u һ/m /q /v /n /w /r /u /f /m ս/vg /u սʤ/v /u /v /w ͬ/p /n /n /a /n /w /f һ/m /u /d ǿ/a /n Ʒ/n /w /b ھ/n ģ/n /n /o /w ޵/n /n /w ÿ/r һ/m /q ʤ/vd /d /v /u /a /u /n /w
CHARACTERS = 
RELWORD = ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = ܿѷƱ۵˵ҪġǴƣѾ״̬ӭĶֻ֣ҪԼ
POS_TAG = ܿѷ/nr /v /ng /w Ʊ/nr /v /q /w /c /r ˵/v /w /ng /v /d Ҫ/a /u /w /w /w /r /v /u /r /n /ng /w /v /u /z /n ״̬/n ӭ/v /ng /f /v /w /c /v /r /u /n /w /r ֻ/d Ҫ/v /v /a Լ/r /w
CHARACTERS = ܿѷ;Ʊ;
RELWORD = ;
RELCOMB = ܿѷ,Ʊ->;
-----------
SENTENCE = ɯڲʶƱ֮ǰֻɼһĬĬŶѧ1999ĩһżٳһԵ
POS_TAG = ɯ/ns /w /p /d ʶ/v Ʊ/nr ֮ǰ/f /w ֻ/d /p ɼ/ns һ/m /q /n ĬĬ/i /v /u ѧ/n /w /c 1999/t ĩ/f /u һ/m /q ż/vn /w ٳ/v /u һ/m /q Ե/n /w
CHARACTERS = Ʊ;
RELWORD = ѧ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = ʱƱ죬16ɯֻһ߶ѧҵʱְģأĳһӦȥЭһMTVǡ˵¼¼ĿƱȣһ鲢Ѹ
POS_TAG = ʱ/t Ʊ/nr /n /d /d /v /t /r /i /w /c 16/m /q /u ɯ/nr ֻ/c һ/m /q /a /m ѧ/n /w /r /d /p ҵ/b ʱ/n ְ/vn /v ģ/n /w ĳ/r һ/m /q Ӧ/vd ȥ/v Э/vd /v һ/m MTV/nx /w /d /v ǡ/d /v /u /t /p ¼/n ¼/ng /n /b Ʊ/nr /w /m /n һ/i /c Ѹ/ad /v /u /n /w
CHARACTERS = Ʊ;ɯ;
RELWORD = ѧ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 2000NBAܾɯһγڹǰʱýֻǷֳϵĿƱȾͳµüȥ֪Ѿȷ˹ϵ
POS_TAG = 2000/t /u NBA/nx /b /vn /v ɯ/nr һ/m /q /v /p /n ǰ/f /w /c ʱ/t ý/n ֻ/d /v /v /s /u Ʊ/nr /d /c /q /f /u /r üȥ/i /w /c /d ֪/v /r /m Ѿ/d ȷ/v /u /n ϵ/n /w
CHARACTERS = Ʊ;ɯ;
RELWORD = ;
RELCOMB = Ʊ,ɯ->;
-----------
SENTENCE = 2001419գƱɼһ̽ɯɻ飬λýָΪƱȲεĺΪʱɯɷµش˽׵ĻɴƱɹٵβûдҲûκһѵ֤
POS_TAG = 2001/t 4/t 19/t /w Ʊ/nr /p ɼ/ns һ/n /ns /nz /n /f /p ɯ/nr ɻ/v /w /r /n /p ý/n ָ/v Ϊ/v /w Ʊ/nr /d /v /n /u Ϊ/v /w /w ʱ/t /n ɯ/ns ɷ/l /j /v /m /u /z /b ɴ/n /w /c Ʊ/nr /d /u ɹ/n /b β/n /d û/d /v /w Ҳ/d û/d /v κ/r һ/m /n /v /v ֤/vn /w
CHARACTERS = Ʊ;ɯ;
RELWORD = ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = ƶɯһļͥĸᣬÿƱȵĸĸ̫⡣
POS_TAG = /v ƶ/a /u ɯ/ns /v һ/m /v /u ͥ/n /w /r /u ĸ/n /v /ns /n /w /r /v Ʊ/nr /u ĸ/n /d ̫/d /v /w
CHARACTERS = Ʊ;
RELWORD = ĸ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = һֱϣҸŵԵĹҪƱɯδ£Ʊȵĸĸ뿪ɼĺլȻϼҷѳǾס
POS_TAG = /r һֱ/d ϣ/v /n /v /v /q ŵ/i /u /n /w /p Ҫ/n Ʊ/nr /v ɯ/nr δ/v /u /n /f /w Ʊ/nr /u ĸ/n /c /m /q /n 뿪/v /u /r /p ɼ/ns /u /ag լ/ng /w Ȼ/d /v /v ϼ/n ѳ/ns ס/v /w
CHARACTERS = Ʊ;ɯ;
RELWORD = ;;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = ɷΣ
POS_TAG = ɷ/n /v Σ/n /n /n /n /v
CHARACTERS = 
RELWORD = ɷ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = ʱɯѾͿƱһŮһΰĸ̵磬󲻾(03719)ͺɷһŷᣬǿıʹ˵ƱֻһʱͿ
POS_TAG = ʱ/t /w ɯ/nr Ѿ/d /c Ʊ/nr /vg /v һ/m Ů/b /w /r /v /u һ/m ΰ/a ĸ/n /v /v /v /b /n /w /ng /v /f /m (/w 03/m /q 7/t 19/t )/w /w /d /c ɷ/n һ/s /v /n /n /w /c ǿ/ad /v /s /u ʹ/an ˵/v Ʊ/nr ֻ/c һʱ/t Ϳ/an /w
CHARACTERS = Ʊ;ɯ;
RELWORD = ĸ;ɷ;
RELCOMB = Ʊ,ɯ->ɷ;
-----------
SENTENCE = ʱɯʾҵɷԲﷸ
POS_TAG = ʱ/t ɯ/ns ʾ/v /w /w /r /u ɷ/n /d /d /v ﷸ/n /w
CHARACTERS = 
RELWORD = ɷ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = һֱһɷͺøס
POS_TAG = /r һֱ/d /f /d /v һ/m /a ɷ/n ͺ/v /n /w
CHARACTERS = 
RELWORD = ;ɷ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = ɯԵս󣬿ƱһѽԼİ޺Ů§ǰɯҲ÷ĵĻ΢Цʾͥ粨֮һѾͺ
POS_TAG = /r ɯ/nr /d /v /q ս/v /w /v /v /f /w Ʊ/nr һ/m /q /p Լ/r /u /vn /ng /c Ů/n §/v /p ǰ/s /w /c ɯ/ns Ҳ/d /v /v /n /u /b ΢Ц/vn ʾ/v /w /p ͥ/n 粨/n ֮/f /w /r һ/m /q Ѿ/d /c /a /v /f /w
CHARACTERS = Ʊ;ɯ;
RELWORD = Ů;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 16ɯ-һ߶ѧҵʱְģأʱΪSnoopDogg˾赸ƱҲ¼ΪԼ¼˾ʹһλĿߵĻݣ˶ס˽Ųһ顣
POS_TAG = 16/m /q /u ɯ-/nr /v һ/m /q /a /m ѧ/n /w ҵ/b ʱ/n ְ/vn /v ģ/n /w ʱ/t /d Ϊ/v SnoopDogg/nx ˾/n /v 赸/n /vn /w /c Ʊ/nr Ҳ/d /z /p ¼/n /f Ϊ/c /n Լ/r /b /v /a ¼/j /w /m /q /n /p /r /v /w /p һ/m λ/q Ŀ/n Ļ/u /v /w /w /m /q /n /d /v ס/v /u Ų/n /w һ/i /w
CHARACTERS = Ʊ;ɯ-;
RELWORD = ѧ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = ѧУܾκνͣƱȵɺΪƱȵĳִѧУԭĽѧ򣬶ɯҲΪѧУĴˡ
POS_TAG = /c ѧУ/n /n ܾ/vd /v /v κ/r /v /w /c Ʊ/nr /u /n ɺ/nr Ϊ/v /w Ʊ/nr /u /v /a /v /u ѧУ/n ԭ/d /a /u ѧ/vn /n /w /c ɯ/ns Ҳ/d Ϊ/v ѧУ/n /u /n /n /w
CHARACTERS = Ʊ;ɺ;
RELWORD = ;
RELCOMB = Ʊ,ɺ->;
-----------
SENTENCE = ĸĸΪƱƺһУаÿƱҵһλŵԡŮΪ󣬶ɯֻһλԸеͨŮӣĸˡǰ˵ļƱȼҼЦΪûĻûн
POS_TAG = /r /u ĸ/n Ϊ/p Ʊ/nr /v /a /u һ/r /w /r /v /v Ʊ/nr ҵ/v һ/m λ/q ŵ/i /w /v /n /u Ů/n Ϊ/v /v /n /w /c ɯ/nr ֻ/d /v һ/m λ/q /a /u Ը/a /u ͨ/a Ů/n /w /r /u ĸ/n /v /ns /n /w /n /v /n /u /n /n /d Ʊ/nr /k Ц/v Ϊ/c /w û/v Ļ/n /w û/d /v /w /w
CHARACTERS = Ʊ;ɯ;
RELWORD = ;ĸ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = ʱ򣬿Ʊͬɯ飬ľķѿƱͬɯǩһǰƲ֤ƱȾܾ
POS_TAG = /d /p /r ʱ/n /w Ʊ/nr /v ͬ/p ɯ/nr /v /w /c /r /u /n ķ/nr /n /u /v Ʊ/nr /d /a ͬ/p ɯ/nr ǩ/v һ/m /q ǰ/t Ʋ/n ֤/n /w /c /p Ʊ/nr ܾ/v /w
CHARACTERS = Ʊ;ķ;ɯ;
RELWORD = ;
RELCOMB = Ʊ,ķ->;
-----------
SENTENCE = ƱȼϣƱϸǣٹ飬ܿѷͿƱȸĸ̬һ˵ǵͼλNBAǰȰƱڴҪأһеĿƱȻǾ顣
POS_TAG = Ʊ/nr /n /n ϣ/v Ʊ/nr /d ϸ/ad /v /w /d /v /m /q /v /w /n /n /n ܿѷ/nr /c Ʊ/nr ĸ/n /u ̬/n һ/u /w /d ˵/v ǵ/nr /c /m λ/q NBA/nx ǰ/n /d Ȱ/v Ʊ/nr /p /r /m Ҫ/v /a /w /c һ/i /b Ʊ/nr /c /a /d /v /w
CHARACTERS = ܿѷ;Ʊ;ǵ;
RELWORD = ;
RELCOMB = ܿѷ,Ʊ->;
-----------
SENTENCE = 20014£ƱɯDandPointһСý飬ľأĸĸͽ뿪طѳǾס
POS_TAG = 2001/t 4/t /w Ʊ/nr /p ɯ/nr /p DandPoint/nx /u һ/m /q С/a /n /v /w /c /d /v /v /i /b /n /w /r /u ĸ/n /c /n 뿪/v /u /r /w /v /v ѳ/ns ס/v /m
CHARACTERS = Ʊ;ɯ;
RELWORD = ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 1995Ĵ죬һϣѳǽ17ĿƱ-ƱĸŮɪ-ףļжĩ
POS_TAG = 1995/t /u /t /w һ/m /t /u /t /w ѳ/ns /s /w 17/m /q /u Ʊ/nr -/m Ʊ/nr /v /r /u /n Ů/n ɪ-/nr /w /v /r /u /n ж/b ĩ/t /w
CHARACTERS = Ʊ;ɪ-;
RELWORD = Ů;
RELCOMB = Ʊ,ɪ-->Ů;
-----------
SENTENCE = Ʊȵֻ򣬾˰ףֻҸĻ飬ײϲNBAı
POS_TAG = Ʊ/nr /u /n /f ֻ/d /v /n /w /c /v /r /v /u /nr /w /c /r ֻ/d /v /v /v /q /v /n /u /n /w /c /nr /c /d ϲ/v /v NBA/nx /u /vn /w
CHARACTERS = ;Ʊ;
RELWORD = ;
RELCOMB = ,Ʊ->;
-----------
SENTENCE = ׻˵˴·Ʊÿʲô鶼ɣĸ׻ܵضϼƬȻôȰĿ⿴ſƱȳȥ
POS_TAG = /nr /v ˵/v /w /p /v ·/n /w Ʊ/nr ÿ/r /t /v ʲô/r /n /d /d /v /w ĸ/n /v ܵ/a /u /v /m /n /w /n /c Ƭ/n /w Ȼ/c /v Ȱ/a /u Ŀ/n /v /u Ʊ/nr /v ȥ/v /w
CHARACTERS = ;Ʊ;
RELWORD = ĸ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = ŮѰ(ʵŮ)ֺ󣬿Ʊ벼ݵûоķչ͡زۡݲϲͷСӡ
POS_TAG = /c /vn Ů/n /nr (/w /r ʵ/d /v /d /v /r /u Ů/n )/w /v /f /w Ʊ/nr /p /nr /u /n û/d /p /m /a /u չ/vn /d /w ز/v /w /w /nr /d ϲ/v /r /q /a ͷ/n С/n /w
CHARACTERS = ;;Ʊ;
RELWORD = Ů;
RELCOMB = ,Ʊ->Ů;,Ʊ->Ů;
-----------
SENTENCE = Сͺ͸ĸԼŷޣһֱ14ʱŻصⱾôʱĸ֮Ե÷ǳİڷѳϸеĿƱ쳣Ƨ
POS_TAG = /r С/d /d /c ĸ/n Լ/c /m /q /n /vn /p ŷ/ns /w һֱ/d /v 14/m /q /u ʱ/n /d /v /v /ns /w /r /d /v /r /u /n /w /c /p ô/r /a ʱ/n /u /vn ֮/f Ե/v ǳ/d İ/a /w /p ѳ/ns /m /a /a /b Ʊ/nr 쳣/a Ƨ/a /w
CHARACTERS = Ʊ;
RELWORD = ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = ĸʱӽ׸-ɶԴӡ̡
POS_TAG = /r /u /n ʱ/ng /n /n ׸-/nr /p /r ӡ/n /a /w
CHARACTERS = ׸-;
RELWORD = ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = ĸķΪƱϴ·ˣΪźһճ̣ȷ
POS_TAG = /r /u ĸ/n ķ/nr /v Ϊ/p Ʊ/nr ϴ/v ·/n /w /v /v /n /w Ϊ/p /r /v /a һ/m /q /u ճ/n /w ȷ/v /v #/v #/nx ĩ/f
CHARACTERS = Ʊ;ķ;
RELWORD = ĸ;
RELCOMB = Ʊ,ķ->ĸ;
-----------
SENTENCE = 㡪ǺǣǿƱʵԣӳܵһĽ
POS_TAG = /r /v /m /q /n /w /nr /c /nr /w /r /v Ʊ/nr /d ʵ/a /u /n /w /d /a /u /n /a /w ܵ/n /v /r һ/n /f /d /a /u /an /w
CHARACTERS = Ʊ;;;
RELWORD = ܵ;;
RELCOMB = Ʊ,->ܵ;Ʊ,->ܵ;Ʊ,->;Ʊ,->;
-----------
SENTENCE = ڿƱȵĸ-ƱȣһɹְҵԱڿʾľ޴츳һĶӱøɹΪ͸Ʊϵ˾ˣһЩ̼ǩҵͬ
POS_TAG = /p Ʊ/nr /u /n /ag -/m Ʊ/nr /w /r /v һ/m /q ɹ/a /u ְҵ/n Ա/n /w /p /v /n /p /n /m ʾ/v /u ޴/a 츳/n /f /w һ/d /v /u /v /r /v /r /u /n /v /u /d ɹ/a /w Ϊ/p /r /r /d /tg /d /v Ʊ/nr ϵ/v /u /n /w /p һЩ/m ̼/n ǩ/v ҵ/n ͬ/n /w
CHARACTERS = Ʊ;
RELWORD = ;;;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = ʹڿƱȺ˺ܿϺ󣬺˵Ľ˹ȻΪƱӦϴѧ
POS_TAG = ʹ/c /p Ʊ/nr /t /v /n /n ܿ/d /i /f /w /n /n /u /n ˹/nr Ȼ/d Ϊ/v Ʊ/nr Ӧ/v /m ѧ/n /w
CHARACTERS = ˹;Ʊ;
RELWORD = ;
RELCOMB = ˹,Ʊ->;
-----------
SENTENCE = ƱȵĸûκԥöӳΪNBAԱͨﵩغ;˰-ķ̸УȷĶ1996ѡϴϺ˵Ķ¡
POS_TAG = /c Ʊ/nr /u /n /nr û/v κ/r ԥ/an /w /r /v /v /n Ϊ/v NBA/nx Ա/n /w /c ͨﵩ/i /u /p /n -ķ/nr ̸/v /w ȷ/v /r /u /n /p 1996/t /u ѡ/v /ag /n /m /v /m /q /n /u /n /ng /w
CHARACTERS = -ķ;Ʊ;;
RELWORD = ;;;
RELCOMB = Ʊ,->;Ʊ,->;-ķ,Ʊ->;
-----------
SENTENCE = ͬʱƱĸķͼöӺ͵ŮֲԼᣬȡŵԡ˼ǣŮûб˴˫ĸĸȴƵƵϵԽͯŮ
POS_TAG = ͬʱ/c /w Ʊ/nr ĸ/n ķ/nr ͼ/v /v /n /c /p /j Ů/n /n /nr Լ/vn /w ȡ/v /w ŵ/i /w /w ˼/l /u /v /w /r /p Ů/l /c û/v ˴/r /v /w /c ˫/n /u ĸ/n ȴ/d ƵƵ/d ϵ/v /w /d /v /r /p ͯŮ/i /w
CHARACTERS = ;Ʊ;ķ;
RELWORD = ;ĸ;
RELCOMB = Ʊ,ķ->;Ʊ,ķ->ĸ;
-----------
SENTENCE = ݵһλŮ˵ǸʣϲֿҰкƱȺᣬһͥ֯ļⲻǲϲ͡
POS_TAG = /nr /u һ/m λ/q Ů/n ˵/v /r /d /d /a /w /w /nr ϲ/v /r Ұ/a /u к/n /w /c Ʊ/nr /d /a /w /r /d /v /v /vn /p һ/m ͥ/n ֯/vn /u /ng /f /w /r /d /v /nr ϲ/v /u /n /w
CHARACTERS = ;Ʊ;
RELWORD = Ů;
RELCOMB = ,Ʊ->Ů;
-----------
SENTENCE = ƱȵѡĪ˵ʱܶԱΪǳʵǿƱȶԼģΪԼ֧ӡ
POS_TAG = Ʊ/nr /u /n /w /n /vn /n Ī/nr ˵/n /w /w ʱ/t ܶ/m Ա/n /d Ϊ/v /r ǳ/d /a /w /c ʵ/d /v Ʊ/nr /p Լ/r /d /v /n /w Ϊ/v Լ/r /v /n /v /r ֧/q /n /w
CHARACTERS = Ʊ;Ī;
RELWORD = ;
RELCOMB = Ʊ,Ī->;
-----------
SENTENCE = ƱȵĵһɹѹϵúܽһԾʿıУõһܺõĴ򣬵ƱȴͶһ׵ġ򡱡
POS_TAG = Ʊ/nr /u һ/m /q /n /c /d ɹ/a /w /c /p /n ϵ/n /v /u /d /a /w /c /p /f һ/m /q /ng /f /v /p ʿ/n /u /vn /f /w /u /v һ/m /d /a /u /vn /w /c Ʊ/nr ȴ/d Ͷ/v /v һ/m /v /ng /u /w /n /n /w /w
CHARACTERS = Ʊ;
RELWORD = ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = ȻƱ֦ͶѵĹϵúһ㡣
POS_TAG = Ȼ/a /w Ʊ/nr /v /u ֦/n /w /v /p /r /c /n /u ϵ/n /v /u /a һ/t /w
CHARACTERS = Ʊ;
RELWORD = ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = һλѳ˵ƱÿӲɹľܽѵȻɹظȡúܴĽ̰һϴȴûжı仯ķŭ
POS_TAG = /r /u һ/m λ/q /n /v ˵/v /w Ʊ/nr ÿ/r /n /d /v Ӳ/d ɹ/a /u /n /f ܽ/v /v ѵ/n /w Ȼ/c ɹ/a /u /v /w ȡ/v /d /a /u /vn /w /c /r ̰/v /n /c һ/b /a /a /u /n ȴ/c û/d /a /a /b 仯/n /w /r /m /v /nr /u ŭ/an /w
CHARACTERS = ;Ʊ;
RELWORD = ;
RELCOMB = ,Ʊ->;
-----------
SENTENCE = 19991µ飬ƱѵеġרСŭ˰һײйѿƱײڵذϣƱҲˣվŭŰ˿ʼǶ롣
POS_TAG = /r /v 1999/t 1/t /u /n /w Ʊ/nr /p ѵ/vn /f /u /w ר/i /c ŭ/v /u /nr /w /r /p һ/m /q /n ײ/vn /f /d /p Ʊ/nr ײ/v /v /p ذ/n /m /w Ʊ/nr Ҳ/d /v /y /w վ/v /u /v /w ŭ/v /n /nr /w /m /q /n ʼ/v /v /v /w /c /d /v /n /k /v /w /n /i /w
CHARACTERS = ;Ʊ;
RELWORD = ;
RELCOMB = ,Ʊ->;
-----------
SENTENCE = ڸо쳣¶ĿƱȣƺעˡ¶˺ͬûѣǣдսȡ֮
POS_TAG = /p /n /d 쳣/d ¶/a /u Ʊ/nr /w ƺ/d ע/v /y /w /m ¶/an /w /w /v /n /n /f /w /r ͬ/d û/v /n /w /d /a /u /v /w /r /p /n /f /d ս/v /nr /w /v ȡ֮/i /w
CHARACTERS = ;Ʊ;
RELWORD = ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = ϢƱȴѽһԼ飬ӵͳɻƱҲѡŵλȻһԼ
POS_TAG = Ϣ/n /f /w Ʊ/nr /d /p /n /vn /w /v /p һ/m /n /f /v Լ/r /u /n /w /n /v ͳ/n /v /vn /v ɻ/n /w Ʊ/nr Ҳ/d /d ѡ/v /f /v /u λ/n /w Ȼ/c /v һ/m /b /n /w /v /p Լ/r /u /n /n /f /w
CHARACTERS = Ʊ;
RELWORD = ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = ȺνȻ෴ڷ￴¼񣬴ӲӦһȥ
POS_TAG = /v /v /f /w /c /r /n /m /m Ⱥ/v /vd /u /n Ȼ/d ෴/v /w /r /v /v /p /n /f /v ¼/n /w Ӳ/d Ӧ/v /n һ/s ȥ/v /u /n /w
CHARACTERS = 
RELWORD = ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = ЩͳƬӣĸ֮ǰѡ÷ŽȻƱҲῴһЩڼ︸ĸԶƬӣ񡶹̸һġ
POS_TAG = /r /v /u /v Щ/q ͳ/a Ƭ/n /w /d /v ĸ/n /v ֮ǰ/f ѡ/v /a /v /v /r /u /n /v /w Ȼ/d /w Ʊ/nr Ҳ/d /v /v һЩ/m /p /s ĸ/n Զ/d /d /d /v /v /r /v /u Ƭ/n /w /v /v /w /n /w /w /w ̸/n /w һ/m /n /b /w
CHARACTERS = Ʊ;
RELWORD = ĸ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = ڿƱȵһ֮ΪѵװͿ-ɺڿƱȵĸĸ̫ƽľ죬ܵʵ̫ˣǵı⵱ȻǺõģԣƱҪ֪ϵ顣
POS_TAG = /c /p Ʊ/nr һ/m /q /n /p ֮/u Ϊ/v /n /u װͿ-ɺ/nr /v /w Ʊ/nr /u ĸ/n /d /v /v ̫ƽ/ns /u /n /w /v /u ʵ/d /v ̫/d /a /y /w /w /r /u /n Ȼ/d /v /a /u /w /c /r /v /c /d /p /w Ʊ/nr Ҫ/v ֪/v /n /m /u /r /n /w
CHARACTERS = Ʊ;װͿ-ɺ;
RELWORD = ;
RELCOMB = Ʊ,װͿ-ɺ->;
-----------
SENTENCE = ƱǱʶﻹһ򡪡֮ԲͶһȥˣΪ뱻һNBAԱһλ˶˵Զ˶-̩ɭ鷳
POS_TAG = Ʊ/nr /p Ǳʶ/n /f /d /v һ/m /n /w /r ֮/c /d /v /c /n һ/s ȥ/v ˣ/v /w /v Ϊ/p /r /d /v /p /v һ/a /u NBA/nx Ա/n /w /r /d /p һ/m λ/q /n /n /n ˵/v /w /w /r Զ/d /d /d /v /v /v ˶-̩ɭ/nr /v /u /r 鷳/an /w
CHARACTERS = Ʊ;˶-̩ɭ;
RELWORD = ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = ʷٷ-˾͸¶˵Ʊ׿ڱʾ뱻ý忴ɵ͵ǣһ˵Ҫ
POS_TAG = /w /r /u /n ʷٷ-˾/nr ͸¶/v ˵/v /w Ʊ/nr /d ׿/d ʾ/v /w /r /d /v /p ý/n /v /a /u /n /w /r һ/t /p /r ˵/u /d Ҫ/a /w
CHARACTERS = Ʊ;ʷٷ-˾;
RELWORD = ;
RELCOMB = Ʊ,ʷٷ-˾->;
-----------
SENTENCE = ʵ޷ΪʲôܱڹϣϺͿƱѣϴûǹ˵ȫˡ
POS_TAG = ʵ/d ޷/v /v /r /u /n Ϊʲô/r /v /p /v /p /j /j /m /w /nr /c Ʊ/nr /v /n /w /nr û/d /v /u /w /c /n ˵/v /nr ȫ/a /v /u /w
CHARACTERS = Ʊ;;
RELWORD = ;
RELCOMB = Ʊ,->;
-----------
SENTENCE = ҸеܿЦְҵԱӦù˽ѣȴõľ֣ڳֻҪһĴܶ־ԼĿģû˵ʲôƱȵĻƱȷˣ˵Щ侮ʯĻһ¸е޷Ļ
POS_TAG = /r е/v /d Ц/a /w /b /u ְҵ/n Ա/n /d Ӧ/v ˽/n /a /w /s /v /n /w /c /s ȴ/d /v /d /a /u /vn /n /w /p /s ֻҪ/c һ/m /n /v /n /c /a Լ/r /b Ŀ/n /w /nr û/d ˵/v /u ʲô/r Ʊ/nr /u /n /w Ʊ/nr /v /n /y /w /nr ˵/v /u Щ/r /n /d /v 侮ʯ/i Ļ/n /w /c /r /p һ/m /n /v /r /n е/v ޷/vd /v /u Ļ/n /w
CHARACTERS = Ʊ;;
RELWORD = ;;
RELCOMB = Ʊ,->;Ʊ,->;
-----------
SENTENCE = ϰѿƱȵĶʲôԣ֪ԼʲôȷĿ꣬ƱģΪöָǸ߸ϣҪܿƱʲôѵͲ
POS_TAG = /nr /p Ʊ/nr /v /d /a /u /n /v ʲô/r /d /p /w /nr ֪/v Լ/r /r /v ʲô/r /w ȷ/a Ŀ/n /w Ʊ/nr /v /a /u /w Ϊ/p /r /v /m ö/q ָ/n /w /c /r /d ߸/i /w /nr /v Ҫ/v /d /v Ʊ/nr /c /m ʲô/r /a /w ѵ/d /r /d /d /v /n /y /y /w
CHARACTERS = Ʊ;;
RELWORD = ;;
RELCOMB = Ʊ,->;Ʊ,->;
-----------
SENTENCE = Ͷѡ񣬳ʱѡ׬ȡ+ʧʱΪóȣĿ˵ݺӵʵкܴĹϵƱеǺöѣһ׾ܻһߵʲ1=1ô򵥣ִͳʱѡ͸˵ˣȫͶѵйء
POS_TAG = /p Ͷ/vn ѡ/vn /w /v ʱ/ng /f ѡ/v /w ׬ȡ/v /v /n /w /vn /n +/w ʧ/vn /w /f ʱ/n /n /w /r Ϊ/v /v /r /a /u /v /v /p /w /n /v /n Ŀ/n /w /n /u /n /c /n /u ʵ/n /v /d /a /u ϵ/n /w Ʊ/nr е/l /a /n /w һ/m /vn /d /a /d /v /v /v һ/m /q /vn /w /c /r /u /vn /n /u /n /d /v 1/m =/w 1/m ô/r /a /w /v /q /m /c /v ʱ/ng /f ѡ/v /d /d /d ˵/v /y /w ȫ/a /c /n /u /n /a й/vn /w
CHARACTERS = Ʊ;
RELWORD = ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = ÿںҪʱ򣬿Ʊȶʱվһ˴ʤǴӾеġKOBETIME
POS_TAG = ÿ/r /vn /w /p /n /n /d Ҫ/v /u ʱ/n /w Ʊ/nr /d /v ʱ/ad վ/v /v /w /p /n һ/m /vg /v /vg /w /p /n /n /v ʤ/vd /w /p /r /v /h Ӿ/n /n /u /w KOBETIME/nx /w /w
CHARACTERS = Ʊ;
RELWORD = ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = һлѻͶָе£֯ͳΪᣬڵĽڣֵķĲòб󣬺ɫ8ӿ19ջʤ
POS_TAG = һ/m /q /vn /w /p /n /v /ng /ad л/v /d /ad /v /a Ͷ/vn ָ/n /b /n /f /w /r /v ֯/n /c /v /v Ϊ/p /nr /v /n /w /c /p /m /q /w /n /u /vn /n ò/d /p /n б/vn /f /w ɫ/n /ag /j /n /v /w /p /f /u 8/m /q /v /v 19/t ջ/v ʤ/vd /w
CHARACTERS = ;
RELWORD = ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = ˷ͬʤʵ˺гͳһ׷MVPĵ·ϣûеˣ෴ֻ൱ǿ
POS_TAG = /n /v ͬ/p /n ʤ/vn /w ʵ/v /u г/a ͳһ/vn /w /p ׷/v MVP/nx /u ·/n /m /w /r /d /v û/v /n /w ෴/v /w /n /d ൱/d ǿ/a /w
CHARACTERS = 
RELWORD = ;;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = ֻǿƱҪӳɫڹȥһֱΪƽǿǷƱһMVPǰӲҵս͵˵ƫԵ
POS_TAG = ֻ/d /v Ʊ/nr Ҫ/v /d ɫ/a /w /c /p ȥ/t /m /q һֱ/d Ϊ/p /r ƽ/l /u /n /v /w /n Ƿ/v Ʊ/nr һ/m MVP/nx /n /w ǰ/h /m /q /n /a /u ս/n /c /n /u ƫ/n /w /v /r Ե/v /r /n /w
CHARACTERS = Ʊ;
RELWORD = ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = ǿʼõǸı˶ĿMVPʵ顣
POS_TAG = /c /d ǿ/a /u /r /w /d ʼ/v /v /n /k ı/v /u /p /r /u /n /w MVP/nx /n ʵ/i /w
CHARACTERS = 
RELWORD = ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = ЩĻƣΪ״̬ԣʧȥ˶ѵΡ
POS_TAG = /v Щ/q /v /m /n /u /ng /f /ns /w Ϊ/c ״̬/n /an /w ʧȥ/v /u /n /u /vn /w
CHARACTERS = 
RELWORD = ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = ˵ĴǳΣգÿһ֧ӣԻ׺Ķ֡
POS_TAG = /n /n /u /n /w /d ǳ/d Σ/an /w /c /d /v ÿ/r һ/m ֧/q /v /d /v /n /u /n /w /d /v /v ׺/an /b /n /w
CHARACTERS = 
RELWORD = ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = ڻóMVP֮ǡʱ䣬ƱһǡĶ֣һѡ24µĶ׷ǵĵ·ϣʿ׺Ķ֣Ƿɵġ
POS_TAG = /p /v /n /v MVP/nx ֮/f /w /p /d ǡ/a /u ʱ/n /w Ʊ/nr /v /u һ/m /d ǡ/a /u /n /w һ/m /v /r ѡ/v 24/m /q /n /b /n /w /p ׷/v ǵ/nr /u ·/n /m /w ʿ/n /r ׺/an /b /n /w Ƿ/n /v /v /u /w
CHARACTERS = Ʊ;ǵ;
RELWORD = ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = ,ֻѡ,ѵʱ,ѡӱ,ʧ,ĳһ,û˸о˭İ.
POS_TAG = /c /nr /y ,/w /r ֻ/d /v ѡ/v /n ,/w /p /n /d /a /u ʱ/n ,/w /r /v ѡ/v ӱ/v ,/w /r /v ʧ/v ,/w /r /v /p ĳ/r һ/m /q /vn /n ,/w /c /r û/v /r /v /n о/n ˭/i /b /an ./w
CHARACTERS = ;
RELWORD = ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = ҪĶ,ֻֻǸһɹ,һʧܵĥ뿼,Ķʼһĸվһս.
POS_TAG = /r /v /u /n /v /r Ҫ/v /v /r /u /n /an ,/w /r /d /v ֻ/d /p ֻ/d /v /p /n /k һ/d /v ɹ/an ,/w /d /v /v /r һ/d /v ʧ/v /u ĥ/vn /c /vn ,/w /v /r /u /n /v /r /v ʼһ/i /u /p /n /k վ/v /p һ/s ս/vn ./w
CHARACTERS = 
RELWORD = ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = ,һʧܾͻԹӵԱ䶯,ԹѵķӲ,ԹԼ,еʧȥ.
POS_TAG = /c /nr /y ,/w һ/m /v ʧ/v /d /v Թ/vn /n /u Ա/n 䶯/vn ,/w Թ/vn /n /u /v /a ,/w Թ/v Լ/r /u /s /v /v ,/w /p /b /u ʧ/vn /v /m /n /v ȥ/t ./w
CHARACTERS = ;
RELWORD = ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = һһָо:ƱѰҾܶĵ÷ֻ,ѰҾֵܶĻ.
POS_TAG = /v /r /m /n /v /n /u /r һ/m /q /v һ/m /q о/n :/nx Ʊ/nr /p Ѱ/v /d /a /u ÷/n /n ,/w /nr /p Ѱ/v /d /a /u /vn /n /u /n ./w
CHARACTERS = Ʊ;;
RELWORD = ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = Ʊȵĵ÷ֶǳĶ,ѡ,ͻƵ,Ҳѡǵƶ_Ͷ,ر˵Ļζһ,Զ֪һʲô.
POS_TAG = Ʊ/nr /u ÷/v ֶ/n /v /a /u /a /b ,/w /r /v ѡ/v /n ,/w /v ͻ/v /v /j /f ,/w Ҳ/d /v ѡ/v ǵ/nr /u /n /n _/nx /f /v Ͷ/vn ,/w ر/d /v /r /v /p /n /u ζ/vn /n /u /r һ/m /q ,/w /n Զ/d /d ֪/v /r /u /f һ/m /q /v ʲô/r ./w
CHARACTERS = Ʊ;ǵ;
RELWORD = ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = ,ȻҲѡͻ,ǰǴ¶ָͬȼ,ȻֻҦ,Լѡްյ.
POS_TAG = /c /nr /y ,/w /r Ȼ/c Ҳ/d /v ѡ/v ͻ/vn ,/w /c ǰ/n /v /m /n /f /n /p /r ͬ/a ȼ/n /u ,/w Ȼ/c /d ֻ/d /v /v Ҧ/nr /v /r /v /v ,/w /c Լ/r ѡ/v /v /v /u /n ./w
CHARACTERS = ;Ҧ;
RELWORD = ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = ƱѾ54ܾ3ھеĶһͶȶ,ŴҶȥĸϳӦòİ,ƱԽǲܵ,Խᷢӿµ,ʹüеĽϣԼڹؼʱһƱһԱ.
POS_TAG = Ʊ/nr Ѿ/d /p /r /p /r 5/m /q 4/m /v /b /vn 3/m /v ھ/n /f /u /m /f һ/m Ͷ/v /v /r /u ȶ/n /c /a /ng ,/w /v /r /p /r ȥ/t /u ϳ/vn /n Ӧ/v /d /v İ/a /y ,/w Ʊ/nr /p Խ/d /d /v /u /n /f ,/w /d Խ/d /v /v /a /u /n ,/w /r ʹ/v /d /b /u /n /d ϣ/v Լ/r /u /n /f /p ؼ/n ʱ/d /v һ/m /v Ʊ/nr һ/u /u Ա/n ./nr
CHARACTERS = .;Ʊ;
RELWORD = ;
RELCOMB = .,Ʊ->;
-----------
SENTENCE = Ʊȵÿһιؼʱ̵ĳֶѶֵᵽɤſ.
POS_TAG = Ʊ/nr /u ÿ/r һ/m /q ؼ/n ʱ/n /u /v /n /d /v /p /n /u /n ᵽ/v ɤ/n /q ./w
CHARACTERS = Ʊ;
RELWORD = ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = ׽ȶͶѹƶ֣2˫γɽʱּͻΪѴᣬؼʱϰ볡ǰ90ʹͻּ÷ֿʼ°볡ʼһͶ𷴹ʱ򣬿ƱѸ÷ģʽȡ7֣ȫӽ񳱽ûӴȷȵʱֿʼ
POS_TAG = /m /q /v ȶ/a /u /f Ͷ/v ѹ/vn /n /w /m 2/m /q ˫/n γ/v /v ʱ/ng /w /d /a /u ͻ/v /n Ϊ/p /n /v /n /w /r /q /d ؼ/a ʱ/n /w ϰ볡/n /v ǰ/f /w /u 9/m /w 0/m /v /j /d /p /r ͻ/d /v /nr ÷/n ʼ/v /w /t /m /q ʼ/v /w /j /v һ/m /q /f Ͷ/v /v /v /u ʱ/n /w Ʊ/nr Ѹ/ad /v ÷/n ģʽ/n /w /n /u ȡ/v 7/t /w /v ȫ/n /vn /n /d /n û/v /w /c /p /n /a ȷ/n /vn /u ʱ/n /w /r /d ʼ/v /i /w
CHARACTERS = ;Ʊ;
RELWORD = ;;
RELCOMB = ,Ʊ->;
-----------
SENTENCE = ȻԱ¶ķ嶯ıΪǲǴһ˫ߺšħЬֶٴеֹǸ˶ﵽˣֵĵڣڵõϴĺٺ󣨿Ʊȵȡ7ܹźŵʼڹӶ֣1143ñݳϳı֡
POS_TAG = Ȼ/d /w /r /q /u /z Ա/n /d /v ¶ķ/nr /w /v /v 嶯/an /u /vn /v /r Ϊ/v /r /v /d /v /v /u һ/m ˫/q /w /ns /m /q /w /f /u ħ/n Ь/n /w /v ֶ/nr /v /s /b /n /j /j /u Ǹ/r /n /w /r /l /b /n /d /v /v /n /m /y /w /v /n /b /m /j /w /p õ/v /a /a /u /vn /f /w Ʊ/nr /u /u ȡ/v 7/t /v ܹ/v /u źŵ/n /w /w /r ʼ/v /p /v /f /m /v /n /w /dg /vg 11/t 4/m /ng 3/m /v ñ/ng /u /n /v /m /q /m /q /u /vn /w
CHARACTERS = ¶ķ;Ʊ;ֶ;
RELWORD = ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = Ʊֻ22ֶȴӮǿ30ֵʱǻ˵ʲô
POS_TAG = /p Ʊ/nr ֻ/d /v 22/t /c /n /n ȴ/d Ӯ/v /f ǿ/a /n 30/t /u ʱ/n /w /r /d /v ˵/v ʲô/r /w
CHARACTERS = Ʊ;
RELWORD = ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = ٴλǵʯһ˲򾭹˺ĸ˵֣ǵÿһȶ־һ㣬ǿĴ˺Ѷ֡
POS_TAG = /v /r ٴ/d /v /r /n ʯ/n /b һ˲/t /w /n /v /u /n /n /m /q /n /u /n /w /r /u ÿ/r һ/m /q /d /v /n /p һ/t /w /r /v /a /u /vn ˺/vn /n /w
CHARACTERS = 
RELWORD = ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = ƱѾ֤ߵĶѸǿ󣬶սʱԵ81֣ߵĶֵñʱҲԵ9ҪʱǷضõԱ
POS_TAG = /r /n /w Ʊ/nr Ѿ/d ֤/v /u /r /v /v /s /u /n /d ǿ/a /w /d ս/v /u ʱ/n /r /v /ag /ng /v /v 81/t /w /p /r /s /u /n ֵ/v /p /r /v /u ʱ/n /w /r Ҳ/d /v /dg /vg 9/m /q /vn /w / /n Ҫ/v /u ʱ/n /w /r /d /v /v /vn /v /d /a /u Ա/n /w
CHARACTERS = Ʊ;
RELWORD = ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = ӿƱȵıֿȻӹɵģǵĽٽʱǴ÷֣Ȼһ磬źǣڵĿƱȺѾڡѵ÷ˣ
POS_TAG = /p Ʊ/nr /u /vn /v /w /r /u /n Ȼ/d /v ӹ/l /b /w /d /v /m /q ٽ/v /v ʱ/ng /u /r /q /m /q /v /q /w Ȼ/d /v /v /q /f /n һ/a /u /a /a /w ź/a /u /v /w /t /u Ʊ/nr /v Ѿ/d /v /d /w /v /w /n ÷/n /y /w
CHARACTERS = Ʊ;
RELWORD = ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = ҲʥڵÿƱڱˣϾڵĿƱѾӵĸˣҲڱѾźӡŮʥˡ
POS_TAG = Ҳ/d /d /v ʥ/t /u /n /v Ʊ/nr /p /vn /f /v /n /y /w Ͼ/d /t /u Ʊ/nr Ѿ/d /v /m /q /n /u /n /y /w Ҳ/d /r /p /vn /f Ѿ/d /v /u /c /n /w Ů/n /v ʥ/t /y /w
CHARACTERS = Ʊ;
RELWORD = ;Ů;;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = ѱֵĸõ뷨ûǣƱҲûҪԼΪġǡɣ
POS_TAG = /r /v /v /n /v /u /d /a /u 뷨/n û/d /v /w /c /w Ʊ/nr Ҳ/d û/v Ҫ/an /v Լ/r Ϊ/v /vn /u /w /n /w /y /w
CHARACTERS = Ʊ;
RELWORD = ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = ڶȻʱԱڵĽͶʱԥӣƱǴֻܼӴǵѹʱӦͦƵʱٸѴҲ١ֻܸ
POS_TAG = /v /p /p Ȼ/a ʱ/d /w /n /n Ա/n /p /m /q Ͷ/vn ʱ/ng ԥ/a /u /n /w Ʊ/nr /r /p /r /v ֻ/v Ӵ/v /r /u ѹ/n /w /p /r ʱ/n /w /r Ӧ/v ͦ/i /w /p /r /v /v /n /u ʱ/n /w /d /p /n /vn Ҳ/d /d /a /w /r ֻ/d /v /v /u /r /v /w
CHARACTERS = Ʊ;
RELWORD = ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = ڱǰһȴΪʤףˡ
POS_TAG = /r /d /p /v /v ǰ/f /r /p /n /v /u һ/m /vg /w /c /r /t ȴ/d Ϊ/v ʤ/vn /c ף/v /y /w
CHARACTERS = 
RELWORD = ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = ȥǣǾе뷨ĽڱҸ⣬鷳ǲ֪ʲôطÿһȺ¶϶ʱҾͻᷢ
POS_TAG = /w ȥ/v /v /r /w /r /d /v /r /n /f /b /u 뷨/n /w /p /m /q /vn /f /r /p /n /vn /n /w /p /r /v 鷳/an /w /v /r /d ֪/v ʲô/r ط/n /vn /w /c ÿ/p /r һ/m /v Ⱥ/n /f ¶/v ϶/n /c /n ʱ/ng /w /r /d /v /v /vn /w
CHARACTERS = 
RELWORD = ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = "һ᲻ϳȡҽһ˵ʵԼֻҽ˽ҲӲű˵Լ¼û취ϳ
POS_TAG = "/w /r /v /d /v ϳ/v ȡ/v /p ҽ/n /u /n /w һ/m /n /u /n ʵ/d Լ/r /d /d /a /w ֻ/d /v ҽ/n /d ˽/v /n /w /r /d /v /vd Ӳ/v /n /n /w /v /v Լ/r /f /v /m /q /vn û/v 취/n /m /q /m
CHARACTERS = 
RELWORD = ҽ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = һһҵδ޹Ҹ绰ȻٸҸ绰аְ֣ú÷һ¡
POS_TAG = һ/m /r /v /p /r /u δ/n /v /q 绰/n /w Ȼ/c /d /p /n /v /q 绰/n /w /v ְ/n /w /r /v ú/d /v һ/m /w
CHARACTERS = 
RELWORD = ְ;;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 󲿷ʱ䣬ҵĶǶϣõЩӦΪ֧ӵĺĺͷ
POS_TAG = 󲿷/m ʱ/n /w /r /u /n /k /d ϣ/v /p /r /r õ/v Щ/q /n /w /r Ӧ/vd Ϊ/v /r ֧/q /n /u /n /c ͷ/l /w
CHARACTERS = 
RELWORD = ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = NBAĽǳ˵GoodDefense!
POS_TAG = NBA/nx /u /n /k /d ˵/v /w /w GoodDefense/nx !/w
CHARACTERS = 
RELWORD = ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = ܿѷָҲһֱ׷ʵԼȫΪֹ
POS_TAG = ܿѷ/nr /n /u ָ/vn /r Ҳ/d һֱ/d ׷/v /v Լ/r ȫ/ad /v /v Ϊֹ/u /w
CHARACTERS = ܿѷ;
RELWORD = ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = ȻҲн˵Ʊȳ࣬ͬʱƱȵĽҲڲӡ
POS_TAG = Ȼ/c Ҳ/d /v /n /v ˵/v Ʊ/nr /v /d /a /w /c ͬʱ/n Ʊ/nr /u /n Ҳ/d /p /d /v /w
CHARACTERS = Ʊ;
RELWORD = ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = ʱƱȾöصĽ࣬Ȩֿɳ֮
POS_TAG = /v ʱ/d /w Ʊ/nr /d /v /a /u /n /w /v /v Ȩ/n /w /d /p /n ɳ֮/i /w
CHARACTERS = Ʊ;
RELWORD = ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = ƱԱĿռ䷽ܳɫֵʱ䡣
POS_TAG = Ʊ/nr /p /v /c /vn Ա/n /u ռ/n /n /d ɫ/a /w /d /p /n /vn /u ʱ/n /w
CHARACTERS = Ʊ;
RELWORD = ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = ĶȻͬʱߵƶҲöʱڸ߶Ƚ״̬
POS_TAG = /r /u /n /a Ȼ/n /w ͬʱ/c /n /u ƶ/vn Ҳ/d /v /n ʱ/d /v ߶/d /a ״̬/n /w
CHARACTERS = 
RELWORD = ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = һиĽˡ
POS_TAG = /n /d һ/m и/an /w /r /u /vn /d /v /y /w
CHARACTERS = 
RELWORD = ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = עȲѵͲNBA㣬׵ȰڿƱȵС
POS_TAG = /w /c /d ע/v /n /c /n /q /u /n ѵ/vn /d /v /p NBA/nx /vn /ng /w /w /n /u Ȱ/vn /d /v /p Ʊ/nr /u /s /w
CHARACTERS = Ʊ;
RELWORD = ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = ٶɿƱȵ쵼ʱ֧ӻռش
POS_TAG = /p /n ٶ/d /v Ʊ/nr /u 쵼/n /n /u ʱ/n /w /v /r ֧/q /n /v /v ռ/n ش/vn /w
CHARACTERS = Ʊ;
RELWORD = 쵼;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = ƱʼߣԶͶΪɱ˶֣Ӿ緶
POS_TAG = /r /q /vn /w Ʊ/nr /n /d /a /w /p /n /f Զ/a /n Ͷ/vn Ϊ/v ɱ/vn /n /w /n /c /v /v /n /ag /v /n 緶/n /w
CHARACTERS = Ʊ;
RELWORD = ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = ϰʱ7458ȹ16֣Ʊ6Ͷ3У2Ͷ1У1211Уõ186ѿָвͬõ18֣°ʱͻ䣬ǿƷʱ2Уùɴת˫117117ʱʱ1511ܹƱȶ9֣ΪӮ˱
POS_TAG = ϰʱ/t /w /n 74/m /w 58/m /vn /n 16/t /w Ʊ/nr 6/m Ͷ/v 3/m /f /w /n 2/m Ͷ/v 1/m /v /w /v 12/m /v 11/m /v /w õ/v 18/t 6/m /vn /w /n /nr ָ/n /a ͬ/a õ/v 18/t /w °ʱ/t /w ͻ/i /w /n ǿ/n /v /w /c /d /v /f ʱ/n /nr 2/t /v /w /d /v /n /v /a ת/vn /w ˫/n 117/m /w 117/m /v ʱ/n /w ʱ/n /w /n 15/m /w 11/m /v /n /w Ʊ/nr /d /v 9/t /w /i Ϊ/p /n Ӯ/v /u /n /w
CHARACTERS = Ʊ;;;
RELWORD = ;
RELCOMB = Ʊ,->;Ʊ,->;,->;
-----------
SENTENCE = 16գգƱȲֺöѱøã123104ʤ
POS_TAG = 1/t 6/t /w /t /w /w Ʊ/nr ֺ/i /v /v /v /n /v /u /d /a /w /n /n /n 123/m /w 104/m ʤ/v /v /b /w
CHARACTERS = Ʊ;
RELWORD = ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = ԲֵͬıƱȲȡֽȻͬĽʽҲȡʤ
POS_TAG = /m /q /vn /w /p ͬ/a /n /u /vn /w Ʊ/nr ȡ/v /u /m /q Ȼ/d ͬ/a /u /vn ʽ/n /w /c /n Ҳ/d ȡ/v /u /m /u ʤ/v /w
CHARACTERS = Ʊ;
RELWORD = ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = ƱʱƣǿӦǿ˿Ʊϵľ޴仯ƱѲǹȥǸɱֺ͵÷ֻѵķӺӵѾĿռҪλá
POS_TAG = /r /m /q /vn /w Ʊ/nr ʱ/i /w /v /n /v /u /r Ӧ/vn /vn /u /n /w /v /n /v /u Ʊ/nr /s /u ޴/a 仯/vn /w Ʊ/nr /d /d /v ȥ/t /u Ǹ/r /a ɱ/n /c ÷/n /n /w /n /u /vn /c /n /u /n Ѿ/d /d /p /r Ŀ/n /f ռ/v Ҫ/b λ/n /w
CHARACTERS = Ʊ;
RELWORD = ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = ͬʱ˹ջȫߵƱܿѷջȫߵĽԼǿƱأ
POS_TAG = ͬʱ/c /w ˹/nr ջ/v /u ȫ/a /n /a /u Ʊ/n /w ܿѷ/nr ջ/v /u ȫ/a /n /a /u /n Լ/n /w /c Ʊ/nr /y /w
CHARACTERS = ˹;ܿѷ;Ʊ;
RELWORD = ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = ˽һ˽Ʊȵİ˹ȻҲ֪Ʊȵ룬ɵȫѡ09ͬߣΪNBAʷ޴ϰ塣
POS_TAG = /p /n ˽/v /n һ/u ˽/v Ʊ/nr /u ˹/nr Ȼ/ad Ҳ/d ֪/v Ʊ/nr /u /n /u /v /w /r /d /v ɵ/an /v /v ȫ/a /n /d /v /u /n ѡ/v /p 09/m /q /v ͬ/n /a /ng /c /v /w /c /r /v Ϊ/v NBA/nx ʷ/n /d ޴/a /u ϰ/n /w
CHARACTERS = ˹;Ʊ;
RELWORD = ;;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = һܾ̣һսһֱȣͷʧ֣ڶսڿƱȵĴͷ÷ıת19ֵ󣻵սصоյӮ¶֣սģһ23ֵ±תԺıѾûˣȻһսıҲ˵֧ӵ¶
POS_TAG = /d /v /v һ/m /b /vn /u /n /w һ/m ս/vg /n /n һֱ/d /v /w /c /f ͷ/n /n ʧ/v /v /v /n /w ڶ/m ս/vg /w /p Ʊ/nr /u /vn /f /f ͷ/n /p /a /u /vn ת/v 19/t /u /a /w /m ս/vg /w ص/v /n о/l /u Ӯ/vn /f /n /w /m ս/vg /v /v /u /w /p һ/d /v 23/t /u /n /f /p ת/v /w Ժ/f /u /vn Ѿ/d û/v /n /y /w Ȼ/d /f һ/m ս/q /u /vn Ҳ/d /v ˵/v /r ֧/q /n /u ¶/v /w
CHARACTERS = Ʊ;
RELWORD = ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = ǣǽܿѷǿƱȵĶѣǿƱԼŶĿɿԡ
POS_TAG = /c /w /c /v ܿѷ/nr /w /d /v Ʊ/nr /u /n /w /d /v Ʊ/nr Լ/r /d /v /r /q Ŷ/n /n /u ɿ/n /w
CHARACTERS = ܿѷ;Ʊ;
RELWORD = ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = ԴӺһν˴ܾ£е˺һгɹҫ˳MVPѫ£ζͬʱΪκʧܳеһΣĶжôͶٹ
POS_TAG = /p /r /d /v /f һ/m /q /p /n /n /v /v /b /vn /u /n /f /w /r е/v /u /n /n һ/r ɹ/a /u ҫ/an /w /v /u /n /v MVP/nx /u ѫ/n /w /r ζ/v /r ͬʱ/d /d Ϊ/v /v /v /u κ/r ʧ/v е/v һ/m /n /w /c /r /u /n /v ô/d /v /c /r /v /vd /w
CHARACTERS = 
RELWORD = ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = TD԰˿ڲеڻ£Χ׷½ءӲһֶֹƱȵͻƣص˹̹˹Ʊһڵ˺ֵķغ
POS_TAG = /p TD/nx /s ԰/n /w /n /v /p /n /u ڻ/vn /f /w /p Χ׷½/v /w Ӳ/v /u һ/r ֶ/n ֹ/v Ʊ/nr /u ͻ/vn /w ص/v ˹̹˹/n /w Ʊ/nr һ/u /v /p /n /ng /u /vn /f ˺/v /v /n /u /vn /c /j /n /w
CHARACTERS = Ʊ;
RELWORD = ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = KOBEO֮ìܼ,޼ֵ,շĿɳ.
POS_TAG = /c /p KOBE/nr /c O/nr ֮/f /u ì/an /v ,/w /r /p /d ޼/i /u ֵ/n ,/w /d Ŀɳ/i ./w
CHARACTERS = KOBE;O;
RELWORD = ֵ;
RELCOMB = KOBE,O->ֵ;
-----------
SENTENCE = µľչˣΪζѣƱ2006-07÷ֿ񳱣ʶǴģٳֻ͵÷֣ԱöҲ빱ףǣķϥ˳սߣƱȱͷĵһֿ¸48֡
POS_TAG = /a /u /n չ/v /r /w Ϊ/c /d /v /n /w Ʊ/nr 2006-07/m /v /v ÷/n /n /w /t /r ʶ/n /v /r /v /a /u /w /r /d /v /v /n /c /v /q /w Ա/d /v /n /k Ҳ/d /v /n /w /c /w /t ķ/nr /c ϥ/n ˳/v /u ս/n /w Ʊ/nr /p ȱ/v /r ͷ/n /b һ/m /k /c /a /v /f /u /n /a /a 48/t /w
CHARACTERS = ķ;Ʊ;
RELWORD = ;
RELCOMB = ķ,Ʊ->;
-----------
SENTENCE = ոϰڰ򴫸Ķѵʱ򣬲һؽ׽ʱڣֻƵͻЩͻʱ˼ѣʱȴͷ۲ѡ
POS_TAG = /p /r ո/d ϰ/v /p /p /n /v /p /r /u /n /u ʱ/n /w /c /v /u /r һ/m /q /u /p /n /v /v /ng /ng ʱ/ng /w /v /t /w /r /v /u /d /v /ad /v /w /r /v /d Ƶ/a /u ͻ/v /m /q /w Щ/r ͻ/v ʱ/d /v /v /n /l /w ʱ/d ȴ/d /v /n ͷ/a /v /w
CHARACTERS = 
RELWORD = ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = ֲڿƱĿںš򡱡вͬˣ֪ʶͬԼĶΡ
POS_TAG = /d /r /ad ֲ/v /p Ʊ/nr /n /u ں/n /w /w /p /r /n /w /w /t /v /m /a /m ͬ/a /u /w /p /n /c ֪ʶ/n /u ͬ/vd /v /w Լ/c /p /r /u /n /k /v /u /vn /w
CHARACTERS = Ʊ;
RELWORD = ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = ķ뿪ˣ뿪ĻԷǣɨֵĴӣΪͻƵʱֱŪúԥֻð
POS_TAG = /p ķ/nr 뿪/v /y /w 뿪/v /u /v /n /r /v /q /v /w ɨ/v /v /n /u /n /u /n /w Ϊ/p /r /w /p ͻ/v /u ʱ/n /n /p Ū/v /u /d ԥ/a /w ֻ/v ð/vd /p /t /n /v /n /w
CHARACTERS = ķ;
RELWORD = ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 쵼ʣ̫ˣͱƬһ㣬ҪƱڶ߶ķΪض˵һв
POS_TAG = /c /r /v 쵼/n /w /nr /w /r /u /n ̫/d /a /y /w /d /u /u /u Ƭ/u /u һ/ / / /w /r Ҫ/v Ʊ/nr /p /s /v /w /v /r /v /v /v ķ/nr Ϊ/v /v /ag /u һ/d в/v /w
CHARACTERS = ;Ʊ;ķ;
RELWORD = 쵼;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = ʥսʱƱڹ罻ۻУ2812壬ԺͶǶʧС
POS_TAG = /p ʥ/t ս/v /f ʱ/ng /w Ʊ/nr /p /n 罻/n ۻ/v /f /w /v 28/t 12/m /n /w /v /n /c /n /k /d ʧ/vd /v /w
CHARACTERS = Ʊ;
RELWORD = ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = ܻǰƱŴӣ̫ӡᾡס̫ĽMikeDAntoniҪ϶ַŭˣܿѷҲɡ
POS_TAG = /v /v /ng /p ǰ/f /w Ʊ/nr /v /u /v /n /w ̫/n /u ӡ/nr /v /d /v ס/v /r /w ̫/n /u /n MikeD/ /d Ҫ/v /p /r /u /a /n ŭ/v /u /w ܿѷ/nr /w Ҳ/d /r /y /w
CHARACTERS = ܿѷ;Ʊ;ӡ;
RELWORD = ;;
RELCOMB = ܿѷ,ӡ->;ܿѷ,Ʊ->;ܿѷ,ӡ->;
-----------
SENTENCE = ѮǰƱȱ縺˫ȷ벢ףͬʱ֤˵ľԡ
POS_TAG = /d /p /t Ѯ/t ǰ/f /w Ʊ/nr /d 縺/v ˫/b /n /w ȷ/v /n /v /v /c /v /n /w ͬʱ/c ֤/v /n /n /u /n /w
CHARACTERS = Ʊ;
RELWORD = ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = ڰõҽԺϵ֪ԼĺѲ֮󲻶ϵĲﲻϵֹҪҪžͳҽԺ~~֪ȥ˭ڿ֮Ǹ򳡣
POS_TAG = /p /ns /d /a /b ҽԺ/n /f /w /p /nr ֪/v Լ/r /u /n /d /v /v ֮/f /d /u /v /w /r /s /d /v /u ֹ/v /n /r Ҫ/ag /v /w /r Ҫ/v /v /vd /d /v /v /u ҽԺ/n ~~/nx /r /d ֪/v ȥ/v /v ˭/r /v /p /v /u /m ֮/f /d /v /u Ǹ/r /n
CHARACTERS = ;
RELWORD = ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 궼ǸϺͿƱ˺ܴɭȻĬĬŵĹϵȴֵͬһ㡣
POS_TAG = /t /d /d /v /n /u /nr /c Ʊ/nr /ad /v /u /d /a /u /n /w ɭ/nr Ȼ/c ĬĬ/i /c /p /r /m /u ϵ/n ȴ/d /v ͬ/v /a ֵ/n һ/a /w
CHARACTERS = ɭ;Ʊ;;
RELWORD = ֵ;
RELCOMB = ɭ,Ʊ->ֵ;ɭ,->ֵ;Ʊ,->ֵ;
-----------
SENTENCE = Ʊû˵ʲôֻ߶Է㻹أ
POS_TAG = Ʊ/nr û/d ˵/v ʲô/r ֻ/d /v /p /n /v Է/n /w /r /d /v /r /r /n /y /w
CHARACTERS = Ʊ;
RELWORD = ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = ԶƲ΢΢һЦԼ˵İɣһܹھָģ
POS_TAG = /c /r /p /u Զ/s /u Ʋ/n ΢΢/b һ/m Ц/v /w /c /p Լ/r ˵/v /w /n /r /v /y /w /r /v /p /b ھ/n ָ/n /f /v /r /u /w
CHARACTERS = 
RELWORD = ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = Ʊȱٵ쵼ǵʤͬѰ׷ܾñΪʱ䡣
POS_TAG = /c /vg /w Ʊ/nr ȱ/v /u /v 쵼/n /n /w /c ǵ/nr /r /p ʤ/v ͬѰ/l /u ׷/vn /c /v /w ܾ/vd /v /vn Ϊ/v /n ʱ/n /w
CHARACTERS = Ʊ;ǵ;
RELWORD = 쵼;
RELCOMB = Ʊ,ǵ->쵼;
-----------
SENTENCE = ǵÿսȥƭĶѻԡ
POS_TAG = /ag /ng ÿ/r /d ս/v /w /d /v ȥ/v ƭ/v /r /u /n /c /n /w
CHARACTERS = 
RELWORD = ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = ҪЩͱ֤бӣ쵼֧ӣǵڹţ
POS_TAG = /c /r Ҫ/v /v Щ/r /w /d /d ֤/v /r /v /n /v /v /r /u /n /w 쵼/n /r ֧/q /n /w /d /v ǵ/nr /d /p ţ/nz /n /v /u /u /r /w
CHARACTERS = ǵ;
RELWORD = 쵼;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = ޷ǵĶ뿭˵ܾôû
POS_TAG = /r /d ޷/v /v /w /ag /ng /v /r /u /n /p /p /n /u /b /vn /f /v /u ô/r û/v /n /w
CHARACTERS = 
RELWORD = ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = ڡСʵۡղķ˹ճ֮ǰNBAйԱļ¼ڿƱȵġ
POS_TAG = /p /w С/a ʵ/n /w ղķ˹/nr ճ/l ֮ǰ/f /w /d NBA/nx /b /v /p /d /a Ա/n /u ¼/n /d /v /v Ʊ/nr /u /w
CHARACTERS = Ʊ;ղķ˹;
RELWORD = ʵ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 񣬿ƱȺͽܿѷٲȻΪһԡģʦͽ
POS_TAG = /t /w Ʊ/nr /c ܿѷ/nr ٲȻ/v Ϊ/v /u /d һ/m /q /w ģ/n ʦͽ/n /w /w
CHARACTERS = ܿѷ;Ʊ;
RELWORD = ʦͽ;
RELCOMB = ܿѷ,Ʊ->ʦͽ;
-----------
SENTENCE = Ʊѵҿ⣬ǣǷӦûһָʵķʽأ
POS_TAG = Ʊ/nr /v /v /n /u /n /r /v /v /w /c /w /r Ƿ/v Ӧ/v /v һ/m /q /d /a /u ʽ/n /y /w
CHARACTERS = Ʊ;
RELWORD = ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = ʱ򣬰򴫸δؾõķʽ
POS_TAG = ʱ/d /w /p /n /v /p /n δ/d /d /v /d /a /u ʽ/n /w
CHARACTERS = 
RELWORD = ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = ʵƱӦ񵱳ǵúѧѧԼĵ÷ȶһĸ߶ȣٸ30֣Ȼȥһ¶ѵسҪΧֵ3֣
POS_TAG = ʵ/d /w Ʊ/nr /a /u Ӧ/v /p /t /u ǵ/nr ú/d ѧѧ/v /w /d /v Լ/r /u ÷/n ȶ/an /p һ/b /u ߶/n /w /d /v 30/t /w /w Ȼ/c /d ȥ/v /v һ/m /n /u س/n /w Ҫ/d /v Χ/s /n /b 3/t /w /w
CHARACTERS = Ʊ;ǵ;
RELWORD = ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = һڣֻ25֣ͳ5Ķһһε˽Ҳ1624
POS_TAG = һ/m /q /w /r ֻ/d /v /n /u 2/m /q /v 5/t /w /c /v /v /u 5/m /q /vn /w /d /v /r /u /n /k һ/m /q /d һ/m /q /u /v /u /n /b ˽/an /w /n /n Ҳ/d /p 16/m /p 24/m /a /w
CHARACTERS = 
RELWORD = ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 06쵽ʱƱȾٶ裬ܿѷҪߵĶѸΣϾ˵ġ
POS_TAG = /p 06/m /q /t /v ʱ/ng /w Ʊ/nr /v /d /n /w ܿѷ/nr /v /r Ҫ/v /p /s /u /n /d /a /u /vn /w Ͼ/d /v /v /m /q /n /u /w
CHARACTERS = ܿѷ;Ʊ;
RELWORD = ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = ϰƱȺĶҲһֱúܺá
POS_TAG = /m /m /n /w Ʊ/nr /c /r /u /n Ҳ/d һֱ/d /v /u /d /a /w
CHARACTERS = Ʊ;
RELWORD = ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = ûһΰԱҪһΰĽ죬ΰõ
POS_TAG = û/d /v /w һ/m ΰ/a /u Ա/n Ҫ/v һ/m /d ΰ/a /u /n /f /v /w /d /v /p ΰ/a õ/v /nz /w
CHARACTERS = 
RELWORD = ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = һﰺѧľػѧԺһǸӾǿƱ,ػѧԺҲǿƱȵĺѣ
POS_TAG = /r /v һ/m /q ﰺ/ns ѧ/n /c /r /b /n ػѧԺ/nt /b һ/m /k /n /w /w /nr /w Ǹ/r /n /d /v Ʊ/nr ,/w /v /r /u /v ػѧԺ/nt /u /n /n /w /r Ҳ/d /v Ʊ/nr /u /a /n /w
CHARACTERS = ;Ʊ;
RELWORD = ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = Τ˹˳˹ָķһݸߵкͼͻƶֵķأĶֺǿһͻƿƱûгɹЩϵȻûڶһƯĿ˶ֵķع֡
POS_TAG = /w Τ˹/nr ˳/p ˹/nr /u ָ/v /u /n /r /v һ/m ݸ/z /b к/n /w /r /d /p ͼ/v ͻ/vn /n /u /vn /w /r /u /n /d ǿ/a /w һ/m /q ͻ/v Ʊ/nr û/v ɹ/an /w /n Щ/d /p /v /v /w /c /r Ȼ/d û/v /vn /w ڶ/m /q /r /v /u һ/m /q Ư/a /u /ng /f /v /v /u /n /b /v /v /e /d /w
CHARACTERS = Ʊ;˹;Τ˹;
RELWORD = ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = ǸػѧԺĺҲõ35֣ʤǿƱȣڱ5ӣͻƣһƯķʹȷֶ9896ﰺѧʤ
POS_TAG = /r /u Ǹ/r ػѧԺ/nt /u /a /n Ҳ/d õ/v 35/t /w /c ʤ/n /a Ʊ/nr /w /r /p /vn /u /f 5/t /n /w /n ͻ/vn /w /s һ/m Ư/a /u /n /v /n ʹ/v ȷ/n /v /p 98/m /p 96/m /w ﰺ/ns ѧ/n /t ʤ/v /w
CHARACTERS = Ʊ;
RELWORD = ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = Ʊȸһʱʶ31ʤ3սȡAAAAݹھƱMarpleNewtowеıеõĵ¸50֣ȻChesterеı34Լ15塢69ñıִսʤֲʹԼһAAA
POS_TAG = /w Ʊ/nr һ/n /u ʱ/n /d /v /n /p 31/m ʤ/v 3/m /v /u ս/n ȡ/v AAAA/nx /q /n ھ/n /w /p /d Ʊ/nr /p /p MarpleNewtow/nx /a /f /u /vn /f õ/v /u /r /n /n /n /u /a /a 50/t /w Ȼ/c /p /p Chester/nx /a /f /u /vn /f /p 34/t Լ/c 15/m /q /n /w 6/m /q /vn /c 9/m /q /v ñ/ng /u /vn /vn /n սʤ/v /n /c ʹ/v Լ/r /n /v һ/m /n /u AAA/nx /n /ng /w
CHARACTERS = Ʊ;
RELWORD = ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = ĸ1973-1983ֱЧ76ˡ촬
POS_TAG = /r /u /n /p 1973-1983/m /m /q /f ֱ/d Ч/v /u 76/n /w 촬/n /w /n /w
CHARACTERS = 
RELWORD = ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = ׵ŴƱȵĸ쳤30ף˶.
POS_TAG = /v /r /n /u Ŵ/n Ʊ/nr /u /c /c /v 30/m /q /w /c ˶./nr
CHARACTERS = Ʊ;˶.;
RELWORD = ;
RELCOMB = Ʊ,˶.->;
-----------
SENTENCE = ƱȶĶѰ.
POS_TAG = /w Ʊ/nr /p /r /u /n /nr ./w
CHARACTERS = ;Ʊ;
RELWORD = ;
RELCOMB = ,Ʊ->;
-----------
SENTENCE = ˶ӵ˹ԿƱȺš
POS_TAG = /w /n /n /n /u /n ˹/nr /p Ʊ/nr /v /u /w
CHARACTERS = ˹;Ʊ;
RELWORD = ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = ߷󣬿ƱȽ£ǸֵĶѾܳλҪ򣬶Ʊȴƺûпһҫ۵ĿضԱͶƺƯأǿ
POS_TAG = /n /vn /f /w Ʊ/nr /v /n /w /v /u /m /f /w /r /u Ǹ/r /a /u /n /p /s Ѿ/d /v /v /u λ/n /p /r Ҫ/v /n /w /c Ʊ/nr ȴ/d ƺ/d /a û/d /v /w һ/m /q ҫ/a /u /ng /f /v /v /d /v Ա/n /w /s /v Ͷ/v /w /n /d Ư/a /w /n /y /w /d /v /n /n /w
CHARACTERS = Ʊ;
RELWORD = ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = ֻĶ壬»صƱȵУƱȵ붼û룬ھ߻2ҵþεض𣬶ǳչȫ5ڵע£ֱ䵽µþʿз渣˹С
POS_TAG = ֻ/d /v /r /v /r /u /n /vd /v /u /n /w /n /d /d ص/v Ʊ/nr /u /s /w Ʊ/nr /u /n /f /v /d û/d /v /w /p /n /t /n /v 2/m /q /v /u /n εض/i /w /n ǳ/d չ/v /w /n /p ȫ/n 5/m /q /n /u ע/vn /f /w ֱ/ad /v /v /s /v ʿ/n /n з/n ˹/nr /s /w
CHARACTERS = ˹;Ʊ;
RELWORD = ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = ʷ˹ÿϰ2000ͶֻͶĸо
POS_TAG = /t ʷ˹/nr /n /v /r ÿ/r ϰ/v 2000/m /q Ͷ/vn /w ֻ/c /r /r /d /v /v Ͷ/v /ng /u о/n /w
CHARACTERS = ʷ˹;
RELWORD = ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = ˣǸСܵأǣĽ˻ûأ컹ұ³أ
POS_TAG = /w /l /w /d /v /r Ǹ/r С/a ܵ/n /y /w /c /w /e /w /r /u /n /v /d û/d /a /y /w /t /d /v /r /v /r /v /n /u /y /w
CHARACTERS = 
RELWORD = ܵ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = ǿƱ·𣬵ֽѵͶ
POS_TAG = /d /v Ʊ/nr /p /s /d /v /f /w /b /n /p /n /u Ͷ/vn /vd /v /n /w
CHARACTERS = Ʊ;
RELWORD = ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = ӵĶӳ֧ӵ䣬Ҫҵֵȥٶܹھ
POS_TAG = /w /r /v /r /n /u ӳ/n /w /v /r ֧/q /n /u /n /w /r Ҫ/v /v /r /u ֵ/n ȥ/v /d /v /b ھ/n /w
CHARACTERS = 
RELWORD = ֵ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = ҺһЩᣬȻҵĴ磡
POS_TAG = /r /c /r /v һЩ/m /vn /w /c /r Ȼ/d /p /r /v /r /u /a /n /w
CHARACTERS = 
RELWORD = ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = һλͬвʡ
POS_TAG = /w һ/m λ/q ͬ/n /d /v /u /v /w
CHARACTERS = 
RELWORD = ͬ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 04꼰05ʥսȻսʤ˺ˣͬ⣬Ȼȱٰ·ͬ飬Τ³ɫֵĴ101-85ƶ֣˵ʥսȫʤա
POS_TAG = /p 04/m /q /c 05/m /q /u ʥ/t ս/n /f Ȼ/a /d սʤ/v /u /j /n /w /c /t ͬ/d /d /v /w Ȼ/a /c ȱ/v /nr /b /n /f /d ͬ/i /w /p Τ/nr ɫ/a /n /b /v /f /c 101-85/m /n /a /a /n /w /p /t /m /q /p /n /n /u ʥ/t ս/v ȫ/m /p ʤ/vd /v /w
CHARACTERS = ;Τ;
RELWORD = ;
RELCOMB = ,Τ->;
-----------
SENTENCE = ƱʱҪӹܱѽڣоĹǺҲǻ¡
POS_TAG = /nr /w Ʊ/nr ʱ/d /v /r /d Ҫ/v ӹ/v /vn /w /c /r /v /r /p /n ѽ/vn /w /r о/n /r /v /r /u /vn /w /r /v /n Ҳ/d /v /n /w
CHARACTERS = ;Ʊ;
RELWORD = ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 04꼰05ʥսȻսʤ˺ˣͬ⣬Ȼȱٰ·ͬ飬Τ³ɫֵĴ101-85ƶ֣˵ʥսȫʤա
POS_TAG = /p 04/m /q /c 05/m /q /u ʥ/t ս/n /f Ȼ/a /d սʤ/v /u /j /n /w /c /t ͬ/d /d /v /w Ȼ/a /c ȱ/v /nr /b /n /f /d ͬ/i /w /p Τ/nr ɫ/a /n /b /v /f /c 101-85/m /n /a /a /n /w /p /t /m /q /p /n /n /u ʥ/t ս/v ȫ/m /p ʤ/vd /v /w
CHARACTERS = ;Τ;
RELWORD = ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = ʱ225գڽеNBAУսɼ촬10283սʤֵͬɼˣǰ߽ܡ
POS_TAG = /ns ʱ/n 2/t 25/t /w /p /t /v /u NBA/nx /n /vn /f /w /n ս/v /u ɼ/ns /a /n /p 102/m /w 83/m /ad սʤ/v /u ͬ/p /n ֵ/n ɼ/ns /n /n /w ǰ/r /v /u /m /u /v /w
CHARACTERS = 
RELWORD = ֵ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = ȻķʺͶѶҦķػǺܳɹҦǵΧ£Ȼߣ6Ͷ2У17Ͷ7Уڰ볡ʱ33-4411֡
POS_TAG = /n /n Ȼ/c /v /u ķ/nr /w /c /nr /c /n /p Ҧ/nr /u /vn /d /v /d ɹ/a /w Ҧ/nr /p /r /u Χ/v /vg /f /w /n Ȼ/d /a /a /w /r /n 6/m Ͷ/v /d 2/m /f /w /n /n 17/m Ͷ/v /d 7/m /f /w /p /m /q /v ʱ/ng /p 33-44/m /a /u 11/t /w
CHARACTERS = ;ķ;Ҧ;
RELWORD = ;
RELCOMB = ,ķ->;
-----------
SENTENCE = ںһУƱȵ81ľ˷˴ʤ֡
POS_TAG = /p /n /n /n /p /n һ/m /ng /a /w Ʊ/nr /n /v 81/m /u /a /n /w /v /j ˴/j ʤ/v /n /w
CHARACTERS = Ʊ;
RELWORD = ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 2ǶԺȫӴ˲СӰ죬ĿǰѾܣ»еߣ֮ǰƱȺͶѰ¶ķͣڸڴֵĴţǸ˶ѩϼ˪
POS_TAG = /c /v 2/m /q /d /p /n /n ȫ/n /v /u /d С/a /u Ӱ/vn /w /r Ŀǰ/t Ѿ/d /m /u /v /w /n »/v /v /f /v /m /w ֮ǰ/f /d /v Ʊ/nr /c /n ¶ķ/nr /a /w /d /p /n /f /i /b /n /w /r /d /v /p /n /n /n ѩϼ˪/i /w
CHARACTERS = ¶ķ;Ʊ;
RELWORD = ;
RELCOMB = ¶ķ,Ʊ->;
-----------
SENTENCE = ߶ȱȡʤһڵһڷƾһڵƴݻٶ֣Ǳһʼִ11-4ĹûòߵļƻóѣƱʶӻɫ
POS_TAG = /n /a /ag /n ȱ/v /f /w ȡʤ/v /u һ/m /n /v /p һ/m /q /a /vn /w ƾ/p һ/m /q /u /n ݻ/v /n /w /t /r /v һ/m ʼ/v /d /v /v 11-4/m /u /vn /n /w /c /n /n û/d /v /v /k /u ƻ/n ó/v /w Ʊ/nr /d /v /n /d /p ɫ/n /w
CHARACTERS = Ʊ;
RELWORD = ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = СʼͶеģȻɷ棬򣬶˹ά˹Ҳ˴һ7-0󣬲32-28
POS_TAG = С/a /nr ʼ/v /v /ag /w /r /d Ͷ/v /f /u /w Ȼ/c /v /v /w /v /f /m /q /w /n ˹ά˹/nr Ҳ/c /a /v /a /m /n /w /m /n /v /v һ/m /j 7-0/m /f /w /q /n /c 32-28/m /v /w
CHARACTERS = ;˹ά˹;
RELWORD = ;
RELCOMB = ,˹ά˹->;
-----------
SENTENCE = ǵѹ֮İպ󽫲ɱ·˶ҪдԻͣͱܹھһµĿǰ䵱ȻһǿƱȣǵĽܿѷڼǰԿƱΪ"ͷ"󷨣ȻƱ15?
POS_TAG = /v /v /d /v ֮/i /u /nr պ/t /d ɱ/l /u ·/l /w ˶/n Ҫ/v /v /v д/v Ի/an /w /d /d ܹ/v /d ھ/v /v һ/m /a /u /v /n /n /w /p Ŀǰ/t /w /r /a /n Ȼ/d /v /vn /u һ/d /v Ʊ/nr /w /c /a /u ܿѷ/nr /n /p /ng /f /v /u ǰ/f /m /q /vn /f /v /u /p Ʊ/nr Ϊ/v "/w ͷ/n "/w /u /n /w Ȼ/c /n Ʊ/nr /v /n /n /n 15/m /q ?m
CHARACTERS = ;ܿѷ;Ʊ;
RELWORD = ;
RELCOMB = ܿѷ,Ʊ->;
-----------
SENTENCE = Ʊ˵ʵͳɭһھ˶۵ʤʵˮƽ֣"ıʱľǳ֪Ӧı֪ʩѹ
POS_TAG = Ʊ/nr /vn /f ˵/v ʵ/n /r /d /v ɭ/n һ/m /v /u /vn ھ/n ˶/n /r /u ʤ/vd /v ʵ/a ˮƽ/n /u /vn /w "/w /p /r /v /r /u /vn ʱ/ng /w /t /b /n /n /p /r ǳ/i /w /r ֪/v /r /r Ӧ/v /r /u /vn /w ֪/v /c /p /n ʩ/v ѹ/n /w
CHARACTERS = Ʊ;
RELWORD = ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = ̶ӱʤĳɨˣǰ˶ĥƱȾҪڼӷɨ̶ӣǰѶֱŮЦ
POS_TAG = ̶/n /r /n /n /vn /u ʤ/v /m /q ɨ/v /n /n /w ǰ/t /n /n /n ĥ/i /w Ʊ/nr /d /d /v /vg Ҫ/v /p /ng /f /v /n /d ɨ/v ̶/n /w /nr /d /p /n /v Ů/n /f Ц/v /w
CHARACTERS = ;Ʊ;
RELWORD = ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = ̶ӵ˿ողмֵԱ˧ά߱ѽȫͬʮھ
POS_TAG = /c ̶/n ˿/nr /d ո/d /v /n /d /v ֵ/n Ա/n /n /w ˧/n ά/nr /d /v /r /n /z /n /n /w ȫ/n ͬ/b /n ʮ/z /vg /p /v ھ/n /l /w
CHARACTERS = ά;˿;
RELWORD = ;
RELCOMB = ά,˿->;
-----------
SENTENCE = ȻƱȺͰƴȫѼͲһ̶ûи׷ϵĻᣬһȵ11֣ڽ˶52-608֡
POS_TAG = Ȼ/c Ʊ/nr /c /nr ƴ/v /v ȫ/nz /w /c /r /n /d /c /d /p һ/a /w ̶/n û/d /p /n ׷/v /m /u /n /w һ/d /vd /v 11/t /w /m /n /v /w /n /n /n 52-60/m /d /a 8/t /w
CHARACTERS = ;Ʊ;
RELWORD = ;
RELCOMB = ,Ʊ->;
-----------
SENTENCE = ڵڶнϵĹ׳Ϊ̶ջֵܶҪԭʹñڵڶսʤƵļϵ2-0ڶ֡
POS_TAG = /r /p ڶ/m /q /vn /f /v /m /u /n Ϊ/v /n /o /n /d /v /n /u Ҫ/a ԭ/n /w ʹ/v /r /n /p ڶ/m /q /m ս/vg ʤ/n /v /u /ng /f /v ϵ/n /vn /f 2-0/m /v /p /n /w
CHARACTERS = 
RELWORD = ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 뽫Ͷ񽻸³˹̶ά˵©ΪǽͶС
POS_TAG = /w /r /v /d Ͷ/v /n /v ³˹/nr /w /w ̶/n /n ά/nr ˵/v /w /w /b /n /r /d /p ©/vd /v /w /c /v Ϊ/p /r /p /n Ͷ/v /f /w
CHARACTERS = ά;³˹;
RELWORD = ;
RELCOMB = ά,³˹->;
-----------
SENTENCE = ּлͺΧ˿ϣͻֿյ˵͸Էעȥ֮󣬱ֻͬᴦڿյõõĳֻᡣ
POS_TAG = /c /n л/vn /c Χ/v ˿/nr /w /nr /r /d /v /v /ng /ng /w /p /nr /u ͸/vn /p Է/n /vn ע/n /v ȥ/t ֮/f /w /nr ͬ/d /d /v /v /ng /ng /n /w õ/v /d /a /u /n /n /w
CHARACTERS = ;˿;;
RELWORD = ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = ߹֮ǿĺҸͶĵ˿ϡ˴˴ȥĳ£˷ֱ37ֺ27֣ȫȫѹ˺˫ǣMVP˿ıʾȻάѽòصʥ´߳սźˣԼȴʼչִųȫ˿ͳսõ̶ӽɼͷ˹̹˹ĽսǸǴ߳
POS_TAG = /p ߹/v /u /m /q /n ֮/f /w ǿ/a /u /n /n /p ҸͶ/i /b ˿/nr /w /nr /v /c /u ȥ/t /w ĳ/i /b /t /w /m /n ֱ/d /v /v /u 37/t /c 27/t /w ȫȫ/d ѹ/v /u /n /n ˫/nz /w /t MVP/nx ˿/nr /n /v /n /w /r ʾ/v Ȼ/c /n ά/nr /d /d /d ò/d ص/v ʥ/ns /p /m /k /b ս/n /n /a /u /w Լ/r ȴ/d ʼ/d ִ/a /u /v /n /v ȫ/a /n ͳ/n ս/n /d /a /u ̶/n /d /p ɼ/ns /n ͷ/n /u ˹̹˹/ns /n /v ս/vn /w /w /r /d /d /v /c /r /v /m /q /w
CHARACTERS = ά;˿;;
RELWORD = ;
RELCOMB = ά,˿->;ά,->;
-----------
SENTENCE = 뿪˶ӶڿƱ˵ƺһ˼飬ƶ-ܿѷĺͬҲ֮
POS_TAG = 뿪/v /n /n /n /p Ʊ/nr ˵/u ƺ/d /v һ/m /q ˼/i /u /n /w /c /n ƶ-ܿѷ/nr /u ͬ/n Ҳ/d /d /p /f /n ֮/f /v /w
CHARACTERS = ƶ-ܿѷ;Ʊ;
RELWORD = ;
RELCOMB = ƶ-ܿѷ,Ʊ->;
-----------
SENTENCE = ƱԼɯ-20014·ݽ飬ʱƱȵĸĸͬ׮£Ϊʱᵱʱֻһ18ĸ
POS_TAG = Ʊ/nr /p Լ/r /u /n ɯ-/nr /p 2001/t 4·/t /v /w ʱ/t Ʊ/nr /u ĸ/n /d ͬ/v /r ׮/q /n /w Ϊ/p ʱ/t /nr ʱ/t /d ֻ/d /v һ/m 18/m /q /u /n /w
CHARACTERS = Ʊ;;ɯ-;
RELWORD = ;
RELCOMB = Ʊ,->;Ʊ,ɯ-->;
-----------
SENTENCE = ݾƵĹԱܿƱ׼ڿȵɽƵдһλѡ
POS_TAG = /p Ƶ/n /u Ա/n /v /w /t /n /p ׼/v /p /v /nr /u ɽ/n Ƶ/n д/v һ/m λ/q /n /w
CHARACTERS = ;
RELWORD = ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = Ʊ-20014ʶϸʱ˾Ͷ˻飬ǵĵһڽ1³
POS_TAG = Ʊ/nr /p /r /u /n -/nr /p 2001/t 4/t ʶ/v /w /p /nr /d /m /n ʱ/ng /m /n /d /v /u /ng /w /r /u һ/m /q /n /nr /p /t 1/t /v /w
CHARACTERS = Ʊ;;;-;
RELWORD = ;;
RELCOMB = Ʊ,->;,->;,-->;Ʊ,->;Ʊ,->;Ʊ,-->;
-----------
SENTENCE = ǰ515յУ82110̣42ܱȷ̭֣Ʊڵʹ
POS_TAG = ǰ/t /w /p 5/t 15/t /u /f /n /f /w /n /p 82/m /p 110/m /v /n /w /p /n /p 4/m /p 2/m /u /b ȷ/n ̭/v /v /w /n /p /m /u /ng /u /n ʹ/d /v /w
CHARACTERS = 
RELWORD = ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = ڿƱȷߵλһˡ
POS_TAG = /p Ʊ/nr /n /s /u λ/n /m /v /c һ/m /w /n /n /c /w
CHARACTERS = Ʊ;
RELWORD = ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = ӹɣƱȷܹһͬǰ˵־ϲ
POS_TAG = ӹ/l /w Ʊ/nr /n ܹ/v һͬ/d ǰ/f /v /w /p /r ˵/u /d /v ־ϲ/l /w
CHARACTERS = Ʊ;
RELWORD = ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = ֪˵ʲôǷƶһΰĽ
POS_TAG = /r ֪/v /r /v ˵/v ʲô/r /w /c ƶ/nr /v һ/m ΰ/a /u /n /w
CHARACTERS = ƶ;
RELWORD = ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = һֵܻᡣ
POS_TAG = /r /d /v һ/m ֵ/n /v /w
CHARACTERS = 
RELWORD = ֵ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = ֪ĸ׶źܴӰ졣
POS_TAG = /r ֪/v /r /u /n /p /r /u /n /n /v /d /a /u Ӱ/vn /w
CHARACTERS = 
RELWORD = ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = ˵Ӧǵء
POS_TAG = /r /v /p /r ˵/u /w Ӧ/v /v /r /u /n /ns /w
CHARACTERS = 
RELWORD = ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = ٺԸԽۼ˺ˣõǩԼʱţٱʾԸܵ͹ʣҲľ˵һΪս˺˶ʹߵļ۸
POS_TAG = /p /nr /c /nr Ը/v /p /v /n /vn /n /n /w /r /d /a /v /r /a /u ǩԼ/vn ʱ/ng /d /v /w /nr ʾ/v Ը/vd /v /a /n /w /r Ҳ/d /v /r /u /n /u һ/m /q Ϊ/i /b ս/n /w /p /v /vn /n /n /n /f ʹ/v /r /n /v /d /a /u ۸/n /w
CHARACTERS = ;;
RELWORD = ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = Ҳ35ȷʵõһöھָԸ⽵͹ʣľҲʾ¹˺˶ӻʹصϤ
POS_TAG = Ҳ/d /a 35/m /q /u /nr ȷʵ/a /d /v /e /c һ/m ö/ng ھ/n ָ/n /w /d Ը/v /v /n /w /r /u /n Ҳ/d ʾ/v /u /r /d /v /v /p /ag ¹/n /w /v /n /n /n /d /v ʹ/v /r /v /v /r Ϥ/v /u /f /w
CHARACTERS = ;
RELWORD = ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = ڵĿƱȿȥУЯ޳ϯɼеESPY佱ڵ̸ЦNBAԱ˿϶á
POS_TAG = /t /u Ʊ/nr ȥ/v /d /a /w /t /r Я/v /ng ϯ/v /u /p ɼ/ns /v /u ESPY/nx 佱/vn /n /w /p /n /m /r /c /n ̸Ц/i /w /b /n /z NBA/nx Ա/n /n /p ˿/nr /v /w
CHARACTERS = ˿;Ʊ;
RELWORD = ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = е˶ΪƱһŰͱӵĹϵδܵӰ졣
POS_TAG = /c /b /u /n /d Ϊ/v Ʊ/nr /v /u һ/n /w /v /v /p /n /ng /p ͱ/v /v /f /w /r /c /n /u ϵ/n /c δ/d ܵ/v Ӱ/vn /w
CHARACTERS = Ʊ;
RELWORD = ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = Ʊ19ʱ˸ĸԣȻɯ飬Ŀǰһ6´Ů
POS_TAG = Ʊ/nr /p 19/m /q ʱ/ng /v ĸ/n /v /w Ȼ/d /p ɯ/nr /v /w Ŀǰ/t /m /n /dg /v һ/m 6/m /q /n /a /u Ů/n /w
CHARACTERS = Ʊ;ɯ;
RELWORD = Ů;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = µĴƱȲû黶ӭλ¶ѡ
POS_TAG = /c /p /t /u /n /w Ʊ/nr /d û/v /n ӭ/v /m λ/q /a /n /w
CHARACTERS = Ʊ;
RELWORD = ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = ˶ԽǸսܵĶ֡
POS_TAG = /n /n /n /d /d /v /r ս/vn /c /v /v /u /n /w
CHARACTERS = 
RELWORD = ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = ȱٿƱȣܺ˵ĶṹȻƣȴû˿̬Ŀࡣ
POS_TAG = ȱ/v Ʊ/nr /w /c /n /n /u /n ṹ/n Ȼ/d /v /w ȴ/d /d û/v /n /v ̬/n /a /b /n /n Ŀ/i /w
CHARACTERS = Ʊ;
RELWORD = ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = Ϳˡ͡ɿڿ֡ѩЩ˾ڰûڶ24ȫԱۣ˵һﲢΪıĸдʫǿ鷸ϵһ
POS_TAG = /c /t /w Ϳ/nz /w /nz /w ɿڿ/nz /w ѩ/n /ag Щ/r /a ˾/n /d /p û/v /p /r /q 24/m /q /u ȫ/a /n Ա/n /v /v /u /n /w /r ˵/v һ/m /q /a /nz /c Ϊ/p /r /u /n /c ĸ/n д/v ʫ/n /u /n /r /v /p ǿ鷸/n ϵ/n /c һ/d /w
CHARACTERS = 
RELWORD = ĸ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = ˾Ե˶Ա¾˷1997꣬˹άʿӵPJ-˹ɲòϢ󣬿˹-ΤΪ˽شFila˾ͬ
POS_TAG = /l /w ˾/n /v /u ˶Ա/n /n /n /n ˷/i /w 1997/t /w ˹ά/n /p /nz ʿ/n /b /n PJ-˹/nr /n /v /e /d Ϣ/v /w /m /q /f /w ˹-Τ/nr /d Ϊ/p ˽/vn /n /c /d /p Fila/nx ˾/n /v ͬ/n /w
CHARACTERS = PJ-˹;˹-Τ;
RELWORD = ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = ݼǵصһΪȿ±ıֽظƱ-ƱȶַΪ19Ůظ֮ǰзҩļ¼λŮ˵һλѶԸñ߱š
POS_TAG = /p /ns /s /u һ/m /q /q Ϊ/v /w / /n /n /n /w /u ֽ/n /v /w /d ظ/v /n /p -/m Ʊ/nr /p /r /v /k ַ/v Ϊ/n /u 19/m /q Ů/b /n /p /v ظ/v ֮ǰ/f /m /q /n /d /v ҩ/v /a /u ¼/n /w /r /v /r λ/q Ů/b /n /u һ/m λ/q /n /p /r /n /n /v /u /n /w
CHARACTERS = Ʊ;
RELWORD = ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = Ŀǰԭݻûб¶һλ͸¶λ19ŮйôҩΪ
POS_TAG = Ŀǰ/t /w ԭ/n /u /n /d û/v /p ¶/v /w /c /r /u һ/m λ/q /n ͸¶/v /w /r λ/q 19/m /q Ů/b /n /d /v /vd /v /v ҩ/n /u Ϊ/n /w
CHARACTERS = 
RELWORD = ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = ߳ȿ±ߣǴλ19Ůǰ֪зҩΪġ
POS_TAG = /nr /v / /n /n /n /n /w /r /v /p /r λ/q 19/m /q Ů/b /n ǰ/h /n /r ֪/v /r /d /v ҩ/vn /vn Ϊ/n /u /w
CHARACTERS = ;
RELWORD = ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = ԭһЩ˵ҩֻһ⣬ȴ߼ͬĹ۵㡣
POS_TAG = /c ԭ/n /u һЩ/m /n ˵/v ҩ/v /vd ֻ/v һ/m /an /w /c /nr ȴ/d /v /n /r /d /d ͬ/v /r /u ۵/n /w
CHARACTERS = ;
RELWORD = ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = λ19Ů˵Ѷ˵ڷҩڼ䣬һʱ̡
POS_TAG = /nr /c /r λ/q 19/m /q Ů/b /n /u /r /n /d ˵/v /w /r /p ҩ/v /v ڼ/f /w /d /v /n /vn /u һ/m /a ʱ/n /w
CHARACTERS = ;
RELWORD = ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = Ůӥصĸͬѧյ-¬˹˵
POS_TAG = /w /n Ů/b /n /p ӥ/j /n /u /n ͬѧ/n յ-¬˹/nr ˵/n /w
CHARACTERS = յ-¬˹;
RELWORD = ͬѧ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = ԭĸΪ˶ܼߵգðɫĴĴʵʵŻʱǻӴǣ䡣
POS_TAG = ԭ/n /u /n Ϊ/v /u /v /n /u /vn /w /p ɫ/n /u /n /p /s /u /n /v /u ʵʵ/z /w /c /r /v /c /v /v ʱ/ng /w /r /d /v /v Ӵ/vn /n /k /w /c /c /r /v /m /q /w
CHARACTERS = 
RELWORD = ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = ǳǰñӥס14꣬ӵĸײ-ά˵һƷصĵط
POS_TAG = /w /n /k /v ǰ/f /d /u /p /v /v /w /w /p ӥ/j /n ס/v /u 14/m /q /w /v /m /q /n /u ĸ/n /v /ag -/m ά/nr ˵/v /w /w /r /v һ/m Ʒ/n /a /n /u ط/n /w
CHARACTERS = ά;
RELWORD = ;ĸ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = ΧĳΧס̾
POS_TAG = /w /r /u /n /k Χ/v /p /r /u /n Χ/f ס/d ̾/v /w
CHARACTERS = 
RELWORD = ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = кͬıдĳϲסЦ
POS_TAG = /r /c /r /m /q к/n /d /p ͬ/a /u /n д/v /p /n /nr /u /s /c /d ס/v Ц/v /w
CHARACTERS = ;
RELWORD = ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = ӥϢһλѵʱ͸¶ظƱ-ƱȶԼַΪ19ӥŮ˴ǰһйһηҩʹྭ
POS_TAG = /ns ӥ/j /n Ϣ/n /w /p /r /u һ/m λ/q /n /s ʱ/n /t ͸¶/v /w ظ/v /n /p -/m Ʊ/nr /p Լ/r /v /k ַ/v Ϊ/n /u 19/m /q ӥ/n /n Ů/n ǰ/t һ/m /n /d /v /u һ/m /q ҩ/v /a /u ʹ/an /n /w
CHARACTERS = Ʊ;
RELWORD = ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = ˹(AshleyScriver)Լλܺ19Ů˵Ķʱѡ
POS_TAG = ˹/nr (/w AshleyScriver/nx )/w /v Լ/r /v /r λ/q ܺ/v /u 19/m /q Ů/b /n /u ʱ/t /u /n /w
CHARACTERS = ˹;
RELWORD = ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = ˹˵630ַ¼ǰԼλһηҩ
POS_TAG = ˹/nr ˵/v /w /p 6/t 30/t /ng ַ/v ¼/n /v ǰ/f /w Լ/r /u /r λ/q /n /d /v һ/m /q ҩ/v /u /n /w
CHARACTERS = ˹;
RELWORD = ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = ݳȿ±ԭһλ(LindseyMcKinney)˵ŷҩȫʶģ˹ɶԴ˷ϡ
POS_TAG = /r /p ȿ±/nt /v /w ԭ/n /u /r һ/m λ/q /n /nr (/w LindseyMcKinney/nx )/w ˵/v /w /r /v ҩ/v /vd ȫ/ad /v /v ʶ/n /u /w /c ˹/nr /p /r /v /u /v /w
CHARACTERS = ;˹;
RELWORD = ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = ˵ڣλ19ŮΪ˱ýɧţһֱڼԿΪ
POS_TAG = /p /r /u /n ˵/v /w /t /w /r λ/q 19/m /q Ů/n Ϊ/p /v ý/n /u ɧ/v /w һֱ/d /p /n /p /v /n Ϊ/v /w
CHARACTERS = 
RELWORD = ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = ʲôӶ˵Ϊû
POS_TAG = /w /r ʲô/r /n /d /v /w /w /r /u /n ˵/v /w /w Ϊ/p /r û/v /r /n /v /v /w
CHARACTERS = 
RELWORD = ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = ͸¶Ʊ630յִƵʱԭ湤ʱΡ
POS_TAG = /p /r /u /n ͸¶/v /w / /n /p 6/t 30/t ִ/v Ƶ/n /u ʱ/n /w /v ԭ/n /vn /u ʱ/ng /ng /w
CHARACTERS = 
RELWORD = ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = ˹˵λԭ̸һ¼û͸¶ϸڡ
POS_TAG = ˹/nr ˵/v /w /r /c /r /u /r λ/q ԭ/n /n ̸/v /u /r һ/m ¼/n /w /c /r û/d ͸¶/v /d /a /u ϸ/n /w
CHARACTERS = ˹;
RELWORD = ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = ȷʾԭ˵Ʊѵķ䡣
POS_TAG = /c /r ȷ/ad ʾ/v /w /r /v ԭ/n ˵/v /w Ʊ/nr /d /v /r /u /n /v /r /u /n /w
CHARACTERS = Ʊ;
RELWORD = ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = κŮȥģҲ˹˵룬รҽļһ棬ģȻٽ¸ҵѡ
POS_TAG = κ/r Ů/n /d /v ȥ/v /u /w /r Ҳ/d /v /r /v /w /w ˹/nr ˵/v /w /w /r /v /r /v /w /w /e /w /r /d /c /r /a /u һ/n /v /w /p /r /v /w Ȼ/c /d /p /r /q /n /v /r /u /n /w
CHARACTERS = ˹;
RELWORD = ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = Ҳ˹ɵῴλ19ŮΨһһ¡
POS_TAG = /c /r Ҳ/d /v /p ˹/nr /u /n /nr /v /w /r λ/q 19/m /q Ů/b /n /v /a /u Ψһ/b һ/m /q /n /w
CHARACTERS = ˹;;
RELWORD = ;
RELCOMB = ˹,->;
-----------
SENTENCE = ˹ɵ˵ΪЩ20Сﳤģȴеͬ˸档
POS_TAG = ˹/nr /u /n ˵/v /w Ϊ/c Щ/r /d /v 20/m /q /u /n /v /p С/a /n /f /v /u /w /r /d /p /a /n /u ͬ/n /d /a /w
CHARACTERS = ˹;
RELWORD = ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = һ?9Ů˻ױ-˹˵ҾҵŮ˵Ҳȥķġ
POS_TAG = / /v ?/a 9/m /q /u Ů/n /v /d /p /v /w /w /nr /j -/m ˹/nr ˵/n /w /w /r /d /v /r /u Ů/n ˵/v /w /w /r Ҳ/d /v ȥ/v /r /u /n /u /w
CHARACTERS = ˹;;
RELWORD = Ů;
RELCOMB = ˹,->Ů;
-----------
SENTENCE = λԭǸӶӳݴѧѧһλĺܻӭĸ֣Ҳзʱ򣬾ѳƣָؿƱǰзҩΪ
POS_TAG = /v /v /r λ/q ԭ/n /d /v /n /n ӳ/n /w /f /ns /n ѧ/n ѧ/n /w һ/m λ/q /an /c /v ӭ/v /u /n /w /c /d Ҳ/c /m /ng /a /b ʱ/n /w /p /r /u /n /v /w ָ/v /n /p ǰ/f /m /q /n /d /v ҩ/v /a /u Ϊ/n /w
CHARACTERS = 
RELWORD = ;ѧ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = ĸһλݵĵ绰˾ˣۼʲôʱſ˵ûκۡ
POS_TAG = /r /u /n /v һ/m λ/q /v /u 绰/n ˾/n /n /w /c /n ʲô/r ʱ/n /vn /w /r /d /p ſ/s ˵/v /w /w /r û/v κ/r /n /w
CHARACTERS = 
RELWORD = ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = Լѣûһλ븻СȨйأǽΪĳʵƷ?
POS_TAG = /w /r /v Լ/r /u /n /w /c û/v һ/m λ/q /p /v /w /n /c Ȩ/n й/vn /w /r /d Ϊ/p /r /u ʵ/an /c Ʒ/n /v /ng /v
CHARACTERS = 
RELWORD = ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = ǱǿԿƱָʵĻŦԼGrahamWindhamManhattanҽѧĵɣ˹ҽ
POS_TAG = /w /r /d /v /v /p /m /q ǿ/n /w /w /c /r /p Ʊ/nr ָ/v /v ʵ/a /u /n /w ŦԼ/ns GrahamWindhamManhattan/nx ҽѧ/n /n /u ɣ˹/nr ҽ/n /r /v /v /w
CHARACTERS = Ʊ;ɣ˹;
RELWORD = ҽ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = ͬʱʱԭһλѵĻƣԭܵϵ˺˺ܺɼ
POS_TAG = ͬʱ/c /w /ns ʱ/n /v ԭ/n һ/m λ/q /n Ļ/u /v /w ԭ/n ܵ/v /u /n /m /u ˺/vn /w ˺/n /p /m /q /f /d ɼ/l /w
CHARACTERS = 
RELWORD = ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = ˣʣԭĺѲ׶ʱ
POS_TAG = /w /r /v /u /n /w /r /l /w /w ԭ/n /u /n /v /a ʱ/n /ng /c /w
CHARACTERS = 
RELWORD = ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = ٿűԭ5ҩԺƵϢᣬԭĸҪŮǲҪٽýɷá
POS_TAG = /c /c /f /ng /ng /n /n /n /w ԭ/n /d /p 5/t /p /vd ҩ/v /c Ժ/vn /vn /u Ϣ/n /nr /w ԭ/n /u ĸ/n /d Ҫ/v Ů/n /u /n /k /d Ҫ/v /d /v ý/n ɷ/v /w
CHARACTERS = ;
RELWORD = ĸ;Ů;;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = ظƱ-Ʊɧŵ19ŮһλڵʱʾѾйش˰ü֤ݡ
POS_TAG = ظ/v /n /p -/m /n /p ɧ/l /b 19/m /j Ů/n һ/m λ/ng /n /d /b ʱ/n /t ʾ/v /w /r Ѿ/d /v /u й/vn ˰/r /w ü/v /u ֤/n /w /w
CHARACTERS = 
RELWORD = ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 24ĺǿƱ-Ʊϸ±һҺɽȼٴɧһλ19ŮʾΪ˫ԸģԼӵĲҡ
POS_TAG = 24/m /q /u /n /n /n /n /p -/m /n /p /m /q /n /p /v /p һ/m /q /a ɽ/n /ng ȼٴ/n /a ɧ/l һ/m λ/ng 19/m /j Ů/n /w /r /t ʾ/v Ϊ/n /a ˫/n Ը/v /b /w /c /v Լ/r /p /n /u /d /ag /w
CHARACTERS = 
RELWORD = ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = νܺһڶȼٴ򹤵ĴѧѱʾһÿɰǰӳȰƣһСż񡱵ĵӽĿϳ
POS_TAG = ν/v /u ܺ/n /v һ/m /q /v /t /p ȼٴ/n /v /b ѧ/n /w /r /u /n ʾ/v /r /v һ/m /q /a ɰ/a /u ǰ/h /n /a /w /c /p Ȱ/v /n /v /w /r /d /d /p һ/m /v /w /ns ż/n /w /u /n Ŀ/n /m /v /ng /w
CHARACTERS = 
RELWORD = ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = ˵ŮڵʱۿйصŷᣬϺնԿƱȵָأƱȳϲҲӵǸ
POS_TAG = /r /d ˵/v /r /q Ů/n /d /p /s ʱ/n /t /c /n /n ۿ/v й/n /b /n /n /w /n /m ն/nr /v /p Ʊ/ns /u ָ/vn /w Ʊ/nr /v /d /ag /c /p /r /u /n Ǹ/vn /w
CHARACTERS = ն;Ʊ;
RELWORD = ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = ӾȻܹһ㶼ɷ졣
POS_TAG = /w /r /v /v /r /u /n Ȼ/d ܹ/v /v /p /r /w һ/t /d /d /v ɷ/n /vn /w
CHARACTERS = 
RELWORD = ;ɷ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = ¬-λŮӵѺǰͬѧ׺һλ˵ƱȺλŮ630һβĽ̸ƱҪλ19ľƵӴԱŷιһ¡
POS_TAG = ¬-/nr /a /r λ/q Ů/b /b /n /ag ǰ/f /n ͬѧ/n /w /nr /ag /r /b /c һ/m λ/ng /n ˵/n /w Ʊ/ns /c /r λ/q Ů/n /p 6/t 30/t /v һ/m /q /a /u ̸/vn /w /d Ʊ/nr Ҫ/v /r λ/q 19/m /q /u Ƶ/n ӴԱ/n /ag ŷ/n /n /n /n /d ι/v һ/d /w
CHARACTERS = ;Ʊ;¬-;
RELWORD = ;ͬѧ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = ˵һƱҪλ2002ӥбҵͱݴѧѧھƵιһ¡
POS_TAG = /nr ˵/n /w һ/l /w Ʊ/nr Ҫ/v /r λ/q 2002/t ӥ/ns /n ҵ/n /c /ns ѧ/n ѧ/n /v /n /n /c Ƶ/n /f ι/v һ/d /w
CHARACTERS = ;Ʊ;
RELWORD = ѧ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = λŮͲ׼(ҲλŮӵĸѧУʱ)һ𣬲˵Ժνıǿһ½̸
POS_TAG = /r λ/q Ů/n /t /c /nr /c /nr /n (/w /r /ng Ҳ/d /v /r λ/q Ů/n /u /n ѧУ/n ʱ/ng /u /n )/w /v /p һ/s /w /v /c /d /ag /r /c ν/b /b /d ǿ/v һ/m /n /v /u ̸/v /w
CHARACTERS = ;
RELWORD = ;;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = ·Сʱؼңĸ׸㱻ǿˡ
POS_TAG = ·/v /f /v /m Сʱ/n ؼ/v /w ĸ/n /v /r /w /r /p ǿ/v /y /w
CHARACTERS = 
RELWORD = ĸ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = ˵ڶϣ֮ǰһиĸ׺һλѡ
POS_TAG = /v ˵/n /w ڶ/m /q /t /w /r /d ֮ǰ/f /u /v /u һ/r /v /u /r /u ĸ/n /c һ/m λ/q /n /w
CHARACTERS = 
RELWORD = ĸ;;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = ĸʶʲô˵
POS_TAG = /w /r /u ĸ/n /j /m ʶ/n /v /v /u ʲô/r /w /v ˵/n /w
CHARACTERS = 
RELWORD = ĸ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = ·Ʊ͸һֵֻ400Ԫ˿ɫ
POS_TAG = ·/v /f Ʊ/nr /d ͸/v /n һ/m ֻ/q ֵ/n 400/m Ԫ/q /m /q ɫ/n /n
CHARACTERS = Ʊ;
RELWORD = ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = ˳Լƭ֮죬Ʊ-ƱϻԪһָֻ͸ӣ޸˫Ĺϵ
POS_TAG = /p /n /m /n /v Լ/r ƭ/v /u /n ֮/f /m /n /w /n /p -/m Ʊ/nr /m /v /u /m Ԫ/q /v /u һ/m ֻ/q ָ/n ͸/v /n /w /p ޸/v ˫/n /u ϵ/n /w
CHARACTERS = Ʊ;
RELWORD = ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = ԰ѿƱӽָǾٶӵ˺һ־ٶǳֿĵǸΪ
POS_TAG = /r /v /p Ʊ/nr /v /n ָ/n /v /v /d /v /p /n /u ˺/vn /u һ/m /q ٶ/n /w /c /v ֿ/a /u Ǹ/vn Ϊ/n /w
CHARACTERS = Ʊ;
RELWORD = ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = ϤƱȻ400Ԫش8ɫ䣬͸ӡ
POS_TAG = Ϥ/v /w /n /p /v /u /d 400/m Ԫ/q /d /v /v /u /r /d /v 8/m /q /b ɫ/n /n /w ͸/v /n /w
CHARACTERS = 
RELWORD = ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = ʱƱȵӾߣһʾȫֿ֧Ʊȡ
POS_TAG = ʱ/t Ʊ/ns /u /n /d /v /p /r /s /w /c /v /u һ/m /q /v /w ʾ/v /d ȫ/d ֧/v Ʊ/nr /w
CHARACTERS = Ʊ;
RELWORD = ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = Ʊȡַ19Ůڵ֪ȿѾ߹˿Ʊȱˣĸý幫ǲվ֡ϡ
POS_TAG = /n /p /w /k ַ/v /w /ng /u 19/m /q Ů/b /n /t /u ֪/n /d Ѿ/d /a /v /u Ʊ/nr /r /w /c /r /u /n /n /p ý/n /an /w /d /v /d /v /r /u /n վ/v /v /v /r /w /d /v /w /w
CHARACTERS = Ʊ;
RELWORD = ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = ȻŮµסԼ죬ȴ²סѵ졣
POS_TAG = Ȼ/c /r /q Ů/n /v /u ס/v Լ/r /u /n /w ȴ/d /v /d ס/v /n /u /n /w
CHARACTERS = 
RELWORD = ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = һѶý͸¶ŮǰйñҩʷĶѹ¶ɱ
POS_TAG = /r /u һ/m /n /p ý/n ͸¶/v /w /r /q Ů/n ǰ/t /d /v /vd /v ҩ/n /u ʷ/n /w /c /p /vn /u /b ѹ/n /f ¶/v /v ɱ/v /n /w
CHARACTERS = 
RELWORD = ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = Ϊ˱ԼѲû͸¶ϸڡ
POS_TAG = /c /r Ϊ/p /v Լ/r /u /n /c û/d ͸¶/v /d /a /u ϸ/n /w
CHARACTERS = 
RELWORD = ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = ⣬ƱȵĶѡͣΣ£ͬɲرʾԿƱȵ֧֡
POS_TAG = /c /w Ʊ/ns /u /n /w /n /c Σ£/nx /u ͬ/n /k /d /z /i /u ʾ/v /p Ʊ/nr /u ֧/vn /w
CHARACTERS = Ʊ;
RELWORD = ;;ͬ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = Ʊȵ¶ѿľ˵ֿ֧Ʊȡ
POS_TAG = Ʊ/nr /u /a /n /nr /u /n ˵/v /w /nr ֧/v Ʊ/nr /w
CHARACTERS = ;Ʊ;;
RELWORD = ;;
RELCOMB = ,Ʊ->;Ʊ,->;
-----------
SENTENCE = ˶ӽܿѷҲʾ۳ϳ£Ʊȶǡ˾÷ǳˡ
POS_TAG = /c ˶/n /n ܿѷ/nr Ҳ/d ʾ/v /w /c /q ϳ/v /f /w Ʊ/nr /d /v /w /v /n /v ǳ/d /v /u /n /w /w
CHARACTERS = ܿѷ;Ʊ;
RELWORD = ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 괺乲ͬסദµλŮӵ-˵λ19Ůͼɱһȥ궬죬һڽ5·ݣڴѧУؼкͼùҩͼٴɱ
POS_TAG = /t /t /p /r ͬ/d ס/v /c ദ/v /u /m /q /n /u /r λ/q Ů/n /u /n /ng /f -/m /nr ˵/v /w /r λ/q 19/m /q Ů/n /d /m /q ͼ/v /p ɱ/v /w һ/m /q /v /p ȥ/t /t /w /c һ/m /q /d /v /p /t 5·/t /w /p /r /p /p ѧУ/n /v /s /f /w /d ͼ/v /v /u /n ҩ/n ͼ/v ٴ/c ɱ/v /w
CHARACTERS = ;
RELWORD = ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = Ϊ˧-ʡ
POS_TAG = /n Ϊ/p /n /n ˧/n /v /f -/m /nz /w
CHARACTERS = 
RELWORD = ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = ֱǰģţӣУٰ佱ϣɯŵһΪӹ¶档
POS_TAG = ֱ/d /v /m /q ǰ/f /u ţӣУ/nx 佱/vn /n /m /w ɯ/ns /c һ/m /q Ϊ/v /n /ad ¶/v /w
CHARACTERS = 
RELWORD = ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = ڿƱȵŷϣ̧ͷÿˣֱŤͷתƱȣᷢеĳЩѾȥһʤһΪƭӵĵ͡
POS_TAG = /p /v /p Ʊ/nr /u /n /n /m /w /r ̧ͷ/v /w /d /w /v ÿ/r /n /w ֱ/d /v Ťͷ/v ת/v Ʊ/ns /w /r /v /v /r /s /u ĳЩ/r /n Ѿ/d ȥ/v /w /r /p һ/m /n ʤ/vn /u /n һ/m /f /v Ϊ/v /p ƭ/v /u /n /u /n /w
CHARACTERS = Ʊ;
RELWORD = ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = ѾںֻѶҲˮ
POS_TAG = /r Ѿ/d ں/v /q /ng /w ֻ/v /p /n Ҳ/d /v /f ˮ/n /w
CHARACTERS = 
RELWORD = ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = ǿָصĿƱȡƱȽֵƽӷɯһɼϯ2003ȡѡ󽱡佱ᡣ
POS_TAG = /v ǿ/v ָ/v /u ƱȡƱ/nr /d /d /v /v /u ƽ/a /w /t /r /c /n ɯ/nr һ/d /p ɼ/ns ϯ/v /u 2003/m /n /w /ns /n ѡ/v /a /n /w 佱/vn /n /w
CHARACTERS = ɯ;ƱȡƱ;
RELWORD = ;
RELCOMB = ɯ,ƱȡƱ->;
-----------
SENTENCE = ɼԼѧԺĽڸͽƱȴԼһͬͥΪڶ˵ҪǱԼԷɯҳϡ
POS_TAG = ɼ/ns ԼѧԺ/nt /u /n /nr /d /v Ʊ/nr /v /m Լ/r /u /n һͬ/d ͥ/v /w Ϊ/p /t /p /r ˵/u /w /d Ҫ/a /u /v /v Լ/r /p ɯ/nr /u ҳ/an /w /w
CHARACTERS = ɯ;;Ʊ;
RELWORD = ;
RELCOMB = ɯ,Ʊ->;
-----------
SENTENCE = ƱȾķĵ绰û˽
POS_TAG = /nt /v /p Ʊ/nr /n ķ/nr /u 绰/n û/v /n /v /v /w
CHARACTERS = Ʊ;ķ;
RELWORD = ;
RELCOMB = Ʊ,ķ->;
-----------
SENTENCE = 24ĿƱӵͬ³˽˷ɻִӥġ
POS_TAG = 24/m /q /u Ʊ/nr /v /p /n /u ͬ/vn /f /v ˽/n ɻ/n ִ/v /ns /n ӥ/j /n /b /w
CHARACTERS = Ʊ;
RELWORD = ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = ר-׫ΪΪ˺˶ӣΪ˶ѣƱӦԶ뿪һ꣬ðѷͥ(Ӣﶼcourt)һ---
POS_TAG = /ns /n /n ר/n /n -/nr /n /c ׫/v Ϊ/v /w Ϊ/p ˶/n /w Ϊ/p /n /w Ʊ/nr Ӧ/v Զ/d 뿪/v /n һ/m /q /w /c /d /v /p ͥ/n /c /n (/w /p Ӣ/nz /f /d /v court/nx )/w /v /p һ/m /q ---/m
CHARACTERS = Ʊ;-;
RELWORD = ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = ⲢҳͷûҲûйϵϵѣϵ˶ӡ
POS_TAG = /r /d /d /v /r ͷ/v /w /c /v û/d /v /n Ҳ/d û/v ϵ/n /w /r ϵ/n /v /n /w ϵ/n /v /n /n /n /w
CHARACTERS = 
RELWORD = ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = ضѺNBAĽǶȳƱӦԼҪ򳡡
POS_TAG = /p /v /n /c NBA/nx /u Ƕ/n /v /w /n /p Ӧ/v Լ/r Ҫ/v /d /v /n /w
CHARACTERS = 
RELWORD = ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = Ʊȵľ˻˵Ʊμŵ˻.
POS_TAG = Ʊ/nr /u /n /d ˵/v Ʊ/nr /v μ/v ŵ/ns ˻/j ./w
CHARACTERS = Ʊ;
RELWORD = ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = ʦ-Ϊ1991걻ָ̲ׯ԰ǿл-Ŀķ--ʷ˹绤
POS_TAG = ʦ/n -/nr /d Ϊ/p 1991/t /p ָ/v /p ̲/n /nr ׯ԰/n ǿ/v /u л-/nr /b /nr /n ķ--ʷ˹/nr 绤/v /w
CHARACTERS = ;-;л-;ķ--ʷ˹;
RELWORD = ;
RELCOMB = ,ķ--ʷ˹->;
-----------
SENTENCE = ԭŮʦͥύĵʾƱȵʦȺ򱱿ҽġУѧĺӥҽطҪҽƼ¼棬ҽԺԭʦѾҪ󷨹ټؾܾһҪ
POS_TAG = /p ԭ/n Ů/n ʦ/n /p ͥ/n ύ/v /u /n ʾ/v /w Ʊ/nr /u ʦ/n /d Ⱥ/d /p /ns ҽ/n /w У/r ѧ/n /an /n /c ӥ/n /ng /n ҽ/n /n /m /q ط/n Ҫ/v /b ҽ/n ¼/v /n /w ҽԺ/n /c ԭ/n /u ʦ/n Ѿ/d Ҫ/v /n /nr ܾ/v /r һ/m Ҫ/n /w
CHARACTERS = ;Ʊ;
RELWORD = ѧ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = ɼϢݡESPNƱ-Ʊȵʱ䱾ʽύȡڶ֤ĽԺλ˵Ǻпܲϯ109յĵڶ֤ᣬƱȽμӺ˵ļѵӪɼ˺Ѷ-ܿѷ˵ǸϢݽܿѷ͸¶ѾͿƱȽйһνƱ̹Ѿ衣
POS_TAG = /ns ɼ/ns Ϣ/n /w /p /w ESPN/nz /w /v /w Ʊ-Ʊ/nr /s ʱ/n /r /t ʽ/a ύ/v /n ȡ/v ڶ/m /a ֤/n /b /n /p Ժ/n /w /r λ/q /n /u /n /d /v /v /d ϯ/v 10/t 9/t /u ڶ/m /q ֤/n /w /r Ʊ/nr /d /v μ/v /n /u ļ/t ѵ/v Ӫ/vg /w /r /p ɼ/ns /n /c /n Ѷ-ܿѷ/nr ˵/u /d /v /q /a Ϣ/n /w /c /p ܿѷ/nr ͸¶/v /w /r Ѿ/d /c Ʊ/nr /v /u һ/m /q /vn /w Ʊ/nr ̹/v /r /u /n Ѿ/d /a /w
CHARACTERS = Ѷ-ܿѷ;ܿѷ;Ʊ;Ʊ-Ʊ;
RELWORD = ;
RELCOMB = Ѷ-ܿѷ,Ʊ->;Ѷ-ܿѷ,Ʊ-Ʊ->;ܿѷ,Ʊ->;ܿѷ,Ʊ-Ʊ->;
-----------
SENTENCE = ܿѷһλƽȻƱɧŵĳֵ÷зǽܿѷ˿ģҲûýǰκۡ
POS_TAG = ܿѷ/nr /d /v һ/m λ/q /a /n /n /w Ȼ/c /t /t Ʊ/nr ɧ/l /b /n /v /u з/z /w /c ܿѷ/nr ˿/m /d /v /w /r Ҳ/d û/v /p ý/n ǰ/f /v κ/r /n /w
CHARACTERS = ܿѷ;Ʊ;
RELWORD = ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = дŮ֡
POS_TAG = /n /m д/v /u Ů/n /u /n /w
CHARACTERS = 
RELWORD = Ů;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = Żʹڣӵ֣ʹĳ
POS_TAG = /s /ng /v ʹ/nz /w /f /v /r /n /u /n /w /f /v ʹ/n /u /n /w
CHARACTERS = 
RELWORD = ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = ӣҵʹƱȾӣǻʹںһֵֻ˼Ǻ
POS_TAG = /w /r /v /r /n /w /r /u ʹ/n /w /w /n /p /ng /v /n /w /v /n /w /w /r /v ʹ/n /c һ/m ֻ/q /n /w /r /n /u ˼/n /v /n /w
CHARACTERS = 
RELWORD = ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = ӷֺ󣬼ͽҽԺ
POS_TAG = /r /n /v /f /w /d /v /w /p /v /v /u ҽԺ/n /w
CHARACTERS = 
RELWORD = ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = ƱһͬѵϻӺģǼܿѷųڳ֮ԱΪ䳬30϶Ա׼żһ졣
POS_TAG = /p Ʊ/nr һͬ/d /p ѵ/n /f /v /n /u /w /v /m /q /p ܿѷ/nr /n ų/v /p /n /ng /v /n ֮/f /u /a Ա/n /w Ϊ/c /n /v 30/m /q /u /a Ա/n /p ׼/v ż/v һ/m /q /w
CHARACTERS = ܿѷ;Ʊ;
RELWORD = ;
RELCOMB = ܿѷ,Ʊ->;
-----------
SENTENCE = ˵ÿһΪпƱȵĴڣǹעĽ㡢׷Ŀ꣬ѺͽĵıԹҲֻÿƱԽԽظ
POS_TAG = /n /n /u ÿ/r һ/m /q /vn /w Ϊ/c /v Ʊ/ns /u /vn /w /d /v /v /n ע/v /u /n /w /n ׷/v /u Ŀ/n /w /n /c /n /v /n /u Թ/vn /w Ҳ/d ֻ/d /v /v Ʊ/nr ԽԽ/d ظ/l /w
CHARACTERS = Ʊ;
RELWORD = ;;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = ƱԼƶ-ܿѷˡĲɷá
POS_TAG = /t Ʊ/nr Լ/c /n /n ƶ-ܿѷ/nr /v /y /w /n /w /u ɷ/vn /w
CHARACTERS = ƶ-ܿѷ;Ʊ;
RELWORD = ;
RELCOMB = ƶ-ܿѷ,Ʊ->;
-----------
SENTENCE = ƶ-ܿѷҲԼİͽʾͬ顣
POS_TAG = /n /n /n ƶ-ܿѷ/nr Ҳ/d /p Լ/r /u /vn ͽ/d ʾ/v /vn /c ͬ/vn /w
CHARACTERS = ƶ-ܿѷ;
RELWORD = ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = ôΰĶߵʱ򣬴ͻ׵Ķࡣ
POS_TAG = /p /r /v ô/r /m ΰ/a /u /n /p /s /u ʱ/n /w /v /v /vn /d /v /a /u /a /w
CHARACTERS = 
RELWORD = ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 2룬ǿƱ٣27ߴͶһѹ򣬰볡˼ѵ57-54΢ȶ֡
POS_TAG = 2/t /w /d /v Ʊ/nr /v /nr /w /nr /p 27/m /q /n Ͷ/v /f һ/m ѹ/v /ng /n /w /m /q /v /n /n /an /u /p 57-54/m ΢/a /n /vn /n /w
CHARACTERS = Ʊ;;
RELWORD = ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = ˫쳣ңٵ֣·壬٣ƱȣƱȾԶͶУ103-101֡
POS_TAG = /f /m /q ˫/n /vn 쳣/d /a /w /d /nr /v /v /w /d /nr /v /f /v /n /w /v /p /nr /w /nr /a /n Ʊ/nr /w Ʊ/nr /p /t /n /f ԶͶ/v /vn /w /n /d /p 103-101/m /v /h /n /w
CHARACTERS = ;Ʊ;;
RELWORD = ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = һ֧ӡ˶ǵӵϰ壬ءƱȡƱԱǲNBAʷǿһ顱
POS_TAG = /c /v /r һ/m ֧/q /n /w ˶ǵ/nr /v /n /u ϰ/n /w ء/nr /v /n /w ƱȡƱ/nr /v /n Ա/n /w /r /r /u /n ǲ/v NBA/nx ʷ/n /m /d ǿ/a /u һ/m /w /m /n /q /w /w
CHARACTERS = ƱȡƱ;˶ǵ;ء;
RELWORD = ϰ;;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = ڻȶܾͷѾжְѾܸɵúۣѾûٴˡ
POS_TAG = /p /q /ag /w /r /t /d /v /u /a /n ܾ/n /u /q ͷ/n /w /c Ѿ/d ж/v /u /n /u ְ/n /w /nr Ѿ/d /i /n /c /ns /a /e /d /a /w Ѿ/d û/v /n /d /v /y /w
CHARACTERS = ;
RELWORD = ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = ǵܹһ֧ӣ͵Ľ֮һѡ
POS_TAG = /c ǵ/nr ܹ/v /v һ/m ֧/q /a /n /w /r /d /v /u /n ֮һ/r /nr /d /a /n /b /a ѡ/n /w
CHARACTERS = ;ǵ;
RELWORD = ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = ³еӽģԼ÷ֶƵƵѡ
POS_TAG = /nr ³/n /f /nr е/v /v /u /n /vn /n /w /r /c Լ/r ÷/n /c ƵƵ/d /v /n /w
CHARACTERS = ;;
RELWORD = ;
RELCOMB = ,->;
-----------
SENTENCE = ڱǰļιؼ൱Ǽɫĸñʤûÿ촬άֵúϲ£죬Ӯ̫ˣҵԤڻǳԶϣܾƾ
POS_TAG = /w /r /p /v /v ǰ/f /u /m /q ؼ/n /vn ൱/d /a /w /d /v /r /m /q ɫ/a /u /v ñ/ng /w /w ʤ/vd /d û/d /v /a /n /n /nr /vg ά/ng ֵ/v /v /d £/v /n /w /w /v Ӯ/v /n /d ̫/d /a /y /w /c /n /r /u Ԥ/vn /d ǳ/d Զ/a /w /r ϣ/v /r /v ƾ/i /w
CHARACTERS = ;
RELWORD = ;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = ڱʣ11ʱлʹ˶ӱȷַһñȵ˶ֵϣ
POS_TAG = /nr /p /vn /d ʣ/v 11/t /v ʱ/ng /d /v /n ʹ/v ˶/n ȷ/n /v /w /c /nr /f һ/m /a ñ/n ȵ/v /u /n /u ϣ/n /w
CHARACTERS = ;;
RELWORD = ;
RELCOMB = ,->;
-----------
