SENTENCE = 刘翔本应叫刘吉(由于当时流行把父亲的姓氏作为姓，母亲的姓氏作为名。
POS_TAG = 刘翔/nr 本/d 应/d 叫/v 刘吉/nr (/w 由于/p 当时/t 流行/v 把/p 父亲/n 的/u 姓氏/n 作为/v 姓/n ，/w 母亲/n 的/u 姓氏/n 作为/v 名/ag 。/w
CHARACTERS = 刘吉;刘翔;
RELWORD = 父亲;母亲;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = )刘翔的父亲叫刘学根，母亲叫吉粉花，二字相加的普通话发音像留级，因此被亲戚否决。
POS_TAG = )/w 刘翔/nr 的/u 父亲/n 叫/v 刘学根/nr ，/w 母亲/n 叫/v 吉粉花/nr ，/w 二/m 字/n 相加/v 的/u 普通话/n 发音/n 像/v 留级/vn ，/w 因/p 此/r 被/p 亲戚/n 否决/v 。/w
CHARACTERS = 吉粉花;刘翔;刘学根;
RELWORD = 父亲;母亲;
RELCOMB = 刘翔,刘学根->父亲;吉粉花,刘翔->母亲;
-----------
SENTENCE = 其后刘翔的叔叔和姑父提出了刘强的名字，希望他身体强壮，但又被刘翔母亲反对，因当时住在他们家附近的孩子叫“强强”，是个不听话的孩子。
POS_TAG = 其后/t 刘翔/nr 的/u 叔叔/n 和/c 姑父/n 提出/v 了/u 刘强/nr 的/u 名字/n ，/w 希望/v 他/r 身体/n 强壮/a ，/w 但/c 又/d 被/p 刘翔/nr 母亲/n 反对/v ，/w 因/p 当时/t 住/v 在/p 他们/r 家/s 附近/f 的/u 孩子/n 叫/v “/w 强强/n ”/w ，/w 是/v 个/q 不听话/l 的/u 孩子/n 。/w
CHARACTERS = 刘强;刘翔;
RELWORD = 姑父;母亲;叔叔;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 到了最后，姑父提出了刘翔的名字，“翔”和“强”在上海话发音差不多，加上“翔”有飞翔和吉祥的意思，因此，刘翔这个名字最终成立了。
POS_TAG = 到/v 了/u 最后/f ，/w 姑父/n 提出/v 了/u 刘翔/nr 的/u 名字/n ，/w “/w 翔/n ”/w 和/c “/w 强/ng ”/w 在/p 上海/ns 话/n 发音/n 差不多/l ，/w 加上/v “/w 翔/n ”/w 有/v 飞翔/vn 和/c 吉祥/n 的/u 意思/n ，/w 因此/c ，/w 刘翔/nr 这个/r 名字/n 最终/d 成立/v 了/y 。/w
CHARACTERS = 刘翔;
RELWORD = 姑父;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 在刘翔小的时候，他接受跳高训练，进入体校后，教练在进行骨骼测试后发现他成年后的身高无法保证他成为一名世界级的跳高运动员，因此，在体校教练的建议下，1998年刘翔开始转向跨栏训练。
POS_TAG = 在/p 刘翔/nr 小/a 的/u 时候/n ，/w 他/r 接受/v 跳高/vn 训练/vn ，/w 进入/v 体校/n 后/f ，/w 教练/n 在/p 进行/v 骨骼/n 测试/vn 后/f 发现/v 他/r 成年/n 后/f 的/u 身高/n 无法/vd 保证/v 他/r 成为/v 一/m 名/q 世界级/b 的/u 跳高/vn 运动员/n ，/w 因此/c ，/w 在/p 体校/n 教练/n 的/u 建议/n 下/f ，/w 1998年/t 刘翔/nr 开始/v 转向/v 跨栏/v 训练/v 。/w
CHARACTERS = 刘翔;
RELWORD = 教练;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 相信在以后的日子里，我通过和教练配合，通过天天的训练，提高，不断地提高，还可以发挥得更好一点。
POS_TAG = 相信/v 在/p 以后/f 的/u 日子/n 里/f ，/w 我/r 通过/v 和/c 教练/n 配合/v ，/w 通过/p 天天/n 的/u 训练/vn ，/w 提高/v ，/w 不断/d 地/u 提高/v ，/w 还/d 可以/v 发挥/v 得/u 更/d 好/a 一点/t 。/w
CHARACTERS = 
RELWORD = 教练;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 在胜利面前人人都是快乐的、都是开心的，但如何面对失败，如果从失败中得到快乐才是最为关键的，在这一点上，刘翔做到了，用孙海平教练的话说就是：“一切尽在掌握”。
POS_TAG = 在/p 胜利/vn 面前/f 人人/n 都/d 是/v 快乐/a 的/u 、/w 都/d 是/v 开心/a 的/u ，/w 但/c 如何/r 面对/v 失败/vn ，/w 如果/c 从/p 失败/vn 中/f 得到/v 快乐/an 才/d 是/v 最为/d 关键/a 的/u ，/w 在/p 这/r 一点/t 上/f ，/w 刘翔/nr 做到/v 了/u ，/w 用/v 孙海平/nr 教练/n 的/u 话/n 说/v 就/d 是/v ：/w “/w 一切/r 尽/v 在/p 掌握/vn ”/w 。/w
CHARACTERS = 刘翔;孙海平;
RELWORD = 教练;
RELCOMB = 刘翔,孙海平->教练;
-----------
SENTENCE = 2006年,上海田径运动管理中心为刘翔配备了专门的“刘之队”来保障刘翔师徒的日常训练、比赛等后勤工作。
POS_TAG = 2006年/t ,/w 上海/ns 田径运动/l 管理/v 中心/f 为/c 刘翔/nr 配备/v 了/u 专门/b 的/b “/w 刘之队/n ”/w 来/v 保障/v 刘翔/nr 师徒/n 的/u 日常/b 训练/vn 、/w 比赛/vn 等/u 后勤/n 工作/vn 。/w
CHARACTERS = 刘翔;
RELWORD = 师徒;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 早在2007年,刘翔的师傅孙海平在接受采访时就说：“要给刘翔减压”“现在的刘翔已经不是以前的刘翔了,刘翔的心态肯定会发生变化”。
POS_TAG = 早/tg 在/p 2007年/t ,/w 刘翔/nr 的/u 师傅/n 孙海平/nr 在/p 接受/v 采访/v 时/ng 就/d 说/v ：/w “/w 要给/v 刘翔/nr 减压/v ”/w “/w 现在/t 的/u 刘翔/nr 已经/d 不/d 是/v 以前/f 的/u 刘翔/nr 了/u ,/w 刘翔/nr 的/u 心态/n 肯定/d 会/v 发生/v 变化/vn ”/w 。/w
CHARACTERS = 刘翔;孙海平;
RELWORD = 师傅;
RELCOMB = 刘翔,孙海平->师傅;
-----------
SENTENCE = 孙海平也承认这一点,他说“曾经有总局的领导和我开玩笑说2008年上海什么金牌都可以丢,但刘翔一定要拿下。
POS_TAG = 孙海平/nr 也/d 承认/v 这/r 一点/n ,/w 他/r 说/v “/w 曾经/d 有/v 总局/nt 的/u 领导/n 和/c 我/r 开玩笑/v 说/v 2008年/t 上海/ns 什么/r 金牌/n 都/d 可以/v 丢/v ,/w 但/c 刘翔/nr 一定/d 要/v 拿下/v 。/w
CHARACTERS = 刘翔;孙海平;
RELWORD = 领导;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 中国体育总局，有3名医生，专职负责刘翔的健康，显然同样寄予厚望。
POS_TAG = 中国/ns 体育/n 总局/n ，/w 有/v 3/m 名/q 医生/n ，/w 专职/d 负责/v 刘翔/nr 的/u 健康/an ，/w 显然/ad 同样/d 寄予/v 厚望/n 。/w
CHARACTERS = 刘翔;
RELWORD = 医生;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 北京时间7月6日消息，在当日进行的美国田径奥运选拔赛110米栏争夺中，刘翔最伟大的对手阿兰-约翰逊小组赛伤势复发，未能完成比赛，七次世界冠军冲击北京奥运的征程提前划上句号。
POS_TAG = 北京/ns 时间/n 7月/t 6日/t 消息/n ，/w 在/p 当日/t 进行/v 的/u 美国/ns 田径/n 奥运/j 选拔赛/n 110/m 米/n 栏/n 争夺/vn 中/f ，/w 刘翔/nr 最/d 伟大/a 的/u 对手/n 阿兰-约翰逊/nr 小组/n 赛/ng 伤势/n 复发/v ，/w 未/d 能/v 完成/v 比赛/vn ，/w 七/m 次/q 世界/n 冠军/n 冲击/v 北京/ns 奥运/j 的/u 征程/n 提前/vd 划上/v 句号/n 。/w
CHARACTERS = 阿兰-约翰逊;刘翔;
RELWORD = 对手;
RELCOMB = 阿兰-约翰逊,刘翔->对手;
-----------
SENTENCE = 据央视记者探营报道，正在进行封闭训练的中国飞人目前正积极备战，与队友一起进行"听枪训练"。
POS_TAG = 据/p 央/vg 视/vg 记者/n 探/v 营/n 报道/n ，/w 正在/d 进行/v 封闭/vd 训练/v 的/u 中国/ns 飞人/n 目前/t 正/a 积极/a 备战/v ，/w 与/p 队友/n 一起/s 进行/v "/w 听/v 枪/n 训练/vn "/w 。/w
CHARACTERS = 
RELWORD = 队友;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 央视新闻报道称，在冲刺阶段，孙海平将安排刘翔和队友们一起进行"听枪训练"，强化起跑练习。
POS_TAG = 央视/j 新闻/n 报道/n 称/v ，/w 在/p 冲刺/vn 阶段/n ，/w 孙海平/nr 将/d 安排/v 刘翔/nr 和/c 队友/n 们/k 一起/d 进行/v "/w 听枪/vn 训练/vn "/w ，/w 强化/v 起跑/vn 练习/vn 。/w
CHARACTERS = 刘翔;孙海平;
RELWORD = 队友;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 不过，远在上海的刘翔父母给儿子打去了祝福电话，祝愿儿子“生日快乐，每天有个好心情。
POS_TAG = 不过/c ，/w 远/a 在/p 上海/ns 的/u 刘翔/nr 父母/n 给/p 儿子/n 打去/v 了/u 祝福/vn 电话/n ，/w 祝愿/v 儿子/n “/w 生日/n 快乐/an ，/w 每天/r 有/v 个/q 好/a 心情/n 。/w
CHARACTERS = 刘翔;
RELWORD = 儿子;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 之所以“稍微”，是因为在备战奥运的前提下，刘翔师徒肯定会较为慎重，拒绝高调。
POS_TAG = 之所以/c “/w 稍微/d ”/w ，/w 是/v 因为/c 在/p 备战/v 奥运/j 的/u 前提/n 下/f ，/w 刘翔/nr 师徒/n 肯定/d 会/v 较为/d 慎重/a ，/w 拒绝/v 高调/n 。/w
CHARACTERS = 刘翔;
RELWORD = 师徒;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 而远在上海的刘翔父母，依然时刻牵挂着自己的儿子。
POS_TAG = 而/c 远/a 在/p 上海/ns 的/u 刘翔/nr 父母/n ，/w 依然/d 时刻/d 牵挂/v 着/u 自己/r 的/u 儿子/n 。/w
CHARACTERS = 刘翔;
RELWORD = 儿子;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 刘学根夫妻俩知道在这个时候，刘翔更多是国家的儿子，而不仅仅是他俩的儿子，所以他们选择了在家祝福刘翔。
POS_TAG = 刘学根/nr 夫妻/n 俩/m 知道/v 在/p 这个/r 时候/n ，/w 刘翔/nr 更/d 多/ad 是/v 国家/n 的/u 儿子/n ，/w 而/c 不仅仅/d 是/v 他俩/r 的/u 儿子/n ，/w 所以/c 他们/r 选择/v 了/u 在家/vd 祝福/v 刘翔/nr 。/w
CHARACTERS = 刘翔;刘学根;
RELWORD = 儿子;夫妻;
RELCOMB = 刘翔,刘学根->儿子;
-----------
SENTENCE = ”刘翔父亲表示。
POS_TAG = ”/w 刘翔/nr 父亲/n 表示/v 。/w
CHARACTERS = 刘翔;
RELWORD = 父亲;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 刘翔妈妈在电话里叮嘱儿子，“一定要注意身体，别让空调吹感冒了。
POS_TAG = 刘翔/nr 妈妈/n 在/p 电话/n 里/f 叮嘱/v 儿子/n ，/w “/w 一定/d 要/v 注意/v 身体/n ，/w 别/d 让/v 空调/n 吹/v 感冒/v 了/y 。/w
CHARACTERS = 刘翔;
RELWORD = 儿子;妈妈;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 刘翔父母也特别想念刘翔，但是因为备战奥运，所以刘翔父母选择了不去打搅儿子。
POS_TAG = 刘翔/nr 父母/n 也/d 特别/d 想念/v 刘翔/nr ，/w 但是/c 因为/p 备战/v 奥运/j ，/w 所以/c 刘翔/nr 父母/n 选择/v 了/u 不/d 去/v 打搅/v 儿子/n 。/w
CHARACTERS = 刘翔;
RELWORD = 儿子;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 夺冠之后的兴奋自然他和教练孙海平难以入睡，刘翔说：“我早上四点多才稍微闭了一下眼睛，其实也根本就不想睡，也睡不着，但还是要强迫自己躺着，不能兴奋得过头儿了１而作为他的教，孙海平却是彻夜难眠，“确实是睡不着，这一天太令人难忘了１虽然睡着的过程并不那么轻松惬意，不过醒来的感觉对于刘翔来说却是无比甜蜜的，他说：“其实我事先根本就没有想过要去拿金牌，金牌对我来说好像只是一个梦，就算是比赛完了还是有种做梦的感觉，直到今天早上睁开眼睛，看到自己枕头底下的金牌，哇１他做了一个夸张的表情，“那可真的是金牌啊?
POS_TAG = 夺冠/v 之后/f 的/u 兴奋/a 自然/n 他/r 和/c 教练/n 孙海平/nr 难以/d 入睡/v ，/w 刘翔/nr 说/v ：/w “/w 我/r 早上/t 四点/t 多/m 才/d 稍微/d 闭/v 了/u 一下/m 眼睛/n ，/w 其实/d 也/d 根本/a 就/d 不/d 想/v 睡/v ，/w 也/d 睡不着/v ，/w 但/c 还是/d 要/v 强迫/v 自己/r 躺/v 着/u ，/w 不能/v 兴奋/a 得/u 过头儿/v 了/u １/m 而/c 作为/v 他/r 的/u 教/ng ，/w 孙海平/nr 却/d 是/v 彻夜难眠/l ，/w “/w 确实/ad 是/v 睡不着/v ，/w 这/r 一/m 天/q 太/d 令/v 人/n 难忘/v 了/u １/m 虽然/c 睡着/v 的/u 过程/n 并/c 不/d 那么/r 轻松/a 惬意/a ，/w 不过/c 醒来/v 的/u 感觉/n 对于/p 刘翔/nr 来说/u 却/d 是/v 无比/z 甜蜜/a 的/u ，/w 他/r 说/v ：/w “/w 其实/d 我/r 事先/d 根本/a 就/d 没有/d 想/v 过/u 要/v 去/v 拿/v 金牌/n ，/w 金牌/n 对/p 我/r 来说/u 好像/v 只/d 是/v 一个/m 梦/n ，/w 就/d 算是/v 比赛/vn 完/v 了/u 还是/d 有/v 种/q 做梦/v 的/u 感觉/n ，/w 直到/v 今天/t 早上/t 睁开/v 眼睛/n ，/w 看到/v 自己/r 枕头/n 底下/f 的/u 金牌/n ，/w 哇/o １/m 他/r 做/v 了/u 一个/m 夸张/n 的/u 表情/n ，/w “/w 那/r 可/v 真的/d 是/v 金牌/n 啊/e
CHARACTERS = 刘翔;孙海平;
RELWORD = 教练;
RELCOMB = 刘翔,孙海平->教练;
-----------
SENTENCE = 刘翔：约翰逊是个很好的运动员，是我的好朋友，也是令我非常尊敬的前辈，很遗憾，我们没有同场竞技，我为他感到惋惜，每一个运动员都未奥运会准备了那么长时间，像他这样的老队员更不容易。
POS_TAG = 刘翔/nr ：/w 约翰逊/nr 是/a 个/n 很/d 好/a 的/u 运动员/n ，/w 是/v 我/r 的/u 好/a 朋友/n ，/w 也/d 是/v 令/v 我/r 非常/d 尊敬/v 的/u 前辈/n ，/w 很/d 遗憾/a ，/w 我们/r 没有/d 同/p 场/q 竞技/n ，/w 我/r 为/p 他/r 感到/v 惋惜/an ，/w 每/r 一个/m 运动员/n 都/d 未/p 奥运会/j 准备/v 了/u 那么/r 长/a 时间/n ，/w 像/v 他/r 这样/r 的/u 老/a 队员/n 更/d 不/d 容易/a 。/w
CHARACTERS = 刘翔;约翰逊;
RELWORD = 朋友;
RELCOMB = 刘翔,约翰逊->朋友;
-----------
SENTENCE = 后来一次偶然的机会，我现在的教练孙海平发现了我，开始练跨栏，后来我觉得自己很适合这个项目，对于这个项目的悟性也很高。
POS_TAG = 后/f 来/v 一/m 次/q 偶然/a 的/u 机会/n ，/w 我/r 现在/t 的/u 教练/n 孙海平/nr 发现/v 了/u 我/r ，/w 开始/v 练/v 跨/v 栏/n ，/w 后来/t 我/r 觉得/v 自己/r 很/d 适合/v 这个/r 项目/n ，/w 对于/p 这个/r 项目/n 的/u 悟性/n 也/d 很/d 高/a 。/w
CHARACTERS = 孙海平;
RELWORD = 教练;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 重活同样也有很好的教练，而且中国的教练和队员包括和领导，各方面配合非常好，管理也是一流的，他们有能力把一个普通的运动员培养成为一个优秀的运动员。
POS_TAG = 重活/n 同样/d 也/d 有/v 很/d 好/a 的/u 教练/n ，/w 而且/c 中国/ns 的/u 教练/n 和/c 队员/n 包括/v 和/c 领导/n ，/w 各/r 方面/n 配合/vd 非常/d 好/a ，/w 管理/vn 也/d 是/v 一流/b 的/u ，/w 他们/r 有/v 能力/n 把/p 一个/m 普通/a 的/u 运动员/n 培养/v 成为/v 一个/m 优秀/a 的/u 运动员/n 。/w
CHARACTERS = 
RELWORD = 教练;领导;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 在接下来的时间里，我会继续和我的教练配合好，我会告诉全世界：亚洲有我，中国有我。
POS_TAG = 在/p 接/v 下来/v 的/u 时间/n 里/f ，/w 我/r 会/v 继续/v 和/c 我/r 的/u 教练/n 配合/v 好/a ，/w 我/r 会/v 告诉/v 全世界/n ：/w 亚洲/ns 有/v 我/r ，/w 中国/ns 有/v 我/r 。/w
CHARACTERS = 
RELWORD = 教练;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 希望刘翔师徒和"翔迷"都能泰然处之。
POS_TAG = 希望/v 刘翔/nr 师徒/n 和/c "/w 翔/vg 迷/ng "/w 都/d 能/v 泰然处之/i 。/w
CHARACTERS = 刘翔;
RELWORD = 师徒;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 谈到打破世界纪录的罗伯斯，刘翔略带顽皮地用“人造人”称呼对手，他表示罗伯斯实力虽强，自己还是能赢得比赛。
POS_TAG = 谈到/v 打破/v 世界/n 纪录/n 的/u 罗伯斯/nr ，/w 刘翔/nr 略带/v 顽皮/a 地/u 用/v “/w 人造人/n ”/w 称呼/v 对手/n ，/w 他/r 表示/v 罗伯斯/nr 实力/n 虽/c 强/a ，/w 自己/r 还/d 是/v 能/v 赢得/v 比赛/vn 。/w
CHARACTERS = 刘翔;罗伯斯;
RELWORD = 对手;
RELCOMB = 刘翔,罗伯斯->对手;
-----------
SENTENCE = 但中国飞人还是很有信心能战胜对手。
POS_TAG = 但/c 中国/ns 飞人/n 还/c 是/a 很/d 有/m 信心/n 能/d 战胜/v 对手/n 。/w
CHARACTERS = 
RELWORD = 对手;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 在最后的冲刺阶段，教练孙海平将安排刘翔和队友们一起进行“听枪训练”，强化起跑练习。
POS_TAG = 在/p 最后/f 的/u 冲刺/vn 阶段/n ，/w 教练/n 孙海平/nr 将/d 安排/v 刘翔/nr 和/c 队友/n 们/k 一起/d 进行/v “/w 听枪/n 训练/vn ”/w ，/w 强化/v 起跑/v 练习/vn 。/w
CHARACTERS = 刘翔;孙海平;
RELWORD = 队友;教练;
RELCOMB = 刘翔,孙海平->教练;
-----------
SENTENCE = 不出半个月，罗伯斯又在巴黎把这个时间缩短为惊人的13秒11，孙海平之前就预测日后罗伯斯将是刘翔的最主要对手之一。
POS_TAG = 不/d 出/v 半/m 个/q 月/n ，/w 罗伯斯/nr 又/d 在/p 巴黎/ns 把/p 这个/r 时间/n 缩短/v 为/v 惊人/a 的/u 13秒/t 11/m ，/w 孙海平/nr 之前/f 就/d 预测/v 日后/t 罗伯斯/nr 将/d 是/v 刘翔/nr 的/u 最/d 主要/b 对手/n 之一/r 。/w
CHARACTERS = 刘翔;罗伯斯;孙海平;
RELWORD = 对手;
RELCOMB = 刘翔,罗伯斯->对手;
-----------
SENTENCE = 毫无疑问，奥运会上刘翔的最大对手是世界纪录保持者、古巴小将罗伯斯以及特拉梅尔领衔的美国"集团军"。
POS_TAG = 毫无疑问/l ，/w 奥运会/j 上/f 刘翔/nr 的/u 最/d 大/a 对手/n 是/v 世界/n 纪录/n 保持者/n 、/w 古巴/ns 小将/n 罗伯斯/nr 以及/c 特拉梅尔/nr 领衔/v 的/u 美国/ns "/w 集团军/n "/w 。/w
CHARACTERS = 刘翔;罗伯斯;特拉梅尔;
RELWORD = 对手;
RELCOMB = 刘翔,罗伯斯->对手;刘翔,特拉梅尔->对手;
-----------
SENTENCE = 与对手相比，刘翔自身的伤病更加可怕。
POS_TAG = 与/p 对手/n 相比/v ，/w 刘翔/nr 自身/r 的/u 伤病/n 更加/d 可怕/a 。/w
CHARACTERS = 刘翔;
RELWORD = 对手;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 2006年,上海田径运动管理中心为刘翔配备了专门的“刘之队”来保障刘翔师徒的日常训练、比赛等后勤工作。
POS_TAG = 2006年/t ,/w 上海/ns 田径运动/l 管理/v 中心/f 为/c 刘翔/nr 配备/v 了/u 专门/b 的/b “/w 刘之队/n ”/w 来/v 保障/v 刘翔/nr 师徒/n 的/u 日常/b 训练/vn 、/w 比赛/vn 等/u 后勤/n 工作/vn 。/w
CHARACTERS = 刘翔;
RELWORD = 师徒;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 早在2007年,刘翔的师傅孙海平在接受采访时就说：“要给刘翔减压”“现在的刘翔已经不是以前的刘翔了,刘翔的心态肯定会发生变化”。
POS_TAG = 早/tg 在/p 2007年/t ,/w 刘翔/nr 的/u 师傅/n 孙海平/nr 在/p 接受/v 采访/v 时/ng 就/d 说/v ：/w “/w 要/v 给/p 刘翔/nr 减压/v ”/w “/w 现在/t 的/u 刘翔/nr 已经/d 不/d 是/v 以前/f 的/u 刘翔/nr 了/u ,/w 刘翔/nr 的/u 心态/n 肯定/d 会/v 发生/v 变化/vn ”/w 。/w
CHARACTERS = 刘翔;孙海平;
RELWORD = 师傅;
RELCOMB = 刘翔,孙海平->师傅;
-----------
SENTENCE = 孙海平也承认这一点,他说“曾经有总局的领导和我开玩笑说2008年上海什么金牌都可以丢,但刘翔一定要拿下。
POS_TAG = 孙海平/nr 也/d 承认/v 这/r 一点/n ,/w 他/r 说/v “/w 曾经/d 有/v 总局/nt 的/u 领导/n 和/c 我/r 开玩笑/v 说/v 2008年/t 上海/ns 什么/r 金牌/n 都/d 可以/v 丢/v ,/w 但/c 刘翔/nr 一定/d 要/v 拿下/v 。/w
CHARACTERS = 刘翔;孙海平;
RELWORD = 领导;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 据悉，有关部门早已下达明令，在奥运会结束前，和刘翔相关的教练、老师、同学、运动员，一律不得接受媒体采访，也不能透露任何有关备战的信息。
POS_TAG = 据悉/v ，/w 有关/vn 部门/n 早已/d 下达/v 明令/vd ，/w 在/p 奥运会/j 结束/v 前/f ，/w 和/c 刘翔/nr 相关/v 的/u 教练/n 、/w 老师/n 、/w 同学/n 、/w 运动员/n ，/w 一律/d 不得/v 接受/v 媒体/n 采访/v ，/w 也/d 不能/v 透露/v 任何/r 有关/vn 备战/v 的/u 信息/n 。/w
CHARACTERS = 刘翔;
RELWORD = 教练;老师;同学;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 接近刘翔母亲吉粉花的一位上海妇联工作人员说，刘翔的母亲一直与妇联保持着很好的关系，还多次出席妇联的有关活动。
POS_TAG = 接近/v 刘翔/nr 母亲/n 吉粉花/nr 的/u 一/m 位/q 上海/ns 妇联/j 工作/vn 人员/n 说/v ，/w 刘翔/nr 的/u 母亲/n 一直/d 与/p 妇联/j 保持/v 着/u 很/d 好/a 的/u 关系/n ，/w 还/d 多次/d 出席/v 妇联/j 的/u 有关/vn 活动/vn 。/w
CHARACTERS = 吉粉花;刘翔;
RELWORD = 母亲;
RELCOMB = 吉粉花,刘翔->母亲;
-----------
SENTENCE = ”这位公务员揣测，刘翔的母亲是尽量避开公众场合，以免媒体报道后给刘翔带来压力。
POS_TAG = ”/w 这/r 位/q 公务员/n 揣测/v ，/w 刘翔/nr 的/u 母亲/n 是/v 尽量/d 避开/v 公众/n 场合/n ，/w 以免/c 媒体/n 报道/v 后/f 给/v 刘翔/nr 带来/v 压力/n 。/w
CHARACTERS = 刘翔;
RELWORD = 母亲;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = ”据悉，刘翔父母在半个月前已经赶往北京，准备为儿子加油。
POS_TAG = ”/w 据悉/v ，/w 刘翔/nr 父母/n 在/p 半/m 个/q 月/n 前/f 已经/d 赶往/v 北京/ns ，/w 准备/v 为/p 儿子/n 加油/v 。/w
CHARACTERS = 刘翔;
RELWORD = 儿子;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 和往年一样，这个生日还是和队员、教练、中心领导一起“内部解决”，他并不能外出。
POS_TAG = 和/c 往年/t 一样/u ，/w 这个/r 生日/n 还/d 是/v 和/c 队员/n 、/w 教练/n 、/w 中心/n 领导/n 一/m 起/q “/w 内部/f 解决/v ”/w ，/w 他/r 并/d 不能/v 外出/v 。/w
CHARACTERS = 
RELWORD = 教练;领导;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 7月末北京的天气有些闷热，中国代表团的队员们不时用扇子或证件扇风散热，不过姚明稳坐中军帐，虽然不时与队友调侃几句，但大将风度，一览无遗。
POS_TAG = 7月/t 末/f 北京/ns 的/u 天气/n 有些/r 闷热/an ，/w 中国/ns 代表团/n 的/u 队员/n 们/k 不时/d 用/p 扇子/n 或/c 证件/n 扇/n 风/n 散热/v ，/w 不过/c 姚明/nr 稳/ad 坐/v 中/f 军帐/n ，/w 虽然/c 不/d 时/ng 与/p 队友/n 调侃/v 几/m 句/q ，/w 但/c 大将/n 风度/n ，/w 一览无遗/i 。/w
CHARACTERS = 姚明;
RELWORD = 队友;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 此前刘翔的教练曾称刘翔有伤，甚至有记者称刘翔的伤，“对于短跨选手如同体内癌细胞将发生恶性病变”，引起一片哗然。
POS_TAG = 此前/t 刘翔/nr 的/u 教练/n 曾/d 称/v 刘翔/nr 有/v 伤/v ，/w 甚至/d 有/v 记者/n 称/v 刘翔/nr 的/u 伤/n ，/w “/w 对于/p 短/a 跨/v 选手/n 如同/v 体内/s 癌细胞/n 将/d 发生/v 恶性/b 病变/vn ”/w ，/w 引起/v 一/m 片/q 哗然/z 。/w
CHARACTERS = 刘翔;
RELWORD = 教练;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 近日，刘翔的教练孙海平在《ChinaDaily》上的一句话被频繁引用，他说：“国家体育总局的一位官员声称，如果刘翔在北京得不到金牌,他此前的成绩就会变得毫无意义。
POS_TAG = 近日/t ，/w 刘翔/nr 的/u 教练/n 孙海平/nr 在/p 《/w ChinaDaily/nx 》/w 上/f 的/u 一/m 句/q 话/n 被/p 频繁/ad 引用/v ，/w 他/r 说/v ：/w “/w 国家/n 体育/n 总局/n 的/u 一/m 位/q 官员/n 声称/v ，/w 如果/c 刘翔/nr 在/p 北京/ns 得不到/v 金牌/n ,/w 他/r 此/r 前/f 的/u 成绩/n 就/d 会/v 变/v 得/u 毫无/v 意义/n 。/w
CHARACTERS = 刘翔;孙海平;
RELWORD = 教练;
RELCOMB = 刘翔,孙海平->教练;
-----------
SENTENCE = 一位受聘于中国赛艇队的俄罗斯教练曾这样告诉记者，“一枚金牌相当于1000块银牌。
POS_TAG = 一/m 位/q 受聘/v 于/d 中国/n 赛艇/n 队/n 的/b 俄罗斯/n 教练/n 曾/d 这样/r 告诉/v 记者/n ，/w “/w 一/m 枚/q 金牌/n 相当/d 于/p 1000/m 块/q 银牌/n 。/w
CHARACTERS = 
RELWORD = 教练;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = “为了祖国的荣誉，我将在北京奥运会上，顽强拼搏，奋勇争先；团结友爱，公平竞争；赛出风格、赛出水平；胜不骄、败不馁；尊重对手、尊重裁判、尊重观众；坚决反对兴奋剂，干干净净参加奥运会。
POS_TAG = “/w 为了/p 祖国/n 的/u 荣誉/n ，/w 我/r 将/d 在/p 北京/ns 奥运会/j 上/m ，/w 顽强/ad 拼搏/v ，/w 奋勇争先/v ；/w 团结/a 友爱/vn ，/w 公平/a 竞争/vn ；/w 赛/v 出/v 风格/n 、/w 赛/ng 出/v 水平/n ；/w 胜/v 不/d 骄/ag 、/w 败/v 不/d 馁/vg ；/w 尊重/v 对手/n 、/w 尊重/v 裁判/n 、/w 尊重/v 观众/n ；/w 坚决/ad 反对/v 兴奋剂/n ，/w 干干净净/z 参加/v 奥运会/j 。/w
CHARACTERS = 
RELWORD = 对手;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 刘翔表示，自己最近一段时间的训练情况正常，他正在师父孙海平的调教下走向自己状态的巅峰。
POS_TAG = 刘翔/nr 表示/v ，/w 自己/r 最近/t 一/m 段/q 时间/n 的/u 训练/vn 情况/n 正常/a ，/w 他/r 正/d 在/p 师父/n 孙海平/nr 的/u 调教/vn 下/f 走向/v 自己/r 状态/n 的/u 巅峰/n 。/w
CHARACTERS = 刘翔;孙海平;
RELWORD = 师父;
RELCOMB = 刘翔,孙海平->师父;
-----------
SENTENCE = 而且，从12秒82到12秒91，古巴人都是在对手并不太强的情况下独自一人便随性跑出，间隔时间又只有两个月都不到。
POS_TAG = 而且/c ，/w 从/p 12秒/t 82/m 到/v 12秒/t 91/m ，/w 古巴/ns 人/n 都/d 是/v 在/p 对手/n 并/c 不/d 太/d 强/a 的/u 情况/n 下/f 独自/d 一/m 人/n 便/d 随/v 性/k 跑/v 出/v ，/w 间隔/n 时间/n 又/d 只有/d 两/m 个/q 月/n 都/d 不/d 到/v 。/w
CHARACTERS = 
RELWORD = 对手;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 近来风头正劲的罗伯斯无疑将是刘翔奥运会的头号对手，而最近国内专家经过研究发现，罗伯斯目前竟采用同刘翔一样的下栏动作，这也使刘翔奥运卫冕前景再添变数。
POS_TAG = 近来/t 风头正劲/n 的/u 罗伯斯/nr 无疑/d 将/d 是/v 刘翔/nr 奥运会/j 的/u 头号/b 对手/n ，/w 而/c 最近/t 国内/s 专家/n 经过/p 研究/vn 发现/v ，/w 罗伯斯/nr 目前/t 竟/d 采用/v 同/p 刘翔/nr 一样/u 的/u 下栏/v 动作/n ，/w 这/r 也/d 使/v 刘翔/nr 奥运/j 卫冕/vn 前景/n 再/d 添/v 变数/n 。/w
CHARACTERS = 刘翔;罗伯斯;
RELWORD = 对手;
RELCOMB = 刘翔,罗伯斯->对手;
-----------
SENTENCE = 上海田径队原总教练林民匙蛱焖担罗伯斯的下栏技术发生巨大变化，他说：“很多跨栏选手过栏时摆动腿上去以后就在栏上飘，而刘翔则是摆动腿积极下压，起跨腿加速向前提拉，以髋关节为轴完成两腿剪绞。
POS_TAG = 上海/ns 田径/n 队/n 原/b 总/b 教练/n 林民/nr 昨天/t 说/v ，/w 罗伯斯/nr 的/u 下栏/v 技术/n 发生/v 巨大/a 变化/vn ，/w 他/r 说/v ：/w “/w 很多/m 跨栏/vn 选手/n 过栏/v 时/ng 摆动/v 腿/n 上去/v 以后/f 就/d 在/p 栏/n 上/f 飘/v ，/w 而/c 刘翔/nr 则/d 是/v 摆动/v 腿/n 积极/ad 下压/v ，/w 起跨/n 腿/n 加速/v 向/p 前/f 提拉/v ，/w 以/p 髋关节/n 为/v 轴/n 完成/v 两/m 腿/n 剪绞/v 。/w
CHARACTERS = 林民;刘翔;罗伯斯;
RELWORD = 教练;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 他担心地表示，现在罗伯斯的状态和栏间节奏都非常好，刘翔将遭遇一个非常强大的对手。
POS_TAG = 他/r 担心/d 地/u 表示/v ，/w 现在/t 罗伯斯/nr 的/u 状态/n 和/c 栏/n 间/f 节奏/n 都/d 非常/d 好/a ，/w 刘翔/nr 将/d 遭遇/v 一个/m 非常/d 强大/a 的/u 对手/n 。/w
CHARACTERS = 刘翔;罗伯斯;
RELWORD = 对手;
RELCOMB = 刘翔,罗伯斯->对手;
-----------
SENTENCE = 目前腿伤仍未完全痊愈的刘翔仍在北京的高温下备战，教练孙海平昨天在接受记者采访时说：“现在离刘翔奥运比赛还有一个月，他需要两周强化训练，并将在最后10天达到最佳状态。
POS_TAG = 目前/t 腿伤/n 仍/d 未/d 完全/ad 痊愈/v 的/u 刘翔/nr 仍/d 在/p 北京/ns 的/u 高温/n 下/f 备战/v ，/w 教练/n 孙海平/nr 昨天/t 在/p 接受/v 记者/n 采访/v 时/ng 说/v ：/w “/w 现在/t 离/v 刘翔/nr 奥运/j 比赛/vn 还/d 有/v 一个/m 月/n ，/w 他/r 需要/v 两/m 周/q 强化/v 训练/vn ，/w 并/c 将/d 在/p 最后/f 10/m 天/q 达到/v 最佳/z 状态/n 。/w
CHARACTERS = 刘翔;孙海平;
RELWORD = 教练;
RELCOMB = 刘翔,孙海平->教练;
-----------
SENTENCE = 2004年雅典奥运会后，刘翔(助威中国，决赛门票，伊利金典)一直没有一个稳定而强大的对手，不过，当古巴小子罗伯斯横空出世之后，一切都改变了！
POS_TAG = 2004年/t 雅典/ns 奥运会/j 后/f ，/w 刘翔/nr (/w 助威/v 中国/ns ，/w 决赛/vn 门票/n ，/w 伊利/nz 金典/n )/w 一直/d 没有/v 一个/m 稳定/an 而/c 强大/a 的/u 对手/n ，/w 不过/c ，/w 当/p 古巴/ns 小子/n 罗伯斯/nr 横空出世/l 之后/f ，/w 一切/r 都/d 改变/v 了/y ！/w
CHARACTERS = 刘翔;罗伯斯;
RELWORD = 对手;
RELCOMB = 刘翔,罗伯斯->对手;
-----------
SENTENCE = 在这个舞台上，最不缺乏的就是对手戏，因为，能在这个代表着人类最高运动水准的舞台上亮相都是真正的勇士，而真正的勇士，需要对手，渴望对决……在北京奥运会即将开幕之际，我们将推出北京奥运会十大宿命对决，以共同期待8月的北京。
POS_TAG = 在/p 这个/r 舞台/n 上/m ，/w 最/d 不/d 缺乏/v 的/u 就/d 是/v 对手戏/n ，/w 因为/c ，/w 能/v 在/p 这个/r 代表/n 着/u 人类/n 最高/a 运动/vn 水准/n 的/u 舞台/n 上/m 亮相/v 都/d 是/v 真正/b 的/u 勇士/n ，/w 而/c 真正/b 的/u 勇士/n ，/w 需要/v 对手/n ，/w 渴望/v 对/p 决/vg …/w …/w 在/p 北京/ns 奥运会/j 即将/d 开幕/v 之际/f ，/w 我们/r 将/d 推出/v 北京/ns 奥运会/j 十/m 大/a 宿/ag 命/vg 对/p 决/vg ，/w 以/p 共同/d 期待/v 8月/t 的/u 北京/ns 。/w
CHARACTERS = 
RELWORD = 对手;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 而罗伯斯却在刘翔没有参赛而缺少强劲对手的情况下打破世界纪录。
POS_TAG = 而/c 罗伯斯/nr 却/d 在/p 刘翔/nr 没有/d 参赛/v 而/c 缺少/v 强劲/a 对手/n 的/u 情况/n 下/f 打破/v 世界/n 纪录/n 。/w
CHARACTERS = 刘翔;罗伯斯;
RELWORD = 对手;
RELCOMB = 刘翔,罗伯斯->对手;
-----------
SENTENCE = 因为，无论是刘翔还是罗伯斯，他们都处于运动生涯的黄金期，他们同样互为对方一生的对手，在这个意义上，“鸟巢”只是一个起点。
POS_TAG = 因为/c ，/w 无论/c 是/v 刘翔/nr 还/d 是/v 罗伯斯/nr ，/w 他们/r 都/d 处于/v 运动/vn 生涯/n 的/u 黄金/n 期/ng ，/w 他们/r 同样/d 互为/v 对方/n 一生/n 的/u 对手/n ，/w 在/p 这个/r 意义/n 上/f ，/w “/w 鸟巢/n ”/w 只是/c 一个/m 起点/n 。/w
CHARACTERS = 刘翔;罗伯斯;
RELWORD = 对手;
RELCOMB = 刘翔,罗伯斯->对手;
-----------
SENTENCE = 罗伯斯赛后表示，自己对比赛结果非常满意，并表示“刘翔是个伟大的选手，他永远都是你最棒的敌人。
POS_TAG = 罗伯斯/nr 赛后/t 表示/v ，/w 自己/r 对/p 比赛/vn 结果/n 非常/d 满意/v ，/w 并/c 表示/v “/w 刘翔/nr 是/v 个/q 伟大/a 的/u 选手/n ，/w 他/r 永远/d 都/d 是/v 你/r 最/d 棒/a 的/u 敌人/n 。/w
CHARACTERS = 刘翔;罗伯斯;
RELWORD = 敌人;
RELCOMB = 刘翔,罗伯斯->敌人;
-----------
SENTENCE = 在刘翔小的时候，他接受跳高训练，进入体校后，教练在进行骨骼测试后发现他成年后的身高无法保证他成为一名世界级的跳高运动员，因此，在体校教练的建议下，1998年刘翔开始转向跨栏训练。
POS_TAG = 在/p 刘翔/nr 小/a 的/u 时候/n ，/w 他/r 接受/v 跳高/vn 训练/vn ，/w 进入/v 体校/n 后/f ，/w 教练/n 在/p 进行/v 骨骼/n 测试/vn 后/f 发现/v 他/r 成年/n 后/f 的/u 身高/n 无法/vd 保证/v 他/r 成为/v 一/m 名/q 世界级/b 的/u 跳高/vn 运动员/n ，/w 因此/c ，/w 在/p 体校/n 教练/n 的/u 建议/n 下/f ，/w 1998年/t 刘翔/nr 开始/v 转向/v 跨栏/v 训练/v 。/w
CHARACTERS = 刘翔;
RELWORD = 教练;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 但不要忘了，刘翔属于比赛型选手，越到大赛越兴奋，对手越强越来劲，面对一群“乌合之众”，刘翔还能打破赛会记录实属不易。
POS_TAG = 但/c 不/d 要/v 忘/v 了/y ，/w 刘翔/nr 属于/v 比赛/v 型/k 选手/n ，/w 越/d 到/v 大赛/vn 越/d 兴奋/v ，/w 对手/n 越/vg 强/ng 越/d 来/v 劲/ag ，/w 面对/v 一/m 群/q “/w 乌合之众/i ”/c ，/w 刘翔/nr 还/d 能/v 打破/v 赛会/n 记录/v 实/dg 属/v 不易/an 。/w
CHARACTERS = 刘翔;
RELWORD = 对手;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 罗伯斯的确是个不容小觑的对手，值得好好研究，但完全没有必要杞人忧天地惊呼“狼来了”，相信刘翔，因为他表现出了奥运冠军的风采。
POS_TAG = 罗伯斯/nr 的确/d 是/v 个/q 不容小觑/i 的/u 对手/n ，/w 值得/v 好好/d 研究/v ，/w 但/c 完全/ad 没有/v 必要/a 杞人忧天/i 地/u 惊呼/v “/w 狼/n 来/v 了/y ”/w ，/w 相信/v 刘翔/nr ，/w 因为/p 他/r 表现/v 出/v 了/u 奥运/j 冠军/n 的/u 风采/n 。/w
CHARACTERS = 刘翔;罗伯斯;
RELWORD = 对手;
RELCOMB = 刘翔,罗伯斯->对手;
-----------
SENTENCE = 刘翔曾说过雅典奥运跑出12秒91后，他躺在家里看着天花板整整笑了三天，当主持人问他这次12秒88的成绩让他笑了几天时，刘翔调皮地说：“这次的庆祝方式与上次不同，比赛结束那天4点睡觉，之前和朋友喝了点白酒。
POS_TAG = 刘翔/nr 曾/d 说/v 过/u 雅典/ns 奥运/j 跑/v 出/v 12秒/t 91/m 后/f ，/w 他/r 躺/v 在/p 家里/s 看/v 着/u 天花板/n 整整/b 笑/v 了/u 三/m 天/n ，/w 当/ 主持人/n 问/v 他/r 这次/r 12秒/t 88/m 的/u 成绩/n 让/v 他/r 笑/v 了/u 几/m 天/q 时/ng ，/w 刘翔/nr 调皮/a 地/u 说/v ：/w “/w 这/r 次/q 的/u 庆祝/vn 方式/n 与/p 上次/t 不同/a ，/w 比赛/v 结束/v 那天/r 4/m 点/t 睡觉/v ，/w 之前/f 和/c 朋友/n 喝/vg 了/u 点/t 白酒/n 。/w
CHARACTERS = 刘翔;
RELWORD = 朋友;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 刘翔有没有女朋友成了大家关注的话题，刘翔坦言：“最遗憾的，就是没在（雅典）奥运前把女友的事定下来，如果那时就有女友就好了。
POS_TAG = 刘翔/nr 有/v 没/d 有/v 女朋友/n 成/m 了/u 大家/r 关注/v 的/u 话题/n ，/w 刘翔/nr 坦言/v ：/w “/w 最/d 遗憾/a 的/u ，/w 就是/d 没/d 在/p （/w 雅典/ns ）/w 奥运/j 前/f 把/p 女友/n 的/u 事/n 定/ag 下来/v ，/w 如果/c 那/r 时/ng 就/d 有/v 女友/n 就/d 好/a 了/y 。/w
CHARACTERS = 刘翔;
RELWORD = 女朋友;女友;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 现在成名了，别人对我的态度都不一样了，要找女朋友难了很多。
POS_TAG = 现在/t 成名/v 了/y ，/w 别人/r 对/p 我/r 的/u 态度/n 都/d 不/d 一样/a 了/y ，/w 要/v 找/v 女朋友/n 难/a 了/u 很多/m 。/w
CHARACTERS = 
RELWORD = 女朋友;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 长辈们对此的态度各有不同，妈妈希望他早点找女朋友，早点定下来好让她放心，爸爸在这事上的态度也比较开明，不让女孩子伤心最重要。
POS_TAG = 长辈/n 们/k 对/p 此/r 的/u 态度/n 各/r 有/v 不同/a ，/w 妈妈/n 希望/v 他/r 早点/d 找/v 女朋友/n ，/w 早点/d 定/v 下来/v 好/a 让/v 她/r 放心/v ，/w 爸爸/n 在/p 这/r 事/n 上/m 的/u 态度/n 也/d 比较/d 开/v 明/ag ，/w 不/d 让/v 女孩子/n 伤心/a 最/d 重要/a 。/w
CHARACTERS = 
RELWORD = 爸爸;妈妈;女朋友;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 不过教练孙海明确表态反对：“刘翔现在不会有女朋友。
POS_TAG = 不过/c 教练/n 孙海/nr 明确/ad 表态/v 反对/v ：/w “/w 刘翔/nr 现在/t 不/d 会/v 有/v 女朋友/n 。/w
CHARACTERS = 刘翔;孙海;
RELWORD = 教练;女朋友;
RELCOMB = 刘翔,孙海->教练;
-----------
SENTENCE = 他没有时间交女朋友的。
POS_TAG = 他/r 没有/v 时间/n 交/v 女朋友/n 的/u 。/w
CHARACTERS = 
RELWORD = 女朋友;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 当然，我最感兴趣的还是刘翔对谈女友的看法。
POS_TAG = 当然/d ，/w 我/r 最/d 感/vg 兴趣/n 的/u 还/d 是/v 刘翔/nr 对/p 谈/v 女友/n 的/u 看法/n 。/w
CHARACTERS = 刘翔;
RELWORD = 女友;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 老实说，刘翔够坦诚的，公开对没在（雅典）奥运会前把女友的事定下来表示遗憾。
POS_TAG = 老实/ad 说/v ，/w 刘翔/nr 够/v 坦诚/a 的/u ，/w 公开/ad 对/p 没/d 在/p （/w 雅典/ns ）/w 奥运会/j 前/f 把/p 女友/n 的/u 事/n 定/ag 下来/v 表示/v 遗憾/an 。/w
CHARACTERS = 刘翔;
RELWORD = 女友;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 其二，国人可能光看到刘翔的英姿，光看到刘翔的获胜，实际上觊觎刘翔冠军宝位的对手一个个当仁不让，一个个身手敏捷，一个个小觑不得，其中就有古巴的罗伯斯、美国的特里弗等等，这些强劲的对手可不是你刘翔能够阻止得了的，说不定刘翔当年的一幕可能就会在这些对手身上故伎重演。
POS_TAG = 其二/r ，/w 国人/n 可能/v 光/d 看到/v 刘翔/nr 的/u 英姿/n ，/w 光/d 看到/v 刘翔/nr 的/u 获胜/vn ，/w 实际上/d 觊觎/v 刘翔/nr 冠军/n 宝位/n 的/u 对手/n 一个个/l 当仁不让/i ，/w 一个个/l 身手/n 敏捷/an ，/w 一个个/l 小觑不得/l ，/w 其中/r 就/d 有/v 古巴/ns 的/u 罗伯斯/nr 、/w 美国/ns 的/u 特里弗/nr 等等/u ，/w 这些/r 强劲/a 的/u 对手/n 可不是/v 你/r 刘翔/nr 能够/v 阻止/v 得/u 了/u 的/u ，/w 说不定/l 刘翔/nr 当年/t 的/u 一/m 幕/q 可能/v 就/d 会/v 在/p 这些/r 对手/n 身上/s 故伎重演/i 。/w
CHARACTERS = 刘翔;罗伯斯;特里弗;
RELWORD = 对手;
RELCOMB = 刘翔,罗伯斯->对手;刘翔,特里弗->对手;
-----------
SENTENCE = 由于刘翔很喜欢吃海鲜，所以训练基地的领导也是为此耗费了许多的心血，最终经过询问营养专家的意见，决定在刘翔每天的食谱里增加海参这一道菜。
POS_TAG = 由于/p 刘翔/nr 很/d 喜欢/v 吃/v 海鲜/n ，/w 所以/c 训练/vn 基地/n 的/u 领导/n 也/d 是/v 为/p 此/r 耗费/v 了/u 许多/m 的/u 心血/n ，/w 最终/d 经过/p 询问/v 营养/n 专家/n 的/u 意见/n ，/w 决定/v 在/p 刘翔/nr 每天/r 的/u 食谱/n 里/f 增加/v 海参/n 这/r 一/m 道/q 菜/n 。/w
CHARACTERS = 刘翔;
RELWORD = 领导;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 原本的“敌人”杜库雷自从伤愈后便一直未能将状态调整到最佳，且时常去参加平跑比赛，使得他在跨栏项目上的节奏更乱，对于杜库雷，现在只是一个未知数。
POS_TAG = 原本/n 的/u “/w 敌人/n ”/w 杜库雷/nr 自从/p 伤愈/v 后/f 便/d 一直/d 未/d 能/v 将/p 状态/n 调整/v 到/v 最/d 佳/a ，/w 且/c 时常/d 去/v 参加/v 平/v 跑/v 比赛/vn ，/w 使得/v 他/r 在/p 跨栏/v 项目/n 上/m 的/b 节奏/n 更/d 乱/a ，/w 对于/p 杜库雷/nr ，/w 现在/t 只/d 是/v 一个/m 未知数/n 。/w
CHARACTERS = 杜库雷;
RELWORD = 敌人;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 不过与周春秀相比，世界纪录保持者英国的拉德克利夫绝对实力已经高出一筹，其个人最好成绩比周春秀快了4分钟；并且和周春秀成绩相似的外国选手（肯尼亚军团尤甚）也有5、6名之多；也就是说周春秀若想在北京奥运会上夺冠，除对地形、气候适应外，更需要队友的“配合”。
POS_TAG = 不过/d 与/p 周春秀/nr 相比/v ，/w 世界/n 纪录/n 保持者/n 英国/ns 的/u 拉德克利夫/nr 绝对/a 实力/n 已经/d 高出一筹/i ，/w 其/r 个人/n 最好/d 成绩/n 比/p 周春秀/nr 快/a 了/u 4/m 分钟/q ；/w 并且/c 和/c 周春秀/nr 成绩/n 相似/a 的/u 外国/n 选手/n （/w 肯尼亚/ns 军团/n 尤/d 甚/a ）/w 也/d 有/v 5/m 、/w 6/m 名/q 之/u 多/a ；/w 也就是说/l 周春秀/nr 若/d 想/v 在/p 北京/ns 奥运会/j 上/f 夺冠/v ，/w 除/p 对/p 地形/n 、/w 气候/n 适应/v 外/f ，/w 更/d 需要/v 队友/n 的/u “/w 配合/v ”/w 。/w
CHARACTERS = 拉德克利夫;周春秀;
RELWORD = 队友;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 除了这样那样的各种思想包袱和精神负担外，刘翔本人非常清楚，赛场没有常胜将军，其世界纪录被罗伯斯所破，尽管知道迟早会有这么一天，可他肯定没想到这么一天会来得如此之快，并且这个罗伯斯――过去刘翔并不把其视为有力的竞争对手――眼下却一下子超越了自己保持的世界纪录，怎不令人震惊。
POS_TAG = 除了/v 这样/r 那样/r 的/u 各种/r 思想/n 包袱/n 和/c 精神/n 负担/n 外/f ，/w 刘翔/nr 本人/r 非常/d 清楚/a ，/w 赛场/n 没有/v 常胜/b 将军/n ，/w 其/r 世界/n 纪录/n 被/p 罗伯斯/nr 所/u 破/v ，/w 尽管/c 知道/v 迟早/ad 会/v 有/v 这么/r 一/m 天/q ，/w 可/v 他/r 肯定/d 没/d 想到/v 这么/r 一/m 天/q 会/v 来得/v 如此/r 之/u 快/a ，/w 并且/c 这个/r 罗伯斯/nr ――/w 过去/v 刘翔/nr 并/c 不/d 把/p 其/r 视为/v 有力/a 的/u 竞争/vn 对手/n ――/w 眼下/t 却/d 一下子/d 超越/v 了/u 自己/r 保持/v 的/u 世界/n 纪录/n ，/w 怎/r 不/d 令/v 人/n 震惊/v 。/w
CHARACTERS = 刘翔;罗伯斯;
RELWORD = 对手;
RELCOMB = 刘翔,罗伯斯->对手;
-----------
SENTENCE = 实事求是地讲，国人或有关方面在期盼刘翔再次创造奇迹的时候，刘翔也确实没有十足的把握保证自己肯定能战胜对手。
POS_TAG = 实事求是/i 地/u 讲/v ，/w 国人/n 或/c 有关/vn 方面/n 在/p 期盼/v 刘翔/nr 再次/d 创造/v 奇迹/n 的/u 时候/n ，/w 刘翔/nr 也/d 确实/ad 没有/v 十足/z 的/u 把握/vn 保证/v 自己/r 肯定/d 能/v 战胜/v 对手/n 。/w
CHARACTERS = 刘翔;
RELWORD = 对手;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 2004年希腊奥运会，中国人飞人刘翔哥哥摘下了110米栏的金牌，打破了黄种人在田径项目上无法突破前8的宿命。
POS_TAG = 2004年/t 希腊/ns 奥运会/j ，/w 中国/ns 人/n 飞人/n 刘翔/nr 哥哥/n 摘/v 下/f 了/u 110/m 米/n 栏/n 的/b 金牌/n ，/w 打破/v 了/u 黄种/n 人/n 在/c 田径/n 项目/n 上/m 无法/d 突破/n 前/f 8/m 的/b 宿/ag 命/n 。/w
CHARACTERS = 刘翔;
RELWORD = 哥哥;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 在刚刚结束的捷克俄斯特拉发田径大奖赛男子110米栏的比赛中21岁的古巴小将罗伯斯跑出了12秒87，打破了刘翔哥哥2年前在瑞士洛桑大奖赛创造的12秒88原世界纪录。
POS_TAG = 在/p 刚刚/d 结束/v 的/u 捷克/ns 俄斯特拉发/ns 田径/n 大奖赛/n 男子/n 110/m 米/q 栏/n 的/u 比赛/vn 中/f 21/m 岁/q 的/u 古巴/ns 小将/n 罗伯斯/nr 跑出/v 了/u 12秒/t 87/m ，/w 打破/v 了/u 刘翔/nr 哥哥/n 2/m 年/q 前/f 在/p 瑞士/ns 洛桑/ns 大奖赛/n 创造/v 的/u 12秒/t 88/m 原/b 世界/n 纪录/n 。/w
CHARACTERS = 刘翔;罗伯斯;
RELWORD = 哥哥;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 北京奥运会开战在即，突然杀出这么强劲的对手，刘翔还能保持中国人的神话吗？
POS_TAG = 北京/ns 奥运会/j 开战/v 在即/v ，/w 突然/ad 杀/v 出/v 这么/r 强劲/a 的/u 对手/n ，/w 刘翔/nr 还/d 能/v 保持/v 中国/ns 人/n 的/u 神话/n 吗/y ？/w
CHARACTERS = 刘翔;
RELWORD = 对手;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 体育竞技比赛没有谁可以打保票肯定可以拿冠军，可以破世界纪录，因为影响结果的因素有很多，但是仔细分析了一下对手和刘翔哥哥的情况，我们占尽天时地利人和这三项优势，奥运会110米栏这块金牌非刘翔哥哥莫属。
POS_TAG = 体育/n 竞技/n 比赛/vn 没有/v 谁/r 可以/v 打/v 保票/n 肯定/a 可以/a 拿/p 冠军/n ，/w 可以/v 破/a 世界/n 纪录/n ，/w 因为/c 影响/vn 结果/n 的/u 因素/n 有/v 很多/m ，/w 但是/c 仔细/ad 分析/v 了/u 一下/m 对手/n 和/c 刘翔/nr 哥哥/n 的/u 情况/n ，/w 我们/r 占/v 尽/v 天时地利/l 人/n 和/ag 这/r 三/m 项/n 优势/an ，/w 奥运会/j 110/m 米/q 栏/n 这/r 块/q 金牌/n 非/vg 刘翔/nr 哥哥/n 莫/d 属/v 。/w
CHARACTERS = 刘翔;
RELWORD = 对手;哥哥;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 刘翔哥哥备战奥运会一直都在北京，对北京的空气，气候，环境都比较适应。
POS_TAG = 刘翔/nr 哥哥/n 备战/v 奥运会/j 一直/d 都/d 在/p 北京/ns ，/w 对/p 北京/ns 的/u 空气/n ，/w 气候/n ，/w 环境/n 都/d 比较/d 适应/v 。/w
CHARACTERS = 刘翔;
RELWORD = 哥哥;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 大家都知道罗伯斯刚刚破了刘翔哥哥保持的世界纪录，小飞鱼觉得这是一件好事，使大家进一步认识到对手的强大，在舆论上降低对刘翔哥哥必须卫冕的期望值，缓解对刘翔哥哥造成的心理压力，使刘翔哥哥能够以更为平静的心态搞好最后阶段的备战训练，而且会进一步激发刘翔的斗志，使他放下世界纪录保持者的包袱，轻装上阵，不抱任何幻想，全力以赴地去与对手拼，感谢老天爷在现在给了我们这个机会！
POS_TAG = 大家/r 都/d 知道/v 罗伯斯/nr 刚刚/d 破/v 了/u 刘翔/nr 哥哥/n 保持/v 的/u 世界/n 纪录/n ，/w 小飞鱼/nr 觉得/v 这/r 是/v 一/m 件/q 好事/n ，/w 使/v 大家/r 进一步/d 认识/v 到/v 对手/n 的/u 强大/a ，/w 在/p 舆论/n 上/f 降低/v 对/p 刘翔/nr 哥哥/n 必须/d 卫冕/v 的/u 期望值/n ，/w 缓解/v 对/p 刘翔/nr 哥哥/n 造成/v 的/u 心理/n 压力/n ，/w 使/v 刘翔/nr 哥哥/n 能够/v 以/p 更为/d 平静/a 的/u 心态/n 搞好/v 最后/f 阶段/n 的/u 备战/vn 训练/vn ，/w 而且/c 会/v 进一步/d 激发/v 刘翔/nr 的/u 斗志/n ，/w 使/v 他/r 放下/v 世界/n 纪录/n 保持者/n 的/u 包袱/n ，/w 轻装/ad 上阵/v ，/w 不/d 抱/v 任何/r 幻想/n ，/w 全力以赴/i 地/u 去/v 与/p 对手/n 拼/v ，/w 感谢/v 老天爷/n 在/p 现在/t 给/v 了/u 我们/r 这个/r 机会/n ！/w
CHARACTERS = 刘翔;罗伯斯;小飞鱼;
RELWORD = 对手;哥哥;
RELCOMB = 刘翔,罗伯斯->对手;刘翔,小飞鱼->哥哥;
-----------
SENTENCE = 刘翔哥哥脚下踩着中国人自己建的跑道，那么离冠军也就更进一步了！
POS_TAG = 刘翔/nr 哥哥/n 脚下/f 踩/v 着/u 中国/ns 人/n 自己/r 建/v 的/u 跑道/n ，/w 那么/r 离/v 冠军/n 也/d 就/d 更进一步/l 了/y ！/w
CHARACTERS = 刘翔;
RELWORD = 哥哥;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 一路只有三个志同道合的朋友相陪。
POS_TAG = 一路/m 只/q 有/v 三/m 个/q 志同道合/i 的/u 朋友/n 相/d 陪/v 。/w
CHARACTERS = 
RELWORD = 朋友;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 小飞鱼看着全中国人民都在为奥运会贡献自己的力量，刘翔哥哥不想拿冠军都不行了。
POS_TAG = 小/a 飞鱼/n 看/a 着/n 全/a 中国/n 人民/n 都/d 在/c 为/c 奥运会/j 贡献/n 自己/r 的/b 力量/n ，/w 刘翔/nr 哥哥/n 不/d 想/v 拿/v 冠军/n 都/d 不行/a 了/y 。/w
CHARACTERS = 刘翔;
RELWORD = 哥哥;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 其实我是在给刘翔和他的教练孙海平提个醒，我知道我的提醒是多余的，但是真的代表了我的心情。
POS_TAG = 其实/d 我/r 是/v 在/p 给/v 刘翔/nr 和/c 他/r 的/u 教练/n 孙海平/nr 提个醒/v ，/w 我/r 知道/v 我/r 的/u 提醒/vn 是/v 多余/a 的/u ，/w 但是/c 真的/a 代表/n 了/u 我/r 的/u 心情/n 。/w
CHARACTERS = 刘翔;孙海平;
RELWORD = 教练;
RELCOMB = 刘翔,孙海平->教练;
-----------
SENTENCE = “我的对手就是自己，我只要按着自己的节奏跑就可以了,12秒88并不是我最快的速度，我能跑得更快。
POS_TAG = “/w 我/r 的/u 对手/n 就/d 是/v 自己/r ，/w 我/r 只/d 要/v 按/p 着/u 自己/r 的/u 节奏/n 跑/v 就/d 可以/v 了/y ,/w 12秒/t 88/m 并/c 不/d 是/v 我/r 最/d 快/a 的/u 速度/n ，/w 我/r 能/v 跑/v 得/u 更/d 快/a 。/w
CHARACTERS = 
RELWORD = 对手;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 01秒早报记者朱轶奥运会最大的竞争对手罗伯斯在最近一系列的热身赛中一次次创造令人吃惊的佳绩；刘翔则在北京一边与伤病进行最后的斗争，一边开始备战奥运会的最后冲刺。
POS_TAG = 01秒/t 早报/n 记者/n 朱轶/nr 奥运会/j 最/d 大/a 的/u 竞争/vn 对手/n 罗伯斯/nr 在/p 最近/t 一/m 系列/b 的/u 热身赛/l 中/f 一/m 次次/q 创造/v 令/n 人/n 吃惊/a 的/u 佳绩/n ；/w 刘翔/nr 则/d 在/p 北京/ns 一边/d 与/p 伤病/n 进行/v 最后/f 的/u 斗争/vn ，/w 一边/d 开始/v 备战/v 奥运会/j 的/u 最后/f 冲刺/v 。/w
CHARACTERS = 刘翔;罗伯斯;朱轶;
RELWORD = 对手;
RELCOMB = 刘翔,罗伯斯->对手;
-----------
SENTENCE = “对手再强大，从我们自己来讲，刘翔还是在和自己比。
POS_TAG = “/w 对手/n 再/d 强大/a ，/w 从/p 我们/r 自己/r 来讲/v ，/w 刘翔/nr 还是/c 在/p 和/c 自己/r 比/v 。/w
CHARACTERS = 刘翔;
RELWORD = 对手;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = ”和师傅孙海平想的一样，刘翔选择的对手就是自己。
POS_TAG = ”/w 和/c 师傅/n 孙海平/nr 想/v 的/u 一样/a ，/w 刘翔/nr 选择/v 的/u 对手/n 就/d 是/v 自己/r 。/w
CHARACTERS = 刘翔;孙海平;
RELWORD = 对手;师傅;
RELCOMB = 刘翔,孙海平->师傅;
-----------
SENTENCE = 不过在刘翔看来，尽管自己面临伤病调整等不利的局面，但奥运会夺冠的成功经验却是对手们所没有的，“外人看起来，奥运会四年一次，好像运动员压力很大，我觉得还是跟往常一样，毕竟我是经历过奥运会的人。
POS_TAG = 不过/c 在/p 刘翔/nr 看来/v ，/w 尽管/c 自己/r 面临/v 伤病/n 调整/vn 等/u 不利/a 的/u 局面/n ，/w 但/c 奥运会/j 夺冠/v 的/u 成功/a 经验/n 却/d 是/v 对手/n 们/k 所/u 没有/v 的/u ，/w “/w 外人/n 看/v 起来/v ，/w 奥运会/j 四/m 年/q 一/m 次/q ，/w 好像/v 运动员/n 压力/n 很/d 大/a ，/w 我/r 觉得/v 还/d 是/v 跟/p 往常/t 一样/u ，/w 毕竟/d 我/r 是/v 经历/n 过/u 奥运会/j 的/u 人/n 。/w
CHARACTERS = 刘翔;
RELWORD = 对手;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 不过，就像刘翔自己说的那样，自己的对手并非罗伯斯、特拉梅尔和奥利弗等人，恰恰就是他自己。
POS_TAG = 不过/c ，/w 就/d 像/v 刘翔/nr 自己/r 说/v 的/u 那样/r ，/w 自己/r 的/u 对手/n 并非/v 罗伯斯/nr 、/w 特拉梅尔/nr 和/c 奥利弗/nr 等/u 人/n ，/w 恰恰/d 就/d 是/v 他/r 自己/r 。/w
CHARACTERS = 奥利弗;刘翔;罗伯斯;特拉梅尔;
RELWORD = 对手;
RELCOMB = 奥利弗,刘翔->对手;刘翔,罗伯斯->对手;刘翔,特拉梅尔->对手;
-----------
SENTENCE = 但我们必须要作好这个思想准备,和刘翔一起做这样的思想准备,男子110栏的竞争对手很多,刘翔要拿金牌还需认真拼搏,任何意外情况都是可能发生的.
POS_TAG = 但/c 我们/r 必须/d 要/v 作/v 好/a 这个/r 思想/n 准备/vn ,/w 和/c 刘翔/nr 一起/s 做/v 这样/r 的/u 思想/n 准备/vn ,/w 男子/n 110/m 栏/n 的/u 竞争/vn 对手/n 很多/m ,/w 刘翔/nr 要/v 拿/v 金牌/n 还/d 需/v 认真/ad 拼搏/v ,/w 任何/r 意外/a 情况/n 都/d 是/v 可能/v 发生/v 的/u ./w
CHARACTERS = 刘翔;
RELWORD = 对手;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 叫世界认识北京的最好方式是奥运，叫世界认识刘翔的捷径也是奥运，只要在北京奥运的终极大战里压倒所有对手并冲击世界记录，刘翔将翻版2004年的“东方飞龙”神话，只不过上一次惊艳演出帮他赢得劳伦斯新人奖，这一次则会是劳伦斯最佳男运动员的殊荣。
POS_TAG = 叫/v 世界/n 认识/v 北京/ns 的/u 最/d 好/a 方式/n 是/v 奥运/j ，/w 叫/v 世界/n 认识/v 刘翔/nr 的/u 捷径/n 也/d 是/v 奥运/j ，/w 只要/c 在/p 北京/ns 奥运/j 的/u 终极/n 大战/n 里/f 压倒/v 所有/b 对手/n 并/c 冲击/v 世界/n 记录/n ，/w 刘翔/nr 将/p 翻版/n 2004年/t 的/u “/w 东方/s 飞龙/n ”/w 神话/n ，/w 只不过/d 上一/m 次/q 惊/vd 艳/ad 演出/v 帮/v 他/r 赢/v 得/u 劳伦斯新人奖/n ，/w 这/r 一/m 次/q 则/d 会/v 是/v 劳伦斯/ns 最佳/z 男/b 运动员/n 的/u 殊荣/n 。/w
CHARACTERS = 刘翔;
RELWORD = 对手;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 孙海平教练几次接受采访都明确表示“一切为了2008”的训练计划，可以说刘翔目前是有意保存着实力，有媒体推测现在刘翔每次都一脸轻松的比赛，是因为他太过松弛，是他不想把2008年要做的事情现在就全部搬出来！
POS_TAG = 孙海平/nr 教练/n 几/m 次/q 接受/v 采访/v 都/d 明确/ad 表示/v “/w 一切/r 为了/p 2008/m ”/w 的/u 训练/vn 计划/n ，/w 可以/v 说/v 刘翔/nr 目前/t 是/v 有意/d 保存/v 着/u 实力/n ，/w 有/v 媒体/n 推测/v 现在/t 刘翔/nr 每次/r 都/d 一/m 脸/q 轻松/a 的/u 比赛/v ，/w 是/v 因为/c 他/r 太/d 过/v 松弛/a ，/w 是/v 他/r 不/d 想/v 把/p 2008年/t 要/v 做/v 的/u 事情/n 现在/t 就/d 全部/m 搬出来/v ！/w
CHARACTERS = 刘翔;孙海平;
RELWORD = 教练;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 他和教练都表示，作为嘉宾在春节联欢晚会上露面是没有问题的，但如果一定要唱歌，那么他们将放弃这次机会，至于演小品就更不可能了，因为刘翔只想以一名运动员的身份让大家记住他。
POS_TAG = 他/r 和/c 教练/n 都/d 表示/v ，/w 作为/v 嘉宾/n 在/p 春节/t 联欢/vn 晚会/n 上/m 露面/v 是/v 没有/v 问题/n 的/u ，/w 但/c 如果/c 一定/d 要/v 唱/v 歌/vg ，/w 那么/c 他们/r 将/d 放弃/v 这次/r 机会/n ，/w 至于/p 演/v 小品/n 就/d 更/d 不/d 可能/v 了/y ，/w 因为/c 刘翔/nr 只/d 想/v 以/p 一/m 名/q 运动员/n 的/u 身份/n 让/v 大家/r 记住/v 他/r 。/w
CHARACTERS = 刘翔;
RELWORD = 教练;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 作为经济学家充当权贵资本的门客，满口胡说；作为教授干出PC的勾当，辱尽斯文；作为学者为评职称抄袭剽窃，不要颜面；作为教员醉心于奔小康而扔下学生，惟利是图――昔日知识分子的职业荣誉差不多被一些人败光了。
POS_TAG = 作为/p 经济学家/n 充当/v 权贵/n 资本/n 的/u 门/n 客/ng ，/w 满/a 口/n 胡说/vn ；/w 作为/p 教授/n 干/v 出/v PC/nx 的/u 勾当/n ，/w 辱/ng 尽/v 斯文/a ；/w 作为/p 学者/n 为/p 评/v 职称/n 抄袭/vn 剽窃/vn ，/w 不要/d 颜面/n ；/w 作为/p 教员/n 醉/v 心/n 于/p 奔/v 小康/n 而/c 扔下/v 学生/n ，/w 惟利是图/i ――/w 昔日/t 知识分子/l 的/b 职业/b 荣誉/n 差不多/l 被/d 一些/m 人/n 败/v 光/a 了/u 。/w
CHARACTERS = 
RELWORD = 学生;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 还有演艺明星不坚守"我是一名演员"，偏要跑到高校去当教授当院长；医生不敬畏"我是一名医生"，收红包开高价药无所不用其极；运动员不在乎"我是一名运动员"，整日厮混于演艺界和娱乐圈――毋庸讳言，我们的社会弥漫着这种职业错位和角色失范，对自己从事的职业缺乏严谨的职业原则，更多的是这种轻浮的、自暴自弃的自我定位：不就是一个当官的嘛，不就是一个医生嘛，不就是一个商人嘛，不就是一个教授嘛――这种"软约束"基础上，社会分工的混乱应运而生：当官的不像当官的，经商的不像经商的，教书的不像教书的。
POS_TAG = 还有/v 演艺/n 明星/n 不/d 坚守/v "/w 我/r 是/v 一/m 名/q 演员/n "/w ，/w 偏/d 要/v 跑/v 到/v 高校/j 去/v 当/ 教授/n 当/p 院长/n ；/w 医生/n 不/d 敬畏/v "/w 我/r 是/v 一/m 名/q 医生/n "/w ，/w 收/v 红包/n 开/v 高价/n 药/n 无/v 所/u 不/d 用/p 其/r 极/ng ；/w 运动员/n 不在乎/v "/w 我/r 是/v 一/m 名/q 运动员/n "/w ，/w 整日/d 厮混/v 于/d 演艺界/n 和/ag 娱乐/n 圈/n ――/w 毋庸讳言/i ，/w 我们/r 的/u 社会/n 弥漫/v 着/u 这种/r 职业/n 错位/vn 和/c 角色/n 失/v 范/ng ，/w 对/p 自己/r 从事/v 的/u 职业/n 缺乏/v 严谨/a 的/u 职业/n 原则/n ，/w 更/d 多/a 的/u 是/v 这种/r 轻浮/a 的/u 、/w 自暴自弃/i 的/b 自我/r 定位/n ：/w 不/d 就/d 是/v 一个/m 当官/v 的/u 嘛/y ，/w 不/d 就/d 是/v 一个/m 医生/n 嘛/y ，/w 不/d 就/d 是/v 一个/m 商人/n 嘛/y ，/w 不/d 就/d 是/v 一个/m 教授/n 嘛/y ――/w 这种/r "/w 软/a 约束/vn "/w 基础/n 上/m ，/w 社会/n 分工/vn 的/u 混乱/a 应运而生/i ：/w 当官/v 的/u 不/d 像/v 当官/v 的/u ，/w 经商/v 的/u 不/d 像/v 经商/v 的/u ，/w 教书/v 的/u 不/d 像/v 教书/v 的/u 。/w
CHARACTERS = 
RELWORD = 医生;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 从家庭情况看，刘翔父亲目前就职于一家国营企业，母亲退休在家，另有91岁的爷爷需要照顾。
POS_TAG = 从/p 家庭/n 情况/n 看/v ，/w 刘翔/nr 父亲/n 目前/t 就职/v 于/p 一/m 家/q 国营/b 企业/n ，/w 母亲/n 退休/vd 在家/v ，/w 另/r 有/v 91/m 岁/q 的/u 爷爷/n 需要/v 照顾/v 。/w
CHARACTERS = 刘翔;
RELWORD = 父亲;母亲;爷爷;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 对此，田管中心冯树勇很肯定地表示：“刘翔的心理素质很好，他不需要心理医生的帮助。
POS_TAG = 对此/l ，/w 田管中心/nt 冯树勇/nr 很/d 肯定/d 地/u 表示/v ：/w “/w 刘翔/nr 的/u 心理/n 素质/n 很/d 好/a ，/w 他/r 不/d 需要/v 心理/n 医生/n 的/u 帮助/vn 。/w
CHARACTERS = 冯树勇;刘翔;
RELWORD = 医生;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 我们还是那个观点，立足自我，不去管对手。
POS_TAG = 我们/r 还/d 是/v 那个/r 观点/n ，/w 立足/v 自我/r ，/w 不/d 去/v 管/v 对手/n 。/w
CHARACTERS = 
RELWORD = 对手;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 因为对手我们管不了，虽然说对手直接是会相互影响，但是刘翔属于那种遇强越强的选手，对手水平越高，他的发挥越好。
POS_TAG = 因为/p 对手/n 我们/r 管/v 不/d 了/y ，/w 虽然/c 说/v 对手/n 直接/ad 是/v 会/v 相互/b 影响/vn ，/w 但是/c 刘翔/nr 属于/v 那种/r 遇/v 强/ng 越/d 强/a 的/u 选手/n ，/w 对手/n 水平/n 越/d 高/a ，/w 他/r 的/u 发挥/v 越/d 好/a 。/w
CHARACTERS = 刘翔;
RELWORD = 对手;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 正如刘翔的对手们看到的那样，中国人对于刘翔的成绩早已耳熟能详，对于刘翔的感情带着浓浓的民族自豪，对于刘翔也远远超出了期望的范畴。
POS_TAG = 正/d 如/v 刘翔/nr 的/u 对手/n 们/k 看到/v 的/u 那样/r ，/w 中国/ns 人/n 对于/p 刘翔/nr 的/u 成绩/n 早已/d 耳熟能详/i ，/w 对于/p 刘翔/nr 的/u 感情/n 带/v 着/u 浓浓的/z 民族/n 自豪/an ，/w 对于/p 刘翔/nr 也/d 远远/d 超出/v 了/u 期望/vn 的/u 范畴/n 。/w
CHARACTERS = 刘翔;
RELWORD = 对手;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 原本的“敌人”杜库雷自从伤愈后便一直未能将状态调整到最佳，且时常去参加平跑比赛，使得他在跨栏项目上的节奏更乱，对于杜库雷，现在只是一个未知数。
POS_TAG = 原本/n 的/u “/w 敌人/n ”/w 杜库雷/nr 自从/p 伤愈/v 后/f 便/d 一直/d 未/d 能/v 将/p 状态/n 调整/v 到/v 最/d 佳/a ，/w 且/c 时常/d 去/v 参加/v 平/v 跑/v 比赛/vn ，/w 使得/v 他/r 在/p 跨栏/v 项目/n 上/m 的/b 节奏/n 更/d 乱/a ，/w 对于/p 杜库雷/nr ，/w 现在/t 只/d 是/v 一个/m 未知数/n 。/w
CHARACTERS = 杜库雷;
RELWORD = 敌人;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 5月，他将连续赶赴，3场赛事，除了检验备战情况外，他和师傅孙海平最看重的是22日在“鸟巢”进行的“好运北京”测试赛，在那里，将是他在8月23日前唯一一次接触赛场的机会，而师傅也将根据从那里收集到的跑道弹性度、灯光、风力等因素综合起来，为刘翔选择一处最合适的备战场地进行奥运前的最后冲刺。
POS_TAG = 5月/t ，/w 他/r 将/d 连续/ad 赶赴/v ，/w 3/m 场/q 赛事/n ，/w 除了/p 检验/v 备战/v 情况/n 外/f ，/w 他/r 和/c 师傅/n 孙海平/nr 最/d 看重/v 的/u 是/v 22日/t 在/p “/w 鸟巢/n ”/w 进行/v 的/u “/w 好运/n 北京/ns ”/w 测试/vn 赛/vn ，/w 在/p 那里/r ，/w 将/d 是/v 他/r 在/p 8月/t 23日/t 前/f 唯一/d 一/m 次/q 接触/v 赛场/n 的/u 机会/n ，/w 而/c 师傅/n 也/d 将/d 根据/p 从/p 那里/r 收集/v 到/v 的/u 跑道/n 弹性/n 度/n 、/w 灯光/n 、/w 风力/n 等/u 因素/n 综合/vd 起来/v ，/w 为/p 刘翔/nr 选择/v 一/m 处/q 最/d 合适/a 的/u 备战/vn 场地/n 进行/v 奥运/j 前/f 的/u 最后/f 冲刺/v 。/w
CHARACTERS = 刘翔;孙海平;
RELWORD = 师傅;
RELCOMB = 刘翔,孙海平->师傅;
-----------
SENTENCE = 但不要忘了，刘翔属于比赛型选手，越到大赛越兴奋，对手越强越来劲，面对一群“乌合之众”，刘翔还能打破赛会记录实属不易。
POS_TAG = 但/c 不/d 要/v 忘/v 了/y ，/w 刘翔/nr 属于/v 比赛/v 型/k 选手/n ，/w 越/d 到/v 大赛/vn 越/d 兴奋/v ，/w 对手/n 越/vg 强/ng 越/d 来/v 劲/ag ，/w 面对/v 一/m 群/q “/w 乌合之众/i ”/c ，/w 刘翔/nr 还/d 能/v 打破/v 赛会/n 记录/v 实/dg 属/v 不易/an 。/w
CHARACTERS = 刘翔;
RELWORD = 对手;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 罗伯斯的确是个不容小觑的对手，值得好好研究，但完全没有必要杞人忧天地惊呼“狼来了”，相信刘翔，因为他表现出了奥运冠军的风采。
POS_TAG = 罗伯斯/nr 的确/d 是/v 个/q 不容小觑/i 的/u 对手/n ，/w 值得/v 好好/d 研究/v ，/w 但/c 完全/ad 没有/v 必要/a 杞人忧天/i 地/u 惊呼/v “/w 狼/n 来/v 了/y ”/w ，/w 相信/v 刘翔/nr ，/w 因为/p 他/r 表现/v 出/v 了/u 奥运/j 冠军/n 的/u 风采/n 。/w
CHARACTERS = 刘翔;罗伯斯;
RELWORD = 对手;
RELCOMB = 刘翔,罗伯斯->对手;
-----------
SENTENCE = 世界跨栏冠军刘翔的教练孙海平透露，体育总局官员表示，如果刘翔不能在明年的北京奥运会上获得金牌，他此前取得的成绩就将“毫无意义”。
POS_TAG = 世界/n 跨栏/vn 冠军/n 刘翔/nr 的/u 教练/n 孙海平/nr 透露/v ，/w 体育/n 总局/n 官员/n 表示/v ，/w 如果/c 刘翔/nr 不能/v 在/p 明年/t 的/u 北京/ns 奥运会/j 上/f 获得/v 金牌/n ，/w 他/r 此前/t 取得/v 的/u 成绩/n 就/d 将/d “/w 毫无/v 意义/n ”/w 。/w
CHARACTERS = 刘翔;孙海平;
RELWORD = 教练;
RELCOMB = 刘翔,孙海平->教练;
-----------
SENTENCE = 很明显，这很不公平：对刘翔不公平、对刘翔的教练不公平、对喜欢刘翔的人不公平、对体育精神更不公平。
POS_TAG = 很/d 明显/a ，/w 这/r 很/d 不/d 公平/a ：/w 对/p 刘翔/nr 不/d 公平/a 、/w 对/p 刘翔/nr 的/u 教练/n 不/d 公平/a 、/w 对/p 喜欢/v 刘翔/nr 的/u 人/n 不/d 公平/a 、/w 对/p 体育/n 精神/n 更/d 不/d 公平/a 。/w
CHARACTERS = 刘翔;
RELWORD = 教练;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 如同李四光打破“中国是贫油国”的谎言一样，刘翔向世界证明了黄种人也能跑得很快；同当年朱建华在田径场上的昙花一现不同，刘翔在几年的时间里证明了自己不是偶然出现的流星；同过去几十年的训练手段单一相比，刘翔师徒的成功为中国田径界提供了一套行之有效的训练方式。
POS_TAG = 如同/v 李四光/nr 打破/v “/w 中国/ns 是/v 贫油/n 国/n ”/w 的/u 谎言/n 一样/u ，/w 刘翔/nr 向/p 世界/n 证明/v 了/u 黄种/n 人/n 也/d 能/d 跑/v 得/u 很/d 快/a ；/w 同/p 当年/t 朱建华/nr 在/p 田径/n 场上/s 的/u 昙花一现/i 不同/a ，/w 刘翔/nr 在/p 几/m 年/q 的/u 时间/n 里/f 证明/v 了/u 自己/r 不/d 是/v 偶然/ad 出现/v 的/u 流星/n ；/w 同/p 过去/t 几十/m 年/q 的/u 训练/vn 手段/n 单一/ad 相比/v ，/w 刘翔/nr 师徒/n 的/u 成功/n 为/p 中国/ns 田径/n 界/k 提供/v 了/u 一/m 套/q 行之有效/i 的/u 训练/vn 方式/n 。/w
CHARACTERS = 李四光;刘翔;朱建华;
RELWORD = 师徒;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 不过，刘翔的教练孙海平昨天在接受记者采访时表示：“他确实有比较重要的任务，点火基本跟他无缘。
POS_TAG = 不过/c ，/w 刘翔/nr 的/u 教练/n 孙海平/nr 昨天/t 在/p 接受/v 记者/n 采访/v 时/ng 表示/v ：/w “/w 他/r 确实/ad 有/v 比较/d 重要/a 的/u 任务/n ，/w 点火/v 基本/ad 跟/p 他/r 无缘/v 。/w
CHARACTERS = 刘翔;孙海平;
RELWORD = 教练;
RELCOMB = 刘翔,孙海平->教练;
-----------
SENTENCE = “我的对手就是我自己，战胜自己我就赢了”，这是在刘翔面对中央电视台记者王小节的镜头时说的话，时间定格在2008年7月1日，离北京2008年奥运会还有38天，一个从容阳光的中国飞人再次走到了镜头的面前。
POS_TAG = “/w 我/r 的/u 对手/n 就/d 是/v 我/r 自己/r ，/w 战胜/v 自己/r 我/r 就/d 赢/v 了/y ”/w ，/w 这/r 是/v 在/p 刘翔/nr 面对/v 中央电视台/nt 记者/n 王小节/nr 的/u 镜头/n 时/ng 说/v 的/u 话/n ，/w 时间/n 定格/v 在/p 2008年/t 7月/t 1日/t ，/w 离/v 北京/ns 2008年/t 奥运会/j 还有/v 38/m 天/q ，/w 一个/m 从容/a 阳光/a 的/u 中国/ns 飞人/n 再次/d 走到/v 了/u 镜头/n 的/u 面前/f 。/w
CHARACTERS = 刘翔;王小节;
RELWORD = 对手;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 在随后中央电视台的奥运庆功晚会上，刘翔的父母也应邀参加，小节“偷偷地”请刘爸爸和刘妈妈在刘翔签名的下方留下了他们的名字：刘学根、吉粉花。
POS_TAG = 在/p 随后/t 中央/n 电视台/n 的/u 奥运/j 庆功/vn 晚会/n 上/f ，/w 刘翔/nr 的/u 父母/n 也/d 应邀/v 参加/v ，/w 小节/nr “/w 偷偷/d 地/u ”/w 请/v 刘爸爸/n 和/c 刘妈妈/n 在/p 刘翔/nr 签名/vn 的/u 下方/f 留下/v 了/u 他们/r 的/u 名字/n ：/w 刘学根/nr 、/w 吉粉花/nr 。/w
CHARACTERS = 吉粉花;刘翔;刘学根;小节;
RELWORD = 父母;
RELCOMB = 吉粉花,刘翔->父母;刘翔,刘学根->父母;
-----------
SENTENCE = 在采访刘翔的过程中，孙海平教练似乎看上去比刘翔要紧张，他坦言自己压力很大，“但无论结果如何，运动员最强大的对手就是自己，比赛是和自己比，只要不输给自己，就是赢家。
POS_TAG = 在/p 采访/v 刘翔/nr 的/u 过程/n 中/f ，/w 孙海平/nr 教练/n 似乎/d 看上去/v 比/p 刘翔/nr 要/v 紧张/a ，/w 他/r 坦言/v 自己/r 压力/n 很/d 大/a ，/w “/w 但/c 无论/d 结果/n 如何/r ，/w 运动员/n 最/d 强大/a 的/u 对手/n 就/d 是/v 自己/r ，/w 比赛/v 是/v 和/c 自己/r 比/v ，/w 只要/d 不/d 输给/v 自己/r ，/w 就/d 是/v 赢家/n 。/w
CHARACTERS = 刘翔;孙海平;
RELWORD = 对手;教练;
RELCOMB = 刘翔,孙海平->教练;
-----------
SENTENCE = 从整体训练来看，刘翔的腿伤情况逐步在恢复，今年奥运会的比赛，我们的对手水平今年涨的特别快，像古巴罗伯斯。
POS_TAG = 从/p 整体/n 训练/vn 来看/v ，/w 刘翔/nr 的/u 腿伤/n 情况/n 逐步/d 在/p 恢复/v ，/w 今年/t 奥运会/j 的/u 比赛/vn ，/w 我们/r 的/u 对手/n 水平/n 今年/t 涨/v 的/u 特别/d 快/a ，/w 像/p 古巴/ns 罗伯斯/nr 。/w
CHARACTERS = 刘翔;罗伯斯;
RELWORD = 对手;
RELCOMB = 刘翔,罗伯斯->对手;
-----------
SENTENCE = 刘翔和她的教练孙海平的成功不必赘言，他们用一个又一个成功跨越一个又一个关口。
POS_TAG = 刘翔/nr 和/c 她/r 的/u 教练/n 孙海平/nr 的/u 成功/an 不必/d 赘言/v ，/w 他们/r 用/v 一个/m 又/d 一个/m 成功/ad 跨越/v 一个/m 又/d 一个/m 关口/n 。/w
CHARACTERS = 刘翔;孙海平;
RELWORD = 教练;
RELCOMB = 刘翔,孙海平->教练;
-----------
SENTENCE = 今天的《纽约时报》在报道大阪世锦赛的专栏文章中将重点对准了美国田坛的新生力量，刘翔也出现在文章之中，他的身份是特拉梅尔的对手，特拉梅尔表达了对明年奥运会的渴望，记者在不经意之间提醒刘翔也提醒所有人，这位中国最伟大的田径运动员还从未在自己的祖国经历过真正的挑战，而北京奥运会对中国人意味着太多了。
POS_TAG = 今天/t 的/u 《/w 纽约时报/nz 》/w 在/p 报道/v 大阪/ns 世锦赛/j 的/u 专栏/n 文章/n 中/f 将/p 重点/d 对准/v 了/u 美国/ns 田坛/n 的/u 新生力量/l ，/w 刘翔/nr 也/d 出现/v 在/p 文章/n 之中/f ，/w 他/r 的/u 身份/n 是/v 特拉梅尔/nr 的/u 对手/n ，/w 特拉梅尔/nr 表达/v 了/u 对/p 明年/t 奥运会/j 的/u 渴望/vn ，/w 记者/n 在/p 不经意/a 之间/f 提醒/v 刘翔/nr 也/d 提醒/v 所有/b 人/n ，/w 这/r 位/q 中国/ns 最/d 伟大/a 的/u 田径/n 运动员/n 还/d 从未/d 在/p 自己/r 的/u 祖国/n 经历/n 过/u 真正/b 的/u 挑战/vn ，/w 而/c 北京/ns 奥运会/j 对/p 中国/ns 人/n 意味着/v 太/d 多/a 了/y 。/w
CHARACTERS = 刘翔;特拉梅尔;
RELWORD = 对手;
RELCOMB = 刘翔,特拉梅尔->对手;
-----------
SENTENCE = 这一次在大阪，刘翔的热身又有一些不同反响，在此之前的比赛他一直是和战友史冬鹏一起慢跑，决赛前看到的是他自己在慢跑，将近两个小时的时间里，他一直在慢慢地激发自己，这个过程没有冲刺没有超越，那是一种蓄积，是一个运动员内心最为丰富的一段时间，而往往会被我们所忽略，当你日后问到他的时候，回答肯定是轻轻带过，我们也许无法得知一个强大的内心在那个时间里是如何排除杂念积蓄力量的。
POS_TAG = 这/r 一/m 次/q 在/p 大阪/s ，/w 刘翔/nr 的/u 热身/vn 又/d 有/v 一些/m 不同反响/a ，/w 在/p 此/r 之前/f 的/u 比赛/vn 他/r 一直/d 是/v 和/c 战友/n 史冬鹏/nr 一起/d 慢跑/v ，/w 决赛/vn 前/f 看到/v 的/u 是/v 他/r 自己/r 在/p 慢跑/v ，/w 将近/d 两/m 个/q 小时/n 的/u 时间/n 里/f ，/w 他/r 一直/d 在/p 慢慢/d 地/u 激发/v 自己/r ，/w 这个/r 过程/n 没有/v 冲刺/vn 没有/v 超越/vn ，/w 那/r 是/v 一/m 种/q 蓄积/vn ，/w 是/v 一个/m 运动员/n 内心/n 最/d 为/v 丰富/a 的/u 一/m 段/q 时间/n ，/w 而/c 往往/d 会/v 被/p 我们/r 所/u 忽略/v ，/w 当/p 你/r 日后/t 问到/v 他/r 的/u 时候/n ，/w 回答/v 肯定/d 是/v 轻轻/d 带过/v ，/w 我们/r 也许/d 无法/d 得知/v 一/m 个/q 强大/a 的/u 内心/n 在/p 那个/r 时间/n 里/f 是/v 如何/r 排除/v 杂念/n 积蓄/v 力量/n 的/u 。/w
CHARACTERS = 刘翔;史冬鹏;
RELWORD = 战友;
RELCOMB = 刘翔,史冬鹏->战友;
-----------
SENTENCE = 这一次，刘翔的话同样很少，上场前只是和师傅说一了话，握住师傅的手力量很大，大吼一声为自己加油。
POS_TAG = 这/r 一/m 次/q ，/w 刘翔/nr 的话/u 同样/d 很/d 少/a ，/w 上场/v 前/f 只是/d 和/c 师傅/n 说/v 一/m 了/u 话/n ，/w 握住/v 师傅/n 的/u 手/n 力量/n 很/d 大/a ，/w 大/d 吼/v 一/m 声/q 为/p 自己/r 加油/v 。/w
CHARACTERS = 刘翔;
RELWORD = 师傅;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = “以往每次比赛结束之后，翔翔都要打电话回家跟我们通报一声，”父亲刘学根告诉记者，“但巴黎比赛结束后，他没有来电话，显然他对自己的成绩，并不满意。
POS_TAG = “/w 以往/t 每次/r 比赛/v 结束/v 之后/f ，/w 翔翔/nr 都/d 要/v 打电话/v 回家/v 跟/p 我们/r 通报/v 一/m 声/q ，/w ”/w 父亲/n 刘学根/nr 告诉/v 记者/n ，/w “/w 但/c 巴黎/ns 比赛/vn 结束/v 后/f ，/w 他/r 没有/d 来/v 电话/n ，/w 显然/ad 他/r 对/p 自己/r 的/u 成绩/n ，/w 并/c 不/d 满意/v 。/w
CHARACTERS = 刘学根;翔翔;
RELWORD = 父亲;
RELCOMB = 刘学根,翔翔->父亲;
-----------
SENTENCE = ”知子莫如父，对争强好胜的儿子，刘学根实在太了解了。
POS_TAG = ”/w 知/ag 子/ng 莫如/v 父/ng ，/w 对/p 争/v 强/a 好/a 胜/v 的/u 儿子/n ，/w 刘学根/nr 实在/d 太/d 了解/v 了/y 。/w
CHARACTERS = 刘学根;
RELWORD = 儿子;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 洛桑比赛当天，徒弟俩早上吃饭时，教练孙海平像是自言自语：“今天，除了艾伦(约翰逊)，对手都来齐了，你的状态、天气情况等等，诸多因素其实都很理想的。
POS_TAG = 洛桑/ns 比赛/vn 当天/t ，/w 徒弟/n 俩/m 早上/t 吃饭/v 时/ng ，/w 教练/n 孙海平/nr 像/v 是/v 自言自语/i ：/w “/w 今天/t ，/w 除了/p 艾伦/nr (/w 约翰逊/nr )/w ，/w 对手/n 都/d 来/v 齐/a 了/u ，/w 你/r 的/u 状态/n 、/w 天气/n 情况/n 等等/u ，/w 诸多/m 因素/n 其实/d 都/d 很/d 理想/a 的/u 。/w
CHARACTERS = 艾伦;孙海平;约翰逊;
RELWORD = 对手;教练;徒弟;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = ”刘翔朝师傅看了一眼，却最终什么都没说，但他的眼神，已透露了一切：师傅，我准备好了。
POS_TAG = ”/w 刘翔/nr 朝/p 师傅/n 看/v 了/u 一/m 眼/q ，/w 却/d 最终/d 什么/r 都/d 没/d 说/v ，/w 但/c 他/r 的/u 眼神/n ，/w 已/d 透露/v 了/u 一切/r ：/w 师傅/n ，/w 我/r 准备/v 好/a 了/y 。/w
CHARACTERS = 刘翔;
RELWORD = 师傅;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = ”但刘翔师徒并不想多抱怨，就怕被人误解：出不了成绩，还怪东怪西，寻找借口。
POS_TAG = ”/w 但/c 刘翔/nr 师徒/n 并/c 不/d 想/v 多/ad 抱怨/v ，/w 就/d 怕/v 被/p 人/n 误解/v ：/w 出不了/v 成绩/n ，/w 还/d 怪/v 东/f 怪/v 西/f ，/w 寻找/v 借口/n 。/w
CHARACTERS = 刘翔;
RELWORD = 师徒;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 除了师徒两人、队医之外，随行者中，还多了国家队队友史冬鹏。
POS_TAG = 除了/p 师徒/n 两/m 人/n 、/w 队医/n 之外/f ，/w 随行/v 者/k 中/f ，/w 还/d 多/a 了/u 国家队/n 队友/n 史冬鹏/nr 。/w
CHARACTERS = 史冬鹏;
RELWORD = 队友;师徒;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 在训练尝在赛前热身，他可以与伙伴一起交流，甚至开上几句玩笑，因此心情也特别放松。
POS_TAG = 在/p 训练/v 尝/v 在/p 赛前/t 热身/vn ，/w 他/r 可以/v 与/p 伙伴/n 一起/s 交流/vn ，/w 甚至/d 开/v 上/m 几/m 句/q 玩笑/n ，/w 因此/c 心情/n 也/d 特别/d 放松/v 。/w
CHARACTERS = 
RELWORD = 伙伴;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = “122棒是体操队的总教练黄玉斌；124棒，我给的是羽泉，那个唱歌的组合。
POS_TAG = “/w 122/m 棒/q 是/v 体操队/n 的/u 总/b 教练/n 黄玉斌/nr ；/w 124/m 棒/q ，/w 我/r 给/v 的/u 是/v 羽泉/nr ，/w 那个/r 唱歌/v 的/u 组合/vn 。/w
CHARACTERS = 黄玉斌;羽泉;
RELWORD = 教练;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 刘翔的教练孙海平谈及这个问题时表示，奥运火炬接力仪式意义非同寻常?
POS_TAG = 刘翔/nr 的/u 教练/n 孙海平/nr 谈及/v 这个/r 问题/n 时/ng 表示/v ，/w 奥运/j 火炬/n 接力/vn 仪式/n 意义/n 非同寻常/i
CHARACTERS = 刘翔;孙海平;
RELWORD = 教练;
RELCOMB = 刘翔,孙海平->教练;
-----------
SENTENCE = 这次政协委员名单中，共有体育界的代表22人，这里面既有崔大林这样的总局领导，也有周继红、姚滨这样的著名教练，所以以运动员身份当选?
POS_TAG = 这次/r 政协/j 委员/n 名单/n 中/f ，/w 共/d 有/v 体育界/n 的/u 代表/n 22/m 人/n ，/w 这/r 里面/f 既/c 有/v 崔大林/nr 这样/r 的/u 总局/n 领导/n ，/w 也/d 有/v 周继红/nr 、/w 姚滨/nr 这样/r 的/u 著名/a 教练/n ，/w 所以/c 以/p 运动员/n 身份/n 当选/v ?/w
CHARACTERS = 崔大林;姚滨;周继红;
RELWORD = 教练;领导;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 刘翔说：“听说这个名单是各党派各单位各方面充分酝酿协商的结果，我和教练都不是特别清楚，最终确认了这个消息后，我很惊讶也很激动。
POS_TAG = 刘翔/nr 说/v ：/w “/w 听说/v 这个/r 名单/n 是/v 各/r 党派/n 各/r 单位/n 各/r 方面/n 充分/ad 酝酿/v 协商/v 的/u 结果/n ，/w 我/r 和/c 教练/n 都/d 不/d 是/v 特别/d 清楚/a ，/w 最终/d 确认/v 了/u 这个/r 消息/n 后/f ，/w 我/r 很/d 惊讶/a 也/d 很/d 激动/a 。/w
CHARACTERS = 刘翔;
RELWORD = 教练;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 这次回上海之前，教练孙海平给刘翔上了一次大量。
POS_TAG = 这次/r 回/v 上海/ns 之前/f ，/w 教练/n 孙海平/nr 给/p 刘翔/nr 上/v 了/u 一/m 次/q 大/a 量/n 。/w
CHARACTERS = 刘翔;孙海平;
RELWORD = 教练;
RELCOMB = 刘翔,孙海平->教练;
-----------
SENTENCE = 每次上大量，刘翔都会有一些身体反应，刘翔的父亲告诉记者，“他这次大量训练后的身体反应还挺明显的，回家上楼他直喊腰和屁股疼，看来小家伙要调整两天才能缓过来了。
POS_TAG = 每次/r 上/m 大/a 量/n ，/w 刘翔/nr 都/d 会/v 有/v 一些/m 身体/n 反应/vn ，/w 刘翔/nr 的/u 父亲/n 告诉/v 记者/n ，/w “/w 他/r 这次/r 大量/m 训练/vn 后/f 的/u 身体/n 反应/vn 还/d 挺/d 明显/a 的/u ，/w 回家/v 上楼/v 他/r 直/d 喊/v 腰/n 和/c 屁股/n 疼/a ，/w 看来/v 小家伙/n 要/v 调整/v 两/m 天/q 才/d 能/v 缓/v 过/u 来/v 了/y 。/w
CHARACTERS = 刘翔;
RELWORD = 父亲;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 刘翔的爸爸告诉记者，昨天早晨，刘翔起床后，又是帮妈妈擦地板打扫房间，又是整理自己的卧室。
POS_TAG = 刘翔/nr 的/u 爸爸/n 告诉/v 记者/n ，/w 昨天/t 早晨/t ，/w 刘翔/nr 起床/v 后/f ，/w 又/d 是/v 帮/v 妈妈/n 擦/v 地板/n 打扫/v 房间/n ，/w 又/d 是/v 整理/v 自己/r 的/u 卧室/n 。/w
CHARACTERS = 刘翔;
RELWORD = 爸爸;妈妈;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = ”刘翔父亲告诉记者，“孙指导跟我说了，大年夜回来，年初二继续训练，这是田管中心的安排。
POS_TAG = ”/w 刘翔/nr 父亲/n 告诉/v 记者/n ，/w “/w 孙指导/n 跟/p 我/r 说/v 了/y ，/w 大年夜/t 回来/v ，/w 年/q 初二/n 继续/v 训练/vn ，/w 这/r 是/v 田/n 管/v 中心/n 的/u 安排/vn 。/w
CHARACTERS = 刘翔;
RELWORD = 父亲;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 原先外界还以为刘翔回家过春节是特批，结果孙指导泄了底：“不是特批，田管中心在全国各地都有集训点，山东、上海都有人在训练，刘翔只是回上海训练而已，春节期间，中心领导也都会到各个集训点监督的。
POS_TAG = 原先/b 外界/n 还/d 以为/v 刘翔/nr 回家/v 过/u 春节/t 是/v 特批/vn ，/w 结果/n 孙指导/n 泄/vg 了/u 底/f ：/w “/w 不/d 是/v 特批/vn ，/w 田管中心/nt 在/p 全国/n 各地/s 都/d 有/v 集训/v 点/t ，/w 山东/ns 、/w 上海/ns 都/d 有人/r 在/p 训练/vn ，/w 刘翔/nr 只/d 是/v 回/v 上海/ns 训练/v 而已/y ，/w 春节/t 期间/f ，/w 中心/n 领导/n 也/d 都/d 会/v 到/v 各个/r 集训/v 点/t 监督/v 的/u 。/w
CHARACTERS = 刘翔;
RELWORD = 领导;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 日前，刘翔教练孙海平透露：“中国国家体育总局领导说，如果刘翔在奥运会上夺金失败，那么他之前所作的一切都是没有意义的。
POS_TAG = 日前/t ，/w 刘翔/nr 教练/n 孙海平/nr 透露/v ：/w “/w 中国/ns 国家体育总局/nt 领导/n 说/v ，/w 如果/c 刘翔/nr 在/p 奥运会/j 上/f 夺/v 金/ng 失败/vn ，/w 那么/c 他/r 之前/f 所作的/n 一切/r 都/d 是/v 没有/v 意义/n 的/u 。/w
CHARACTERS = 刘翔;孙海平;
RELWORD = 教练;领导;
RELCOMB = 刘翔,孙海平->教练;
-----------
SENTENCE = 我看以上消息，心中甚是惊讶，这是总局领导说的话吗？
POS_TAG = 我/r 看/v 以上/f 消息/n ，/w 心中/s 甚/dg 是/v 惊讶/an ，/w 这/r 是/v 总局/n 领导/n 说/v 的/u 话/n 吗/y ？/w
CHARACTERS = 
RELWORD = 领导;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 赛前20分钟，刘翔的教练孙海平突然赶到赛场?
POS_TAG = 赛前/t 20/m 分钟/q ，/w 刘翔/nr 的/u 教练/n 孙海平/nr 突然/ad 赶到/v 赛场/s ?/w
CHARACTERS = 刘翔;孙海平;
RELWORD = 教练;
RELCOMB = 刘翔,孙海平->教练;
-----------
SENTENCE = 因此，教练李国雄成了刘翔的“专职司机”，全职接送刘翔去馆里训练和外出。
POS_TAG = 因此/c ，/w 教练/n 李国雄/nr 成/v 了/u 刘翔/nr 的/u “/w 专职/b 司机/n ”/w ，/w 全职/n 接送/v 刘翔/nr 去/v 馆里/n 训练/v 和/c 外出/v 。/w
CHARACTERS = 李国雄;刘翔;
RELWORD = 教练;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 他们的任务是记录、收集教练用肉眼看不到的情况，并且进行数据分析，为教练提供参考。
POS_TAG = 他们/r 的/u 任务/n 是/v 记录/v 、/w 收集/v 教练/n 用/p 肉眼/n 看/v 不/d 到/v 的/u 情况/n ，/w 并且/c 进行/v 数据/n 分析/vn ，/w 为/p 教练/n 提供/v 参考/vn 。/w
CHARACTERS = 
RELWORD = 教练;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 田径队总教练冯树勇亲自担任科研组的组长。
POS_TAG = 田径/n 队/n 总/b 教练/n 冯树勇/nr 亲自/d 担任/v 科研/n 组/n 的/u 组长/n 。/w
CHARACTERS = 冯树勇;
RELWORD = 教练;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 除了刘翔本身之外，科研组另外的任务就是对刘翔的主要对手进行监控和分析。
POS_TAG = 除了/p 刘翔/nr 本身/r 之外/f ，/w 科研/n 组/vg 另外/r 的/u 任务/n 就/d 是/v 对/p 刘翔/nr 的/u 主要/b 对手/n 进行/v 监控/vn 和/c 分析/vn 。/w
CHARACTERS = 刘翔;
RELWORD = 对手;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 日常训练中，除了由教练孙海平亲自驾驶那辆VOLVOS80接送而不是乘坐训练局的大巴外，刘翔享受的待遇与其他运动员别无二致。
POS_TAG = 日常/b 训练/vn 中/f ，/w 除了/v 由/p 教练/n 孙海平/nr 亲自/d 驾驶/v 那/r 辆/q VOLVOS80/nx 接送/v 而/c 不/d 是/v 乘坐/v 训练局/n 的/u 大巴/n 外/f ，/w 刘翔/nr 享受/v 的/u 待遇/n 与/p 其他/r 运动员/n 别无二致/l 。/w
CHARACTERS = 刘翔;孙海平;
RELWORD = 教练;
RELCOMB = 刘翔,孙海平->教练;
-----------
SENTENCE = 在接受记者采访前几分钟，这位刘翔的特灶厨师刚刚和食堂的同事们一起吃完中饭。
POS_TAG = 在/p 接受/v 记者/n 采访/v 前/f 几/m 分钟/q ，/w 这/r 位/q 刘翔/nr 的/u 特/ag 灶/n 厨师/n 刚刚/d 和/c 食堂/n 的/u 同事/n 们/k 一起/d 吃/v 完/v 中/f 饭/n 。/w
CHARACTERS = 刘翔;
RELWORD = 同事;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 对此，孙海平教练在接受记者采访时表示，“我们现在是把除了训练之外的所有活动都推掉了，全部精力放到备战奥运会上。
POS_TAG = 对此/l ，/w 孙海平/nr 教练/n 在/p 接受/v 记者/n 采访/v 时/ng 表示/v ，/w “/w 我们/r 现在/t 是/v 把/p 除了/p 训练/vn 之外/f 的/u 所有/b 活动/vn 都/d 推/v 掉/v 了/y ，/w 全部/m 精力/n 放到/v 备战/v 奥运会/j 上/m 。/w
CHARACTERS = 孙海平;
RELWORD = 教练;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 对此，孙海平教练近日也向记者证实了这一消息。
POS_TAG = 对此/l ，/w 孙海平/nr 教练/n 近日/t 也/d 向/p 记者/n 证实/v 了/u 这/r 一/m 消息/n 。/w
CHARACTERS = 孙海平;
RELWORD = 教练;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 孙海平教练说，不管是刘翔的父母，还是自己的家人，届时都不会来北京去鸟巢现场观战。
POS_TAG = 孙海平/nr 教练/n 说/v ，/w 不管/c 是/v 刘翔/nr 的/u 父母/n ，/w 还/d 是/v 自己/r 的/u 家人/n ，/w 届时/d 都/d 不/d 会/v 来/v 北京/ns 去/v 鸟巢/n 现场/s 观战/v 。/w
CHARACTERS = 刘翔;孙海平;
RELWORD = 父母;教练;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 据悉，有关部门早已下达明令，在奥运会结束前，和刘翔相关的教练、老师、同学、运动员，一律不得接受媒体采访，也不能透露任何有关备战的信息。
POS_TAG = 据悉/v ，/w 有关/vn 部门/n 早已/d 下达/v 明令/vd ，/w 在/p 奥运会/j 结束/v 前/f ，/w 和/c 刘翔/nr 相关/v 的/u 教练/n 、/w 老师/n 、/w 同学/n 、/w 运动员/n ，/w 一律/d 不得/v 接受/v 媒体/n 采访/v ，/w 也/d 不能/v 透露/v 任何/r 有关/vn 备战/v 的/u 信息/n 。/w
CHARACTERS = 刘翔;
RELWORD = 教练;老师;同学;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 接近刘翔母亲吉粉花的一位上海妇联工作人员说，刘翔的母亲一直与妇联保持着很好的关系，还多次出席妇联的有关活动。
POS_TAG = 接近/v 刘翔/nr 母亲/n 吉粉花/nr 的/u 一/m 位/q 上海/ns 妇联/j 工作/vn 人员/n 说/v ，/w 刘翔/nr 的/u 母亲/n 一直/d 与/p 妇联/j 保持/v 着/u 很/d 好/a 的/u 关系/n ，/w 还/d 多次/d 出席/v 妇联/j 的/u 有关/vn 活动/vn 。/w
CHARACTERS = 吉粉花;刘翔;
RELWORD = 母亲;
RELCOMB = 吉粉花,刘翔->母亲;
-----------
SENTENCE = ”这位公务员揣测，刘翔的母亲是尽量避开公众场合，以免媒体报道后给刘翔带来压力。
POS_TAG = ”/w 这/r 位/q 公务员/n 揣测/v ，/w 刘翔/nr 的/u 母亲/n 是/v 尽量/d 避开/v 公众/n 场合/n ，/w 以免/c 媒体/n 报道/v 后/f 给/v 刘翔/nr 带来/v 压力/n 。/w
CHARACTERS = 刘翔;
RELWORD = 母亲;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = ”据悉，刘翔父母在半个月前已经赶往北京，准备为儿子加油。
POS_TAG = ”/w 据悉/v ，/w 刘翔/nr 父母/n 在/p 半/m 个/q 月/n 前/f 已经/d 赶往/v 北京/ns ，/w 准备/v 为/p 儿子/n 加油/v 。/w
CHARACTERS = 刘翔;
RELWORD = 儿子;父母;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 和往年一样，这个生日还是和队员、教练、中心领导一起“内部解决”，他并不能外出。
POS_TAG = 和/c 往年/t 一样/u ，/w 这个/r 生日/n 还/d 是/v 和/c 队员/n 、/w 教练/n 、/w 中心/n 领导/n 一/m 起/q “/w 内部/f 解决/v ”/w ，/w 他/r 并/d 不能/v 外出/v 。/w
CHARACTERS = 
RELWORD = 教练;领导;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 父母考虑到不给他添乱，没有前往北京祝贺，而只是打了一个电话。
POS_TAG = 父母/n 考虑/v 到/v 不/d 给/p 他/r 添乱/v ，/w 没有/d 前往/v 北京/ns 祝贺/v ，/w 而/c 只/d 是/v 打/v 了/u 一个/m 电话/n 。/w
CHARACTERS = 
RELWORD = 父母;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 在电话里也没有谈到任何关于奥运的事情，父母不希望这个时候给刘翔增加思想包袱。
POS_TAG = 在/p 电话/n 里/f 也/d 没有/d 谈/v 到/v 任何/r 关于/p 奥运/j 的/u 事情/n ，/w 父母/n 不/d 希望/v 这个/r 时候/n 给/p 刘翔/nr 增加/v 思想/n 包袱/n 。/w
CHARACTERS = 刘翔;
RELWORD = 父母;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 尽管孙海平和刘翔师徒俩不愿意就此过分张扬，但正如刘翔前年打破世界纪录后自己所说的:“12秒88肯定不是我的终点。
POS_TAG = 尽管/c 孙海平/nr 和/c 刘翔/nr 师徒/n 俩/m 不/d 愿意/v 就此/d 过分/ad 张扬/v ，/w 但/c 正/d 如/v 刘翔/nr 前年/t 打破/v 世界/n 纪录/n 后/f 自己/r 所说的/n :/nx “/w 12秒/t 88/m 肯定/v 不/d 是/v 我/r 的/u 终点/n 。/w
CHARACTERS = 刘翔;孙海平;
RELWORD = 师徒;
RELCOMB = 刘翔,孙海平->师徒;
-----------
SENTENCE = 伤病刘翔唯一的敌人
POS_TAG = 伤病/n 刘翔/nr 唯一/b 的/u 敌人/n
CHARACTERS = 刘翔;
RELWORD = 敌人;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 一个教练看了罗伯斯最近比赛的录像，发现他跨栏的技术动作与从前比有了很大的变化，很像刘翔的技术动作，据此分析，罗伯斯的教练一定研究过刘翔的动作，并移植到罗伯斯的训练中。
POS_TAG = 一个/m 教练/n 看/v 了/u 罗伯斯/nr 最近/t 比赛/v 的/u 录像/n ，/w 发现/v 他/r 跨栏/v 的/u 技术/n 动作/n 与/p 从前/t 比/v 有/v 了/u 很/d 大/a 的/u 变化/n ，/w 很/d 像/v 刘翔/nr 的/u 技术/n 动作/n ，/w 据此/d 分析/v ，/w 罗伯斯/nr 的/u 教练/n 一定/d 研究/v 过/u 刘翔/nr 的/u 动作/n ，/w 并/c 移植/v 到/v 罗伯斯/nr 的/u 训练/vn 中/f 。/w
CHARACTERS = 刘翔;罗伯斯;
RELWORD = 教练;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 今年刘翔的成绩詹皇翘乇鸪錾，在经过北美的失意之行后，最近一个多月时间刘翔因为身体的原因彰挥谐鱿衷谌场上，反倒是他在奥运会上最大的竞争对手古巴小将罗伯斯频频出彩，不仅在所参加的七站比赛中取得了全胜的成绩，更是以12秒87刷新了刘翔保持的世界纪录，这使得刘翔在奥运会上面临的压力陡然间增大了许多。
POS_TAG = 今年/t 刘翔/nr 的/u 成绩/n /n 不/d 是/v 特别/d 出色/a ，/w 在/p 经过/p 北美/ns 的/u 失意/vn 之/u 行/ng 后/f ，/w 最近/t 一个/m 多/m 月/n 时间/n 刘翔/nr 因为/p 身体/n 的/u 原因/n /n 没有/d 出现/v 在/p 赛场/n 上/f ，/w 反倒/d 是/v 他/r 在/p 奥运会/j 上/f 最/d 大/a 的/u 竞争/vn 对手/n 古巴/ns 小将/n 罗伯斯/nr 频频/d 出彩/v ，/w 不仅/c 在/p 所/u 参加/v 的/u 七/m 站/q 比赛/vn 中/f 取得/v 了/u 全胜/vn 的/u 成绩/n ，/w 更是/d 以/p 12秒/t 87/m 刷新/v 了/u 刘翔/nr 保持/v 的/u 世界/n 纪录/n ，/w 这/r 使得/v 刘翔/nr 在/p 奥运会/j 上/f 面临/v 的/u 压力/n 陡然/d 间/f 增大/v 了/u 许多/m 。/w
CHARACTERS = 刘翔;罗伯斯;
RELWORD = 对手;
RELCOMB = 刘翔,罗伯斯->对手;
-----------
SENTENCE = 考虑到他在亚洲没有足够的对手来提升竞技状态，刘翔被安排参加在美国的两项赛事。
POS_TAG = 考虑/v 到/v 他/r 在/p 亚洲/ns 没有/d 足够/v 的/u 对手/n 来/f 提升/v 竞技/n 状态/n ，/w 刘翔/nr 被/p 安排/v 参加/v 在/p 美国/ns 的/u 两/m 项/q 赛事/n 。/w
CHARACTERS = 刘翔;
RELWORD = 对手;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 当时中国田径队总教练冯树勇伴随着刘翔，他告诉记者说:“腹股沟拉伤当然需要慎重对待，我们不能冒任何风险。
POS_TAG = 当时/t 中国/ns 田径/n 队/n 总/b 教练/n 冯树勇/nr 伴随/v 着/u 刘翔/nr ，/w 他/r 告诉/v 记者/n 说/v :/nx “/w 腹股沟/n 拉伤/n 当然/b 需要/v 慎重/a 对待/vn ，/w 我们/r 不能/v 冒/v 任何/r 风险/n 。/w
CHARACTERS = 冯树勇;刘翔;
RELWORD = 教练;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 他的教练孙海平解释说:“这只是一个很小的事故，刘翔有些着急，太想跑好而已。
POS_TAG = 他/r 的/u 教练/n 孙海平/nr 解释/v 说/v :/nx “/w 这/r 只/d 是/v 一个/m 很/d 小/a 的/u 事故/n ，/w 刘翔/nr 有些/r 着急/a ，/w 太/d 想/v 跑/v 好/a 而已/y 。/w
CHARACTERS = 刘翔;孙海平;
RELWORD = 教练;
RELCOMB = 刘翔,孙海平->教练;
-----------
SENTENCE = 90的能力，过去两年他都是我的主要竞争对手。
POS_TAG = 90/m 的/u 能力/n ，/w 过去/v 两/m 年/q 他/r 都/d 是/v 我/r 的/u 主要/b 竞争/vn 对手/n 。/w
CHARACTERS = 
RELWORD = 对手;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 我们俩在奥运会上都不会对对手心含仁慈，让我们走着瞧吧。
POS_TAG = 我们/r 俩/m 在/p 奥运会/j 上/m 都/d 不/d 会/v 对/p 对手/n 心/n 含/v 仁慈/a ，/w 让/v 我们/r 走着瞧/l 吧/o 。/w
CHARACTERS = 
RELWORD = 对手;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 刘翔的教练也表示，丢失世界纪录，只会鼓舞刘翔奋力进龋?
POS_TAG = 刘翔/nr 的/u 教练/n 也/d 表示/v ，/w 丢失/v 世界/n 纪录/n ，/w 只/d 会/v 鼓舞/v 刘翔/nr 奋力/d 进/q 龋/q 磕/v ?/v #/nx 末/f
CHARACTERS = 刘翔;
RELWORD = 教练;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 一个出生在上海一个普通家庭的独生子，是在一个大家庭环境下成长起来的，关心他的人很多，包括他的祖母，在他年幼时经常为他烧红烧肉。
POS_TAG = 一个/m 出生/v 在/p 上海/ns 一个/m 普通/a 家庭/n 的/u 独生子/n ，/w 是/v 在/p 一个/m 大/a 家庭/n 环境/n 下/f 成长/v 起来/v 的/u ，/w 关心/v 他/r 的/u 人/n 很多/m ，/w 包括/v 他/r 的/u 祖母/n ，/w 在/p 他/r 年/q 幼时/n 经常/d 为/p 他/r 烧/v 红烧肉/n 。/w
CHARACTERS = 
RELWORD = 祖母;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 孙此时已经是一位知名的跨栏教练，他让刘翔改变了主攻项目。
POS_TAG = 孙/nr 此时/r 已经/d 是/v 一/m 位/q 知名/a 的/u 跨栏/vn 教练/n ，/w 他/r 让/v 刘翔/nr 改变/v 了/u 主攻/vn 项目/n 。/w
CHARACTERS = 刘翔;孙;
RELWORD = 教练;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 一年之后，18岁的刘翔夺取了世界大学生运动会冠军。
POS_TAG = 一/m 年/q 之后/f ，/w 18/m 岁/q 的/u 刘翔/nr 夺取/v 了/u 世界/n 大/a 学生/n 运动会/n 冠军/n 。/w
CHARACTERS = 刘翔;
RELWORD = 学生;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 根据他父亲的回忆，刘翔回国时第一件事就是奔向医院，因为他亲爱的祖母正处于癌症晚期。
POS_TAG = 根据/p 他/r 父亲/n 的/u 回忆/vn ，/w 刘翔/nr 回国/v 时/ng 第一/m 件/q 事/n 就/d 是/v 奔/v 向/p 医院/n ，/w 因为/p 他/r 亲爱/a 的/u 祖母/n 正/d 处于/v 癌症/n 晚期/t 。/w
CHARACTERS = 刘翔;
RELWORD = 父亲;祖母;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = “他轻轻地把奶奶叫醒，然后把金牌挂在她脖子上，又用手握着金牌，这样奶奶虚弱的身体不用承负金牌的重量。
POS_TAG = “/w 他/r 轻轻地/z 把/p 奶奶/n 叫醒/v ，/w 然后/c 把/p 金牌/n 挂/v 在/p 她/r 脖子/n 上/m ，/w 又/d 用/p 手/n 握/v 着/u 金牌/n ，/w 这样/r 奶奶/n 虚弱/a 的/u 身体/n 不/d 用/v 承负/vn 金牌/n 的/u 重量/n 。/w
CHARACTERS = 
RELWORD = 奶奶;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 只是他首先要面对一个月后对手们的挑战，尤其是古巴对手罗伯勒斯的约会。
POS_TAG = 只/d 是/v 他/r 首先/d 要/v 面对/v 一个/m 月/n 后/f 对手/n 们/k 的/u 挑战/vn ，/w 尤其/d 是/v 古巴/ns 对手/n 罗伯勒斯/nr 的/u 约会/vn 。/w
CHARACTERS = 罗伯勒斯;
RELWORD = 对手;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 马文广、陈文斌和王国兴等教练也纷纷与刘翔合影留念。
POS_TAG = 马文广/nr 、/w 陈文斌/nr 和/c 王国兴/nr 等/u 教练/n 也/d 纷纷/d 与/p 刘翔/nr 合影/v 留念/v 。/w
CHARACTERS = 陈文斌;刘翔;马文广;王国兴;
RELWORD = 教练;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 回复到上届奥运会，孙海平刘翔一个师傅一个徒弟，人们关注但粉丝还没有那么多，人们对他的希望还没有今天那样强烈。
POS_TAG = 回复/v 到/v 上届/t 奥运会/j ，/w 孙海平/nr 刘翔/nr 一个/m 师傅/n 一个/m 徒弟/n ，/w 人们/n 关注/vn 但/c 粉丝/n 还/d 没有/v 那么/r 多/m ，/w 人们/n 对/p 他/r 的/u 希望/n 还/d 没有/d 今天/t 那样/r 强烈/a 。/w
CHARACTERS = 刘翔;孙海平;
RELWORD = 师傅;徒弟;
RELCOMB = 刘翔,孙海平->师傅;刘翔,孙海平->徒弟;
-----------
SENTENCE = ”刘翔毫不吝啬地赞美着这个也许是自己在北京奥运会上的最大对手，“他让人觉得恐怖。
POS_TAG = ”/w 刘翔/nr 毫不/d 吝啬/a 地/u 赞美/v 着/u 这个/r 也许/d 是/v 自己/r 在/p 北京/ns 奥运会/j 上/m 的/u 最/d 大/a 对手/n ，/w “/w 他/r 让/v 人/n 觉得/v 恐怖/an 。/w
CHARACTERS = 刘翔;
RELWORD = 对手;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = ”孙海平对于刘翔一向采用高标准严要求的态度，“他已经从之前的受伤中逐渐恢复过来了，那些对手的进步都非常
POS_TAG = ”/w 孙海平/nr 对于/p 刘翔/nr 一向/d 采用/v 高/a 标准/n 严/ad 要求/vn 的/u 态度/n ，/w “/w 他/r 已经/d 从/p 之前/f 的/u 受伤/vn 中/f 逐渐/d 恢复/v 过来/v 了/y ，/w 那些/r 对手/n 的/u 进步/vn 都/d 非常/d
CHARACTERS = 刘翔;孙海平;
RELWORD = 对手;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 不过对于刘翔来说，不管他的对手多么强大，他惟一需要赢的，就是他自己。
POS_TAG = 不过/c 对于/p 刘翔/nr 来说/u ，/w 不管/c 他/r 的/u 对手/n 多么/d 强大/a ，/w 他/r 惟一/b 需要/n 赢/v 的/b ，/w 就/d 是/v 他/r 自己/r 。/w
CHARACTERS = 刘翔;
RELWORD = 对手;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 带着这颗“定时炸弹”,想必孙海平教练和刘翔本人都会高度重视,不敢在奥运前急于求成。
POS_TAG = 带/v 着/u 这/r 颗/q “/w 定时炸弹/l ”/w ,/w 想必/d 孙海平/nr 教练/n 和/c 刘翔/nr 本人/r 都/d 会/v 高度/d 重视/v ,/w 不/d 敢/v 在/p 奥运/j 前/f 急于求成/l 。/w
CHARACTERS = 刘翔;孙海平;
RELWORD = 教练;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 虽然古巴的罗伯斯和美国的奥利弗今年很厉害,但刘翔真正的对手就是自己,现今,最大的威胁则是潜在的腿伤。
POS_TAG = 虽然/c 古巴/ns 的/u 罗伯斯/nr 和/c 美国/ns 的/u 奥利弗/nr 今年/t 很/d 厉害/a ,/w 但/c 刘翔/nr 真正/b 的/u 对手/n 就/d 是/v 自己/r ,/w 现今/t ,/w 最/d 大/a 的/u 威胁/vn 则/c 是/v 潜在/b 的/u 腿伤/n 。/w
CHARACTERS = 奥利弗;刘翔;罗伯斯;
RELWORD = 对手;
RELCOMB = 奥利弗,刘翔->对手;刘翔,罗伯斯->对手;
-----------
SENTENCE = 希望刘翔师徒和“翔迷”都能处之泰然。
POS_TAG = 希望/v 刘翔/nr 师徒/n 和/c “/w 翔迷/n ”/w 都/d 能/v 处之泰然/i 。/w
CHARACTERS = 刘翔;
RELWORD = 师徒;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 他说，我不需要心理医生，我就是自己的心理医生，他对小将罗布斯的成绩表示祝贺，他说如果稳定发挥，他可以拿冠军，他真的很自信，也很聪明。
POS_TAG = 他/r 说/v ，/w 我/r 不/d 需要/v 心理/n 医生/n ，/w 我/r 就/d 是/v 自己/r 的/u 心理/n 医生/n ，/w 他/r 对/p 小将/n 罗布斯/nr 的/b 成绩/n 表示/v 祝贺/v ，/w 他/r 说/v 如果/c 稳定/ad 发挥/v ，/w 他/r 可以/v 拿/v 冠军/n ，/w 他/r 真的/d 很/d 自信/v ，/w 也/d 很/d 聪明/a 。/w
CHARACTERS = 罗布斯;
RELWORD = 医生;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 2006年,上海田径运动管理中心为刘翔配备了专门的“刘之队”来保障刘翔师徒的日常训练、比赛等后勤工作。
POS_TAG = 2006年/t ,/w 上海/ns 田径运动/l 管理/v 中心/f 为/c 刘翔/nr 配备/v 了/u 专门/b 的/b “/w 刘之队/n ”/w 来/v 保障/v 刘翔/nr 师徒/n 的/u 日常/b 训练/vn 、/w 比赛/vn 等/u 后勤/n 工作/vn 。/w
CHARACTERS = 刘翔;
RELWORD = 师徒;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 孙海平也承认这一点,他说“曾经有总局的领导和我开玩笑说2008年上海什么金牌都可以丢,但刘翔一定要拿下，我们的压力之大,历史上从来没有过。
POS_TAG = 孙海平/nr 也/d 承认/v 这/r 一点/n ,/w 他/r 说/v “/w 曾经/d 有/v 总局/n 的/u 领导/n 和/p 我/r 开玩笑/v 说/v 2008年/t 上海/ns 什么/r 金牌/n 都/d 可以/v 丢/v ,/w 但/c 刘翔/nr 一定/d 要/v 拿下/v ，/w 我们/r 的/u 压力/n 之/u 大/a ,/w 历史/n 上/f 从来/d 没有/v 过/u 。/w
CHARACTERS = 刘翔;孙海平;
RELWORD = 领导;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = ”全国体育界、全国人民，在鼓励运动员的同时，也该为重压之下的佼佼者减减压――记得吗，当年的跳高名将朱建华，因压力太大，比赛失常，仅的奥运第三；当众多的家乡邻居看到他失常的“表演”、有人就在他家门口高喊：“把甲鱼骨头吐出来”、还有人向他家扔砸物，朱的母亲含泪将面向门外的电视机关闭、将窗帘拉合，众人愤愤离去――朱的家人根本没料儿子会出丑！
POS_TAG = ”/w 全国/n 体育界/n 、/w 全国/n 人民/n ，/w 在/p 鼓励/v 运动员/n 的/u 同时/n ，/w 也/d 该/v 为/p 重压/n 之下/f 的/u 佼佼者/n 减减压/v ――/w 记/n 得/e 吗/r ，/w 当年/t 的/u 跳高/vn 名将/n 朱建华/nr ，/w 因/p 压力/n 太/d 大/a ，/w 比赛/v 失常/a ，/w 仅/d 的/u 奥运/j 第三/m ；/w 当/p 众多/m 的/u 家乡/n 邻居/n 看到/v 他/r 失常/a 的/b “/w 表演/vn ”/w 、/w 有/v 人/n 就/d 在/p 他/r 家门口/n 高喊/v ：/w “/w 把/p 甲鱼/n 骨头/n 吐/v 出来/v ”/w 、/w 还有/v 人/n 向/p 他家/r 扔/v 砸/v 物/ng ，/w 朱/ag 的/u 母亲/n 含泪/vd 将/d 面向/v 门外/s 的/u 电视机/n 关闭/v 、/w 将/p 窗帘/n 拉/v 合/v ，/w 众人/n 愤愤/d 离去/v ――/w 朱/ag 的/u 家人/n 根本/d 没/d 料/v 儿子/n 会/v 出丑/v ！/w
CHARACTERS = 朱建华;
RELWORD = 儿子;母亲;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 近日，刘翔的教练孙海平在《ChinaDaily》上的一句话被频繁引用，他说：“国家体育总局的一位官员声称，如果刘翔在北京得不到金牌,他此前的成绩就会变得毫无意义。
POS_TAG = 近日/t ，/w 刘翔/nr 的/u 教练/n 孙海平/nr 在/p 《/w ChinaDaily/nx 》/w 上/f 的/u 一/m 句/q 话/n 被/p 频繁/ad 引用/v ，/w 他/r 说/v ：/w “/w 国家体育总局/nt 的/u 一/m 位/q 官员/n 声称/v ，/w 如果/c 刘翔/nr 在/p 北京/ns 得不到/v 金牌/n ,/w 他/r 此前/f 的/u 成绩/n 就/d 会/v 变/v 得/u 毫无/v 意义/n 。/w
CHARACTERS = 刘翔;孙海平;
RELWORD = 教练;
RELCOMB = 刘翔,孙海平->教练;
-----------
SENTENCE = 一位受聘于中国赛艇队的俄罗斯教练曾这样告诉记者，“一枚金牌相当于1000块银牌。
POS_TAG = 一/m 位/q 受聘/v 于/d 中国/n 赛艇/n 队/n 的/b 俄罗斯/n 教练/n 曾/d 这样/r 告诉/v 记者/n ，/w “/w 一/m 枚/q 金牌/n 相当/d 于/p 1000/m 块/q 银牌/n 。/w
CHARACTERS = 
RELWORD = 教练;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 但是我要告诉刘翔，你不必害怕，也不要紧张，去找心理医生缓解谁也挡不住的精神压力，就是败在他人的手下，又有什么，要知道我们是人，不是神，我们创造了历史，别人改写了历史，这是毫不惊奇的自然规律，任何体育项目都是如此,你不可能永远站在颠峰!
POS_TAG = 但是/c 我/r 要/v 告诉/v 刘翔/nr ，/w 你/r 不必/d 害怕/v ，/w 也/d 不/d 要/v 紧张/a ，/w 去/v 找/v 心理/n 医生/n 缓解/v 谁/r 也/d 挡/v 不/d 住/v 的/u 精神/n 压力/n ，/w 就/d 是/v 败/v 在/p 他人/r 的/u 手/n 下/f ，/w 又/d 有/v 什么/r ，/w 要/v 知道/v 我们/r 是/v 人/n ，/w 不/d 是/v 神/n ，/w 我们/r 创造/v 了/u 历史/n ，/w 别人/r 改写/v 了/u 历史/n ，/w 这/r 是/v 毫不/d 惊奇/a 的/u 自然规律/l ，/w 任何/r 体育/n 项目/n 都/d 是/v 如此/r ,/w 你/r 不/d 可能/v 永远/d 站/v 在/p 颠/v 峰/ng !/w
CHARACTERS = 刘翔;
RELWORD = 医生;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 面对正处于上升阶段的对手，据说刘翔的腿伤至今尚未完全复原，这不能不让国人为飞人捏一把汗。
POS_TAG = 面对/v 正/d 处于/v 上升/v 阶段/n 的/u 对手/n ，/w 据说/v 刘翔/nr 的/u 腿/n 伤/v 至今/d 尚未/d 完全/ad 复原/v ，/w 这/r 不能不/d 让/v 国人/n 为/p 飞人/n 捏一把汗/l 。/w
CHARACTERS = 刘翔;
RELWORD = 对手;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 现在看到的是，官员、评论员、民众都举着预防针筒，但却没有病人，只好互相扎针了，这样的滑稽，能不笑吗。
POS_TAG = 现在/t 看到/v 的/u 是/v ，/w 官员/n 、/w 评论员/n 、/w 民众/n 都/d 举/v 着/u 预防针/n 筒/ng ，/w 但/c 却/d 没有/v 病人/n ，/w 只好/d 互相/d 扎针/v 了/y ，/w 这样/r 的/u 滑稽/a ，/w 能/v 不/d 笑/v 吗/y 。/w
CHARACTERS = 
RELWORD = 病人;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 他们的这套道理，放在网络崛起前还是有含金量的，在那只有官方话语的年代，我们真的是“病人”。
POS_TAG = 他们/r 的/u 这/r 套/q 道理/n ，/w 放在/v 网络/n 崛起/v 前/f 还是/d 有/v 含金量/l 的/u ，/w 在/p 那/r 只/d 有/v 官方/n 话语/n 的/u 年代/n ，/w 我们/r 真的/d 是/v “/w 病人/n ”/w 。/w
CHARACTERS = 
RELWORD = 病人;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 与国际接轨，走在最前面的就是丁俊辉，有人说他是中国最伟大的运动员，因为他是唯一真正意义上的职业运动员，正如丁俊晖的爸爸丁文钧所言：“刘翔是国家培养的，而丁俊晖的冠军，完全是我一个人培养的结果。
POS_TAG = 与/p 国际/n 接轨/v ，/w 走/v 在/p 最/d 前面/f 的/u 就/d 是/v 丁俊辉/nr ，/w 有人/r 说/v 他/r 是/v 中国/ns 最/d 伟大/a 的/u 运动员/n ，/w 因为/p 他/r 是/v 唯一/b 真正/b 意义/n 上/f 的/u 职业/n 运动员/n ，/w 正/d 如/v 丁俊晖/nr 的/u 爸爸/n 丁文钧/nr 所/u 言/ng ：/w “/w 刘翔/nr 是/v 国家/n 培养/v 的/u ，/w 而/c 丁俊晖/nr 的/u 冠军/n ，/w 完全/ad 是/v 我/r 一个/m 人/n 培养/v 的/u 结果/n 。/w
CHARACTERS = 丁俊辉;丁俊晖;丁文钧;刘翔;
RELWORD = 爸爸;
RELCOMB = 丁俊晖,丁文钧->爸爸;
-----------
SENTENCE = 现在放出刘翔夺金有困难的烟雾会让这些对手们把视线转移到罗伯斯身上，对刘翔会有所轻视。
POS_TAG = 现在/t 放出/v 刘翔/nr 夺金/j 有/v 困难/an 的/u 烟雾/n 会/v 让/v 这些/r 对手/n 们/k 把/p 视线/n 转移/v 到/v 罗伯斯/nr 身上/s ，/w 对/p 刘翔/nr 会/v 有所/v 轻视/v 。/w
CHARACTERS = 刘翔;罗伯斯;
RELWORD = 对手;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 另外，以刘翔的势力，跑进13秒内不是件难事，但他今年以来始终按教练计划，有意的将成绩压着，最好成绩是13秒18，意图很明显，就是将最好的状态调整到奥运会。
POS_TAG = 另外/c ，/w 以/p 刘翔/nr 的/u 势力/n ，/w 跑进/v 13秒/t 内/f 不/d 是/v 件/q 难事/n ，/w 但/c 他/r 今年/t 以来/f 始终/d 按/p 教练/n 计划/n ，/w 有意/d 的/u 将/p 成绩/n 压着/v ，/w 最好/d 成绩/n 是/v 13秒/t 18/m ，/w 意图/n 很/d 明显/a ，/w 就是/d 将/p 最/d 好/a 的/u 状态/n 调整/v 到/v 奥运会/j 。/w
CHARACTERS = 刘翔;
RELWORD = 教练;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 一个运动员要长时间保持一种好状态是很难的，聪明的教练会根据大赛的时间来调整运动员的状态周期，往往在大赛前会让运动员逐渐达到最佳状态。
POS_TAG = 一个/m 运动员/n 要/v 长/a 时间/n 保持/v 一/m 种/q 好/a 状态/n 是/v 很/d 难/a 的/u ，/w 聪明/a 的/u 教练/n 会/v 根据/p 大赛/vn 的/u 时间/n 来/f 调整/v 运动员/n 的/u 状态/n 周期/n ，/w 往往/d 在/p 大/a 赛前/t 会/v 让/v 运动员/n 逐渐/d 达到/v 最佳/z 状态/n 。/w
CHARACTERS = 
RELWORD = 教练;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 奥运会是今年最重要的比赛，而5、6月份的各种大奖赛又很多，参加这么多比赛对刘翔来说并不是件好事，于是这时候刘翔受伤了，这其实是教练为他安排的休息调整时间。
POS_TAG = 奥运会/j 是/v 今年/t 最/d 重要/a 的/u 比赛/vn ，/w 而/c 5/m 、/w 6月份/t 的/u 各种/r 大奖赛/n 又/d 很多/m ，/w 参加/v 这么/r 多/ad 比赛/v 对/p 刘翔/nr 来说/u 并/d 不/d 是/v 件/q 好事/n ，/w 于是/c 这时候/r 刘翔/nr 受伤/v 了/y ，/w 这/r 其实/d 是/v 教练/n 为/p 他/r 安排/v 的/u 休息/vn 调整/vn 时间/n 。/w
CHARACTERS = 刘翔;
RELWORD = 教练;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 没做任何停留，刘翔和师傅孙海平第一时间就跟着司机朝停车楼疾步而去。
POS_TAG = 没/d 做/v 任何/r 停留/vn ，/w 刘翔/nr 和/c 师傅/n 孙海平/nr 第一/m 时间/n 就/d 跟/v 着/u 司机/n 朝/p 停车楼/n 疾步/d 而/c 去/v 。/w
CHARACTERS = 刘翔;孙海平;
RELWORD = 师傅;
RELCOMB = 刘翔,孙海平->师傅;
-----------
SENTENCE = 向来好脾气的师傅孙海平在路上看到有记者始终在身前对着刘翔拍照，孙指导也是少见地发了点怒。
POS_TAG = 向来/d 好/a 脾气/n 的/u 师傅/n 孙海平/nr 在/p 路上/s 看到/v 有/v 记者/n 始终/d 在/p 身/ng 前/f 对/p 着/u 刘翔/nr 拍照/v ，/w 孙指导/n 也/d 是/v 少见/a 地/u 发/v 了/u 点/q 怒/ng 。/w
CHARACTERS = 刘翔;孙海平;
RELWORD = 师傅;
RELCOMB = 刘翔,孙海平->师傅;
-----------
SENTENCE = 2001年全运会、东亚运动会、世界大学生运动会男子110米栏冠军；
POS_TAG = 2001年/t 全运会/j 、/w 东亚/ns 运动会/n 、/w 世界/n 大/a 学生/n 运动会/n 男子/n 110/m 米/q 栏/n 冠军/n ；/w
CHARACTERS = 
RELWORD = 学生;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 随着北京奥运会的日益临近，“中国飞人”刘翔所肩负的压力越来越重，从一系列老对手，到新兴的劲敌罗伯斯，都可能成为飞人在奥运赛场上的绊脚石。
POS_TAG = 随着/p 北京/ns 奥运会/j 的/u 日益/d 临近/vn ，/w “/w 中国/ns 飞人/n ”/w 刘翔/nr 所/u 肩负/v 的/u 压力/n 越来越/d 重/a ，/w 从/p 一/m 系列/q 老/a 对手/n ，/w 到/v 新兴/b 的/u 劲敌/n 罗伯斯/nr ，/w 都/d 可能/v 成为/v 飞人/n 在/p 奥运/j 赛场/n 上/f 的/u 绊脚石/n 。/w
CHARACTERS = 刘翔;罗伯斯;
RELWORD = 对手;
RELCOMB = 刘翔,罗伯斯->对手;
-----------
SENTENCE = 对此，他的教练孙海平在接受《竞报》记者采访时表示，刘翔在原有基础上做到水平有所提高，卫冕的可能性就能加大。
POS_TAG = 对此/l ，/w 他/r 的/u 教练/n 孙海平/nr 在/p 接受/v 《/w 竞报/nz 》/w 记者/n 采访/v 时/ng 表示/v ，/w 刘翔/nr 在/p 原有/v 基础/n 上/f 做到/v 水平/n 有所/v 提高/v ，/w 卫冕/v 的/u 可能性/n 就/d 能/v 加大/v 。/w
CHARACTERS = 刘翔;孙海平;
RELWORD = 教练;
RELCOMB = 刘翔,孙海平->教练;
-----------
SENTENCE = 虽然刘翔主要对手的竞技状态都一般，但飞人师徒都不敢有丝毫懈担孙海平对对手的情况保持着冷静的认识，他表示，在美国奥运选拔赛中，可以看出美国对手真实的成绩。
POS_TAG = 虽然/c 刘翔/nr 主要/b 对手/n 的/u 竞技/n 状态/n 都/d 一般/a ，/w 但/c 飞人/n 师徒/n 都/d 不敢/v 有/v 丝毫/a 懈担/n 孙海平/nr 对/p 对手/n 的/u 情况/n 保持/v 着/n 冷静/a 的/u 认识/vn ，/w 他/r 表示/v ，/w 在/p 美国/ns 奥运/j 选拔赛/n 中/f ，/w 可以/v 看出/v 美国/ns 对手/n 真实/a 的/u 成绩/n 。/w
CHARACTERS = 刘翔;孙海平;
RELWORD = 对手;师徒;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = ”师傅坦言，将对刘翔的身体、训练和心理三个环节进行强化，“接下来两个月，我会帮他寻找一个平衡点。
POS_TAG = ”/w 师傅/n 坦言/vd ，/w 将/d 对/p 刘翔/nr 的/u 身体/n 、/w 训练/vn 和/c 心理/n 三/m 个/q 环节/n 进行/v 强化/v ，/w “/w 接下来/l 两/m 个/q 月/n ，/w 我会/n 帮/v 他/r 寻找/v 一/m 个/q 平衡/a 点/t 。/w
CHARACTERS = 刘翔;
RELWORD = 师傅;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 郁闷的低头想了半晌，刘翔甚至将怨气“迁怒”到队友史冬鹏身上。
POS_TAG = 郁闷/a 的/u 低头/v 想/v 了/u 半晌/t ，/w 刘翔/nr 甚至/d 将/p 怨气/n “/w 迁怒/v ”/w 到/v 队友/n 史冬鹏/nr 身上/s 。/w
CHARACTERS = 刘翔;史冬鹏;
RELWORD = 队友;
RELCOMB = 刘翔,史冬鹏->队友;
-----------
SENTENCE = ”在陪队友大史放松了半小时后，刘翔终于被正满场寻找他的记者们发现。
POS_TAG = ”/w 在/p 陪/v 队友/n 大史/nr 放松/v 了/u 半/m 小时/n 后/f ，/w 刘翔/nr 终于/d 被/p 正/d 满场/a 寻找/v 他/r 的/u 记者/n 们/k 发现/v 。/w
CHARACTERS = 大史;刘翔;
RELWORD = 队友;
RELCOMB = 大史,刘翔->队友;
-----------
SENTENCE = 起跑线上，身穿红色运动服的刘翔满脸无奈，转身走下跑道；终点线旁看台第一排，正手执DV准备拍摄的师傅孙海平，猛地放下机器，脸上神色大变。
POS_TAG = 起跑线/n 上/f ，/w 身穿/v 红色/n 运动服/n 的/u 刘翔/nr 满脸/d 无奈/a ，/w 转身/v 走下/v 跑道/n ；/w 终点/n 线/n 旁/f 看台/n 第一/m 排/q ，/w 正/d 手执/v DV/nx 准备/v 拍摄/vn 的/u 师傅/n 孙海平/nr ，/w 猛地/d 放下/v 机器/n ，/w 脸上/s 神色/n 大/d 变/v 。/w
CHARACTERS = 刘翔;孙海平;
RELWORD = 师傅;
RELCOMB = 刘翔,孙海平->师傅;
-----------
SENTENCE = ”话语中有着喜悦，师傅对身边的记者这样说道。
POS_TAG = ”/w 话语/n 中/f 有/v 着/u 喜悦/an ，/w 师傅/n 对/p 身边/s 的/u 记者/n 这样/r 说道/v 。/w
CHARACTERS = 
RELWORD = 师傅;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 最了解刘翔的人是孙海平，思考片刻，师傅大致揣摩出刘翔抢跑的原因。
POS_TAG = 最/d 了解/v 刘翔/nr 的/u 人/n 是/v 孙海平/nr ，/w 思考/v 片刻/t ，/w 师傅/n 大致/d 揣摩/v 出/v 刘翔/nr 抢跑/v 的/u 原因/n 。/w
CHARACTERS = 刘翔;孙海平;
RELWORD = 师傅;
RELCOMB = 刘翔,孙海平->师傅;
-----------
SENTENCE = 直至今天赛前热身，刘翔才向师傅汇报，自己感觉“状态回来了。
POS_TAG = 直至/v 今天/t 赛前/t 热身/vn ，/w 刘翔/nr 才/d 向/p 师傅/n 汇报/vn ，/w 自己/r 感觉/n “/w 状态/n 回来/v 了/y 。/w
CHARACTERS = 刘翔;
RELWORD = 师傅;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 身为总教练，孙海平已预见回国后即将面临的媒体压力。
POS_TAG = 身/ng 为/v 总/b 教练/n ，/w 孙海平/nr 已/d 预见/v 回国/v 后/f 即/d 将/d 面临/v 的/u 媒体/n 压力/n 。/w
CHARACTERS = 孙海平;
RELWORD = 教练;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = ”观察对手情况，调节备战情绪。
POS_TAG = ”/w 观察/v 对手/n 情况/n ，/w 调节/v 备战/v 情绪/n 。/w
CHARACTERS = 
RELWORD = 对手;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 北京时间6月9日凌晨5点，美国尤金田径大奖赛结束了男子110米栏的争夺，刘翔因抢跑被取消比赛资格，他去年的老对手摩尔以13秒09获得冠军，我国选手史冬鹏以13秒50的成绩获得第五名，拿到了五分的大奖赛积分。
POS_TAG = 北京/ns 时间/n 6月/t 9日/t 凌晨/t 5点/t ，/w 美国/ns 尤金田径大奖赛/n 结束/v 了/u 男子/n 110/m 米/q 栏/n 的/u 争夺/vn ，/w 刘翔/nr 因/p 抢跑/vn 被/p 取消/v 比赛/vn 资格/n ，/w 他/r 去年/t 的/u 老/a 对手/n 摩尔/nr 以/p 13秒/t 09/m 获得/v 冠军/n ，/w 我国/n 选手/n 史冬鹏/nr 以/p 13秒/t 50/m 的/u 成绩/n 获得/v 第五/m 名/q ，/w 拿到/v 了/u 五分/n 的/u 大奖赛/n 积分/n 。/w
CHARACTERS = 刘翔;摩尔;史冬鹏;
RELWORD = 对手;
RELCOMB = 刘翔,摩尔->对手;
-----------
SENTENCE = 至此，刘翔本次美国之行两站比赛全部结束，中国飞人因伤退出了上周的纽约大奖赛，这次又因为抢跑没能在尤金完赛，可以说刘翔这次美国之行没有任何收获，美国这两站比赛也是刘翔师徒计划中奥运会前仅有的两站国际比赛，没能完赛对他的备战会有些影响。
POS_TAG = 至此/d ，/w 刘翔/nr 本次/r 美国/ns 之/u 行/ng 两/m 站/q 比赛/v 全部/m 结束/v ，/w 中国/ns 飞人/n 因/c 伤/n 退出/v 了/u 上周/t 的/b 纽约/ns 大奖赛/n ，/w 这次/r 又/d 因为/p 抢/vd 跑/v 没/d 能/v 在/p 尤/vg 金/ng 完/v 赛/ng ，/w 可以/v 说/v 刘翔/nr 这次/r 美国/ns 之/u 行/ng 没有/v 任何/r 收获/v ，/w 美国/ns 这/r 两/m 站/q 比赛/vn 也/d 是/v 刘翔/nr 师徒/n 计划/n 中/j 奥运会/j 前/f 仅/d 有的/r 两/m 站/q 国际/n 比赛/vn ，/w 没/d 能/v 完/v 赛/v 对/p 他/r 的/u 备战/vn 会/v 有/v 些/q 影响/vn 。/w
CHARACTERS = 刘翔;
RELWORD = 师徒;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 谁料，在第一枪有人抢跑之时，刘翔在第二枪竟步对手后尘，最终按规则被取消参赛资格。
POS_TAG = 谁/r 料/n ，/w 在/p 第一/m 枪/q 有人/r 抢/v 跑/v 之/u 时/ng ，/w 刘翔/nr 在/p 第二/m 枪/q 竟/d 步/q 对手/n 后尘/n ，/w 最终/d 按/p 规则/n 被/p 取消/v 参赛/vn 资格/n 。/w
CHARACTERS = 刘翔;
RELWORD = 对手;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 北京时间6月9日凌晨5点，美国尤金田径大奖赛结束了男子110米栏的争夺，刘翔因抢跑被取消比赛资格，他去年的老对手摩尔以13秒09获得冠军，中国选手史冬鹏以13秒50的成绩获得第五名，拿到了五分的大奖赛积分。
POS_TAG = 北京/ns 时间/n 6月/t 9日/t 凌晨/t 5点/t ，/w 美国/ns 尤金田径大奖赛/n 结束/v 了/u 男子/n 110/m 米/q 栏/n 的/u 争夺/vn ，/w 刘翔/nr 因/p 抢跑/vn 被/p 取消/v 比赛/vn 资格/n ，/w 他/r 去年/t 的/u 老/a 对手/n 摩尔/nr 以/p 13秒/t 09/m 获得/v 冠军/n ，/w 我国/n 选手/n 史冬鹏/nr 以/p 13秒/t 50/m 的/u 成绩/n 获得/v 第五/m 名/q ，/w 拿到/v 了/u 五分/n 的/u 大奖赛/n 积分/n 。/w
CHARACTERS = 刘翔;摩尔;史冬鹏;
RELWORD = 对手;
RELCOMB = 刘翔,摩尔->对手;
-----------
SENTENCE = 此前刘翔因为受伤退出了锐步大奖赛，但是根据他的教练介绍，刘翔的伤势并无大碍。
POS_TAG = 此前/t 刘翔/nr 因为/c 受伤/v 退出/v 了/u 锐/a 步/q 大奖赛/n ，/w 但是/c 根据/p 他/r 的/u 教练/n 介绍/v ，/w 刘翔/nr 的/u 伤势/n 并/c 无/v 大/a 碍/vn 。/w
CHARACTERS = 刘翔;
RELWORD = 教练;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 法新社同样关注了刘翔的抢跑，文章援引了刘翔本人的赛后采访，刘翔并不认同裁判对于自己抢跑的判罚，他的队友史冬鹏在第一次发令枪响后抢跑，结果第二次刘翔率先冲了出去，再次被判抢跑，根据规则被罚出了常作为中国最有希望在奥运会折桂的田径选手，刘翔此前由于右腿不适退出了锐步大奖赛。
POS_TAG = 法新社/nt 同样/d 关注/v 了/u 刘翔/nr 的/u 抢跑/vn ，/w 文章/n 援引/v 了/u 刘翔/nr 本人/r 的/u 赛后/t 采访/vn ，/w 刘翔/nr 并/c 不/d 认同/v 裁判/n 对于/p 自己/r 抢跑/vn 的/u 判罚/v ，/w 他/r 的/u 队友/n 史冬鹏/nr 在/p 第一/m 次/q 发令枪/n 响/a 后/f 抢跑/v ，/w 结果/d 第二/m 次/q 刘翔/nr 率先/d 冲/v 了/u 出去/v ，/w 再次/d 被/p 判/v 抢跑/v ，/w 根据/p 规则/n 被/p 罚出/v 了/u 常/s 作为/v 中国/ns 最/d 有/v 希望/vn 在/p 奥运会/j 折桂/v 的/u 田径/n 选手/n ，/w 刘翔/nr 此前/t 由于/p 右腿/n 不适/an 退出/v 了/u 锐步大奖赛/n 。/w
CHARACTERS = 刘翔;史冬鹏;
RELWORD = 队友;
RELCOMB = 刘翔,史冬鹏->队友;
-----------
SENTENCE = ”田管中心副主任冯树勇介绍到当时的情况时说道，“加上纽约的天气不是太好，下起了雷阵雨，天气稍凉，所以跟孙海平教练商量后，我们不想冒这个险，决定放弃(比赛)。
POS_TAG = ”/w 田管中心/nt 副/b 主任/n 冯树勇/nr 介绍/v 到/v 当时/t 的/u 情况/n 时/ng 说道/v ，/w “/w 加上/v 纽约/ns 的/u 天气/n 不/d 是/v 太/d 好/a ，/w 下起/v 了/u 雷阵雨/n ，/w 天气/n 稍/d 凉/a ，/w 所以/c 跟/p 孙海平/nr 教练/n 商量/v 后/f ，/w 我们/r 不/d 想/v 冒/v 这个/r 险/ng ，/w 决定/v 放弃/vn (/w 比赛/vn )/w 。/w
CHARACTERS = 冯树勇;孙海平;
RELWORD = 教练;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 刘翔今天这个症状还得追溯到两天前在纽约的最后一次室外训练，当时孙海平教练着重给刘翔和史冬鹏安排了起跑训练，可是刘翔在跑到第一个栏架前，突然收住脚步，随后整个人仰面躺倒在跑道上。
POS_TAG = 刘翔/nr 今天/t 这个/r 症状/n 还/d 得/u 追溯/v 到/v 两/m 天/q 前/f 在/p 纽约/ns 的/u 最后/f 一/m 次/q 室外/s 训练/vn ，/w 当时/t 孙海平/nr 教练/n 着重/vd 给/v 刘翔/nr 和/c 史冬鹏/nr 安排/v 了/u 起跑/vn 训练/vn ，/w 可是/c 刘翔/nr 在/p 跑到/v 第一/m 个/q 栏架/n 前/f ，/w 突然/ad 收住/v 脚步/n ，/w 随后/d 整个/b 人/n 仰面/d 躺倒/v 在/p 跑道/n 上/m 。/w
CHARACTERS = 刘翔;孙海平;史东鹏;
RELWORD = 教练;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 出现这个意外后，刘翔当天的训练随即被马上取消，虽然孙海平教练表示这个是正常情况，前一阶段的训练使得刘翔的腿部肌肉力量增加引发了问题，两端的肌腱受到的牵扯也大大增加，导致出现不适感觉，甚至不会影响周六的比赛。
POS_TAG = 出现/v 这个/r 意外/n 后/f ，/w 刘翔/nr 当天/t 的/u 训练/vn 随即/d 被/p 马上/d 取消/v ，/w 虽然/c 孙海平/nr 教练/n 表示/v 这个/r 是/v 正常/a 情况/n ，/w 前/h 一/m 阶段/n 的/u 训练/vn 使得/v 刘翔/nr 的/u 腿部/n 肌肉/n 力量/n 增加/v 引发/v 了/u 问题/n ，/w 两/m 端/q 的/u 肌腱/n 受到/v 的/u 牵扯/vn 也/d 大大/a 增加/v ，/w 导致/v 出现/v 不适/an 感觉/n ，/w 甚至/d 不/d 会/v 影响/v 周六/t 的/u 比赛/vn 。/w
CHARACTERS = 刘翔;孙海平;
RELWORD = 教练;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 从各方的反应来看，刘翔的“伤情”到底到了什么程度目前还没有一个定论，刘翔个人表态希望能够在尤金精英赛有好的发挥，但不论是冯树勇还是孙海平教练，出言都非常谨慎，冯树勇称明天就将飞赴洛杉矶，进行几天的训练后，能否参加尤金精英赛还得视情况而定，有问题就不会冒险。
POS_TAG = 从/p 各方/r 的/u 反应/vn 来看/v ，/w 刘翔/nr 的/u “/w 伤情/n ”/w 到底/d 到/v 了/u 什么/r 程度/n 目前/t 还/d 没有/v 一个/m 定论/n ，/w 刘翔/nr 个人/n 表态/v 希望/v 能够/v 在/p 尤金精英赛/n 有/v 好/a 的/u 发挥/vn ，/w 但/c 不论是/v 冯树勇/nr 还/d 是/v 孙海平/nr 教练/n ，/w 出言/v 都/d 非常/d 谨慎/a ，/w 冯树勇/nr 称/v 明天/t 就/d 将/d 飞赴/v 洛杉矶/ns ，/w 进行/v 几/m 天/q 的/u 训练/vn 后/f ，/w 能否/v 参加/v 尤金精英赛/n 还/d 得/u 视/vg 情况/n 而/c 定/v ，/w 有/v 问题/n 就/d 不/d 会/v 冒险/v 。/w
CHARACTERS = 冯树勇;刘翔;孙海平;
RELWORD = 教练;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 刘翔告诉孙海平和医生，自己的右脚脚踝和右大腿根部有些不适：“两个地方都感觉酸痛，疼得没办法抬腿。
POS_TAG = 刘翔/nr 告诉/v 孙海平/nr 和/c 医生/n ，/w 自己/r 的/u 右脚/n 脚踝/n 和/c 右/f 大腿/n 根部/n 有些/d 不适/a ：/w “/w 两/m 个/q 地方/n 都/d 感觉/v 酸痛/a ，/w 疼/v 得/u 没/v 办法/n 抬/v 腿/n 。/w
CHARACTERS = 刘翔;孙海平;
RELWORD = 医生;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 不过，他的师傅孙海平却有所保留，认为以他的身体状况，看起来很难继续参赛。
POS_TAG = 不过/c ，/w 他/r 的/u 师傅/n 孙海平/nr 却/d 有/v 所/u 保留/v ，/w 认为/v 以/p 他/r 的/u 身体/n 状况/n ，/w 看/v 起来/v 很/d 难/ad 继续/v 参赛/vn 。/w
CHARACTERS = 孙海平;
RELWORD = 师傅;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 随后，按照孙海平教练一直坚持的“落地就训练”的习惯，刘翔当天下午3点左右就来到了赛事主体育场大阪长居体育场进行例行训练。
POS_TAG = 随后/d ，/w 按照/p 孙海平/nr 教练/n 一直/d 坚持/v 的/u “/w 落地/v 就/d 训练/v ”/w 的/u 习惯/n ，/w 刘翔/nr 当天/t 下午/t 3点/t 左右/m 就/d 来到/v 了/u 赛事/n 主/b 体育场/n 大阪/ns 长居体育场/s 进行/v 例行/vn 训练/vn 。/w
CHARACTERS = 刘翔;孙海平;
RELWORD = 教练;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 考虑到刘翔的右脚反应，孙教练也特意在训练中降低了强度，甚至省去了赛前一天的训练。
POS_TAG = 考虑/v 到/v 刘翔/nr 的/u 右/f 脚/n 反应/vn ，/w 孙教练/n 也/d 特意/d 在/p 训练/vn 中/f 降低/v 了/u 强/a 度/q ，/w 甚至/d 省去/v 了/u 赛前/t 一/m 天/q 的/u 训练/vn 。/w
CHARACTERS = 刘翔;
RELWORD = 
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = ”孙海平教练预计，“这场比赛我们主要是检验起跑和后程的情况，正常情况他应该跑13秒10左右，现在脚有点问题，大概在20左右。
POS_TAG = ”/w 孙海平/nr 教练/n 预计/v ，/w “/w 这/r 场/q 比赛/v 我们/r 主要/d 是/v 检验/vn 起跑/vn 和/c 后/f 程/n 的/u 情况/n ，/w 正常/a 情况/n 他/r 应该/v 跑/v 13秒/t 10/m 左右/m ，/w 现在/t 脚/n 有点/d 问题/n ，/w 大概/d 在/p 20/m 左右/m 。/w
CHARACTERS = 孙海平;
RELWORD = 教练;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 这场比赛没有很重要的对手，如果幸运的话，跑个13秒20，冠军还是刘翔的。
POS_TAG = 这/r 场/q 比赛/vn 没有/d 很/d 重要/a 的/u 对手/n ，/w 如果/c 幸运/a 的/u 话/n ，/w 跑/v 个/q 13秒/t 20/m ，/w 冠军/n 还/d 是/v 刘翔/nr 的/u 。/w
CHARACTERS = 刘翔;
RELWORD = 对手;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 母亲节就不买了，我妈前段时间过生日，我已经送过她东西了。
POS_TAG = 母亲节/t 就/d 不/d 买/v 了/y ，/w 我/r 妈/n 前段/t 时间/n 过/u 生日/n ，/w 我/r 已经/d 送/v 过/u 她/r 东西/n 了/y 。/w
CHARACTERS = 
RELWORD = 妈;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 所以昨天我就买了点乱七八糟的玩意送朋友。
POS_TAG = 所以/c 昨天/t 我/r 就/d 买/v 了/u 点/t 乱七八糟/i 的/b 玩意/n 送/v 朋友/n 。/w
CHARACTERS = 
RELWORD = 朋友;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 刘翔的母亲吉粉花也显得很轻松，面对即将进行的手术，母子二人都显得不那么紧张，按刘翔自己的说法，这只是一次小手术，不用担心。
POS_TAG = 刘翔/nr 的/u 母亲/n 吉粉花/nr 也/d 显得/v 很/d 轻松/a ，/w 面对/v 即将/d 进行/v 的/u 手术/vn ，/w 母子/n 二/m 人/n 都/d 显得/v 不/d 那么/r 紧张/a ，/w 按/p 刘翔/nr 自己/r 的/u 说法/n ，/w 这/r 只/d 是/v 一/m 次/q 小/a 手术/vn ，/w 不用/d 担心/v 。/w
CHARACTERS = 吉粉花;刘翔;
RELWORD = 母亲;母子;
RELCOMB = 吉粉花,刘翔->母亲;吉粉花,刘翔->母子;
-----------
SENTENCE = 刘翔此次在母亲吉粉花、中国田径队总教练冯树勇、教练孙海平等人的陪同下前往美国进行手术，他们将在洛杉矶转机前往休斯敦。
POS_TAG = 刘翔/nr 此次/r 在/p 母亲/n 吉粉花/nr 、/w 中国/ns 田径/n 队/n 总/b 教练/n 冯树勇/nr 、/w 教练/n 孙海平/nr 等/u 人/n 的/u 陪同/vn 下/f 前往/v 美 国/ns 进行/v 手术/v ，/w 他们/r 将/d 在/p 洛杉矶/ns 转机/n 前往/v 休斯敦/ns 。/w
CHARACTERS = 冯树勇;吉粉花;刘翔;孙海平;
RELWORD = 教练;母亲;
RELCOMB = 刘翔,孙海平->教练;吉粉花,刘翔->母亲;
-----------
SENTENCE = 刘翔的手术难度不大，从脚跟侧面划开一个切口，将钙化物取出，属于微创手术，但由于刘翔身份特殊，所以不管是主刀的克兰顿医生，还是田管中心、中国媒体，都保持着密切关注。
POS_TAG = 刘翔/nr 的/u 手术/vn 难度/n 不/d 大/a ，/w 从/p 脚跟/n 侧面/f 划开/v 一个/m 切口/n ，/w 将/p 钙化/v 物/ng 取出/v ，/w 属于/v 微创/n 手术/n ，/w 但/c 由于/p 刘翔/nr 身份/n 特殊/a ，/w 所以/c 不管/d 是/v 主刀/n 的/u 克兰顿/nr 医生/n ，/w 还/d 是/v 田管中心/nt 、/w 中国/ns 媒体/n ，/w 都/d 保持/v 着/u 密切/ad 关注/v 。/w
CHARACTERS = 克兰顿;刘翔;
RELWORD = 医生;
RELCOMB = 克兰顿,刘翔->医生;
-----------
SENTENCE = 与刘翔一同抵达休斯敦的还有中国田径队总教练冯树勇、刘翔的教练孙海平以及刘翔妈妈吉粉花等。
POS_TAG = 与/p 刘翔/nr 一同/d 抵达/v 休斯敦/ns 的/u 还有/v 中国/ns 田径/n 队/n 总/b 教练/n 冯树勇/nr 、/w 刘翔/nr 的/u 教练/n 孙海平/nr 以及/c 刘翔/nr 妈妈/n 吉粉花/nr 等/u 。/w
CHARACTERS = 冯树勇;吉粉花;刘翔;孙海平;
RELWORD = 教练;妈妈;
RELCOMB = 刘翔,孙海平->教练;吉粉花,刘翔->妈妈;
-----------
SENTENCE = 刘翔此次手术将在休斯敦赫尔曼纪念医院进行，主刀医生是火箭队的队医克兰顿。
POS_TAG = 刘翔/nr 此次/r 手术/n 将/d 在/p 休斯敦/ns 赫尔曼纪念医院/s 进行/v ，/w 主刀/n 医生/n 是/v 火箭/n 队/n 的/u 队医/n 克兰顿/nr 。/w
CHARACTERS = 克兰顿;刘翔;
RELWORD = 医生;
RELCOMB = 克兰顿,刘翔->医生;
-----------
SENTENCE = 克兰顿就是今年3月给姚明做脚踝手术的医生，正是在他的保证下，姚明才得以在今夏北京奥运会前康复并代表中国队参加了全部奥运会比赛。
POS_TAG = 克兰顿/nr 就/d 是/v 今年/t 3月/t 给/p 姚明/nr 做/v 脚踝/n 手术/n 的/u 医生/n ，/w 正是/v 在/p 他/r 的/u 保证/vn 下/f ，/w 姚明/nr 才/d 得以/v 在/p 今夏/t 北京/ns 奥运会/j 前/f 康复/v 并/c 代表/v 中国队/nt 参加/v 了/u 全部/m 奥运会/j 比赛/vn 。/w
CHARACTERS = 克兰顿;姚明;
RELWORD = 医生;
RELCOMB = 克兰顿,姚明->医生;
-----------
SENTENCE = 按计划，克兰顿医生将在5日给刘翔实施手术。
POS_TAG = 按/p 计划/n ，/w 克兰顿/nr 医生/n 将/d 在/p 5日/t 给/p 刘翔/nr 实施/v 手术/v 。/w
CHARACTERS = 克兰顿;刘翔;
RELWORD = 医生;
RELCOMB = 克兰顿,刘翔->医生;
-----------
SENTENCE = 跨栏明星已经从中国出发赶往美国，在那里曾经为姚明做过手术的医生将会为他的伤脚进行手术。
POS_TAG = 跨栏/v 明星/n 已经/d 从/c 中国/n 出发/v 赶往/v 美国/n ，/w 在/p 那里/r 曾经/d 为/v 姚明/nr 做/v 过/u 手术/n 的/u 医生/n 将/d 会/v 为/p 他/r 的/u 伤/n 脚/n 进行/v 手术/v 。/w
CHARACTERS = 姚明;
RELWORD = 医生;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = ”刘翔的教练孙海平说。
POS_TAG = ”/w 刘翔/nr 的/u 教练/n 孙海平/nr 说/v 。/w
CHARACTERS = 刘翔;孙海平;
RELWORD = 教练;
RELCOMB = 刘翔,孙海平->教练;
-----------
SENTENCE = 刘翔的主刀医生克兰顿在今年也为姚明的伤脚做了手术，中国田协表示他将为刘翔进行跟腱手术。
POS_TAG = 刘翔/nr 的/u 主刀/n 医生/n 克兰顿/nr 在/p 今年/t 也/d 为/p 姚明/nr 的/u 伤脚/n 做/v 了/u 手术/vn ，/w 中国/ns 田协/j 表示/v 他/n 将/d 为/p 刘翔/nr 进行/v 跟腱/n 手术/n 。/w
CHARACTERS = 克兰顿;刘翔;姚明;
RELWORD = 医生;
RELCOMB = 克兰顿,刘翔->医生;克兰顿,姚明->医生;
-----------
SENTENCE = 爸爸刘学根的眼睛能洞悉儿子的一切，“小家伙知道，自己将去美国进行手术，离重回赛场也快了，所以很兴奋。
POS_TAG = 爸爸/n 刘学根/nr 的/u 眼睛/n 能/v 洞悉/v 儿子/n 的/b 一切/b ，/w “/w 小家伙/n 知道/v ，/w 自己/r 将/d 去/v 美国/ns 进行/v 手术/v ，/w 离/v 重/d 回/v 赛场/n 也/d 快/a 了/y ，/w 所以/c 很/d 兴奋/v 。/w
CHARACTERS = 刘学根;
RELWORD = 爸爸;儿子;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = ”昨天，刘翔与妈妈、师傅等一行七人踏上了飞往美国的飞机。
POS_TAG = ”/w 昨天/t ，/w 刘翔/nr 与/p 妈妈/n 、/w 师傅/n 等/u 一行/n 七/m 人/n 踏/v 上/m 了/u 飞往/v 美国/ns 的/u 飞机/n 。/w
CHARACTERS = 刘翔;
RELWORD = 妈妈;师傅;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 师傅孙海平已经开始憧憬伤愈后的美好前景，“克兰顿医生告诉我，在手术后24小时内就要给刘翔手术部位进行局部理疗，并轻微活动，以防止粘连。
POS_TAG = 师傅/n 孙海平/nr 已经/d 开始/v 憧憬/v 伤愈/vn 后/f 的/u 美好/a 前景/n ，/w “/w 克兰顿/nr 医生/n 告诉/v 我/r ，/w 在/p 手术/n 后/f 24/m 小时/n 内/f 就要/d 给/p 刘翔/nr 手术/n 部位/n 进行/v 局部/n 理疗/v ，/w 并/d 轻微/a 活动/v ，/w 以/p 防止/v 粘连/v 。/w
CHARACTERS = 克兰顿;刘翔;孙海平;
RELWORD = 师傅;医生;
RELCOMB = 刘翔,孙海平->师傅;
-----------
SENTENCE = 刘爸爸：小家伙为这天等了好久
POS_TAG = 刘爸爸/n ：/w 小家伙/n 为/p 这天/r 等/v 了/u 好久/m
CHARACTERS = 
RELWORD = 
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 一会忙打包，一会又忙着给行李箱塞东西，一会又骑自行车去接妈妈，忙得不亦乐乎。
POS_TAG = 一会/t 忙/v 打/v 包/v ，/w 一会/t 又/d 忙/v 着/u 给/p 行李箱/n 塞/j 东西/f ，/w 一会/t 又/d 骑/v 自行车/n 去/v 接/v 妈妈/n ，/w 忙/v 得/u 不亦乐乎/i 。/w
CHARACTERS = 
RELWORD = 妈妈;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 拖着箱子、背着双肩包，刘翔和爸爸、妈妈、师傅一起走出了宿舍。
POS_TAG = 拖/v 着/u 箱子/n 、/w 背/v 着/u 双肩包/n ，/w 刘翔/nr 和/c 爸爸/n 、/w 妈妈/n 、/w 师傅/n 一起/s 走/v 出/v 了/u 宿舍/n 。/w
CHARACTERS = 刘翔;
RELWORD = 爸爸;妈妈;师傅;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 一路上，刘爸爸想帮儿子背背包，刘翔却笑着推开了父亲的手，步子轻快了许多。
POS_TAG = 一/m 路上/s ，/w 刘爸爸/n 想/v 帮/v 儿子/n 背背包/v ，/w 刘翔/nr 却/d 笑/v 着/u 推开/v 了/u 父亲/n 的/u 手/n ，/w 步子/n 轻快/a 了/u 许多/m 。/w
CHARACTERS = 刘翔;
RELWORD = 儿子;父亲;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = ”儿子的激动显然也感染到了刘学根，看到刘翔这么开心，刘爸爸也宽心了不少，“这次治疗好会对他自信心有所提高，因为以前这个伤病一直困扰他，大赛前他都会蛮担心的。
POS_TAG = ”/w 儿子/n 的/u 激动/a 显然/ad 也/d 感染/v 到/v 了/u 刘学根/nr ，/w 看到/v 刘翔/nr 这么/r 开心/a ，/w 刘爸爸/n 也/d 宽心/a 了/u 不少/m ，/w “/w 这次/r 治疗/vn 好/a 会/v 对/p 他/r 自信心/n 有所/v 提高/v ，/w 因为/p 以前/f 这个/r 伤病/n 一直/d 困扰/v 他/r ，/w 大赛/vn 前/f 他/r 都/d 会/v 蛮/d 担心/v 的/u 。/w
CHARACTERS = 刘翔;刘学根;
RELWORD = 儿子;
RELCOMB = 刘翔,刘学根->儿子;
-----------
SENTENCE = 刘翔的心急完全可以理解，因为在临出发前父子谈心时，他就说了很多心里话。
POS_TAG = 刘翔/nr 的/u 心急/a 完全/a 可以/a 理解/v ，/w 因为/c 在/p 临/v 出发/v 前/h 父子/n 谈心/v 时/ng ，/w 他/r 就/d 说/v 了/u 很多/m 心里话/n 。/w
CHARACTERS = 刘翔;
RELWORD = 父子;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = ”说起儿子的小秘密，刘学根的笑声格外响亮，“当然伦敦奥运会好好拼，治好以后希望他能和师傅配合更默契点，再往上冲冲。
POS_TAG = ”/w 说/v 起/v 儿子/n 的/u 小/a 秘密/n ，/w 刘学根/nr 的/u 笑声/n 格外/d 响亮/a ，/w “/w 当然/d 伦敦/ns 奥运会/j 好好/d 拼/v ，/w 治/v 好/a 以后/f 希望/v 他/r 能/v 和/c 师傅/n 配合/vd 更/d 默契/a 点/t ，/w 再/d 往/p 上/m 冲冲/ns 。/w
CHARACTERS = 刘学根;
RELWORD = 儿子;师傅;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 天天能吃妈妈做的饭
POS_TAG = 天天/d 能/v 吃/v 妈妈/n 做/v 的/u 饭/n
CHARACTERS = 
RELWORD = 妈妈;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 手术后至少四个月的恢复期同样是一段难挨的经历，师弟谢文骏也要等过年后才会前往美国与刘翔一起训练。
POS_TAG = 手术/n 后/f 至少/d 四/m 个/q 月/n 的/u 恢复期/t 同样/a 是/v 一/m 段/n 难挨/a 的/u 经历/n ，/w 师弟/n 谢文骏/nr 也/d 要/v 等/v 过年/v 后/f 才/d 会/v 前往/v 美国/ns 与/p 刘翔/nr 一起/s 训练/v 。/w
CHARACTERS = 刘翔;谢文骏;
RELWORD = 师弟;
RELCOMB = 刘翔,谢文骏->师弟;
-----------
SENTENCE = 不过最煎熬的阶段，刘翔会有妈妈吉粉花的陪伴。
POS_TAG = 不过/c 最/d 煎熬/v 的/u 阶段/n ，/w 刘翔/nr 会/v 有/v 妈妈/n 吉粉花/nr 的/u 陪伴/vn 。/w
CHARACTERS = 吉粉花;刘翔;
RELWORD = 妈妈;
RELCOMB = 吉粉花,刘翔->妈妈;
-----------
SENTENCE = 刘妈妈的随行让刘翔最开心的便是能随时吃到妈妈烧的菜，“就是想让她在美国好好玩下，不用太照顾我，当然如果我想吃她烧的菜，我会麻烦她为我烧一下。
POS_TAG = 刘妈妈/n 的/u 随行/vn 让/v 刘翔/nr 最/d 开心/a 的/u 便/d 是/v 能/v 随时/d 吃/v 到/v 妈妈/n 烧/v 的/u 菜/n ，/w “/w 就是/d 想/v 让/v 她/r 在/p 美国/ns 好好玩/a 下/f ，/w 不用/d 太/d 照顾/v 我/r ，/w 当然/d 如果/c 我/r 想/v 吃/v 她/r 烧/v 的/u 菜/n ，/w 我会/n 麻烦/an 她/r 为/p 我/r 烧/v 一下/m 。/w
CHARACTERS = 刘翔;
RELWORD = 妈妈;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = ”尽管刘翔有些害怕妈妈的唠叨，不过能够和妈妈在一起，还是让他有些激动。
POS_TAG = ”/w 尽管/c 刘翔/nr 有些/r 害怕/v 妈妈/n 的/u 唠叨/vn ，/w 不过/c 能够/v 和/c 妈妈/n 在/p 一起/s ，/w 还是/d 让/v 他/r 有些/r 激动/a 。/w
CHARACTERS = 刘翔;
RELWORD = 妈妈;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 刘翔爸妈各有重任
POS_TAG = 刘翔/nr 爸妈/n 各/r 有/v 重任/n
CHARACTERS = 刘翔;
RELWORD = 爸妈;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 得知吉粉花要陪儿子刘翔在美国待半年，刘翔家的老邻居们一大清早就来到刘翔家欢送刘翔妈妈，他们带来许多零食，要刘翔和吉粉花在飞机上吃。
POS_TAG = 得知/v 吉粉花/nr 要/v 陪/v 儿子/n 刘翔/nr 在/p 美国/ns 待/v 半/m 年/q ，/w 刘翔/nr 家/n 的/u 老/a 邻居/n 们/k 一/m 大清早/t 就/d 来到/v 刘翔/nr 家/n 欢送/v 刘翔/nr 妈妈/n ，/w 他们/r 带来/v 许多/m 零食/n ，/w 要/v 刘翔/nr 和/c 吉粉花/nr 在/p 飞机/n 上/f 吃/v 。/w
CHARACTERS = 吉粉花;刘翔;
RELWORD = 儿子;妈妈;
RELCOMB = 吉粉花,刘翔->儿子;吉粉花,刘翔->妈妈;
-----------
SENTENCE = 除了调料，刘翔妈妈还专门讨教了一些治疗脚伤和术后恢复的药膳方子，“我准备到美国天天给翔翔调调花头。
POS_TAG = 除了/c 调料/n ，/w 刘翔/nr 妈妈/n 还/d 专门/d 讨教/v 了/u 一些/m 治疗/n 脚伤/n 和/c 术/ng 后/f 恢复/v 的/u 药膳/n 方子/n ，/w “/w 我/r 准备/v 到/v 美国/ns 天天/n 给/p 翔翔/nr 调调/v 花头/n 。/w
CHARACTERS = 刘翔;翔翔;
RELWORD = 妈妈;
RELCOMB = 刘翔,翔翔->妈妈;
-----------
SENTENCE = 父亲刘学根没有去浦东国际机场送别妻儿，但他心里更多的是不舍。
POS_TAG = 父亲/n 刘学根/nr 没有/d 去/v 浦东/ns 国际/n 机场/n 送别/v 妻/ng 儿/ng ，/w 但/c 他/r 心里/s 更/d 多/a 的/u 是/v 不/d 舍/v 。/w
CHARACTERS = 刘学根;
RELWORD = 父亲;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = “过年估计也不过去了，爷爷身体不太好，已经92岁了，需要人照顾。
POS_TAG = “/w 过年/v 估计/v 也/d 不/d 过去/v 了/y ，/w 爷爷/n 身体/n 不/d 太/d 好/a ，/w 已经/d 92/m 岁/q 了/y ，/w 需要/v 人/n 照顾/v 。/w
CHARACTERS = 
RELWORD = 爷爷;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = ”不过，对于刘翔的这次远行，刘学根放心很多，“有他妈妈的陪伴很放心，到了那，刘翔好好学习学习英语。
POS_TAG = ”/w 不过/c ，/w 对于/p 刘翔/nr 的/u 这次/r 远行/vn ，/w 刘学根/nr 放心/v 很多/m ，/w “/w 有/v 他/r 妈妈/n 的/u 陪伴/vn 很/d 放心/v ，/w 到/v 了/u 那/r ，/w 刘翔/nr 好好/d 学习/v 学习/v 英语/nz 。/w
CHARACTERS = 刘翔;刘学根;
RELWORD = 妈妈;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 临行之前，孙海平教练已经透露了刘翔的康复训练方案。
POS_TAG = 临行/v 之前/f ，/w 孙海平/nr 教练/n 已经/d 透露/v 了/u 刘翔/nr 的/u 康复/vn 训练/vn 方案/n 。/w
CHARACTERS = 刘翔;孙海平;
RELWORD = 教练;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 孙海平则介绍说，因为医生要求在手术24小时后要求脚部有局部轻微活动，故而刘翔的康复训练在手术后24小时就开始。
POS_TAG = 孙海平/nr 则/d 介绍/v 说/v ，/w 因为/c 医生/n 要求/v 在/p 手术/n 24/m 小时/n 后/f 要求/v 脚部/s 有/v 局部/n 轻微/a 活动/vn ，/w 故而/c 刘翔/nr 的/u 康复/vn 训练/vn 在/p 手术/n 后/f 24/m 小时/n 就/d 开始/v 。/w
CHARACTERS = 刘翔;孙海平;
RELWORD = 医生;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 刘翔的父亲在接受采访时一边伸出手指比划，一边说：“四届！
POS_TAG = 刘翔/nr 的/u 父亲/n 在/p 接受/v 采访/v 时/ng 一边/d 伸出/v 手指/n 比划/v ，/w 一边/d 说/v ：/w “/w 四/m 届/q ！/w
CHARACTERS = 刘翔;
RELWORD = 父亲;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = ”刘翔的父亲答道。
POS_TAG = ”/w 刘翔/nr 的/u 父亲/n 答道/v 。/w
CHARACTERS = 刘翔;
RELWORD = 父亲;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 北京时间12月3日消息，中国飞人刘翔与师傅孙海平，田管中心副主任冯树勇今天上午上海莘庄基地举行一次新闻通气会，对刘翔赴美手术的情况进行了说明。
POS_TAG = 北京/ns 时间/n 12月/t 3日/t 消息/n ，/w 中国/ns 飞人/n 刘翔/nr 与/c 师傅/n 孙海平/nr ，/w 田管中心/nt 副/b 主任/n 冯树勇/nr 今天/t 上午/t 上海/ns 莘庄/ns 基地/n 举行/v 一/m 次/a 新闻/n 通气会/n ，/w 对/p 刘翔/nr 赴/v 美/j 手术/v 的/u 情况/n 进行/v 了/u 说明/vn 。/w
CHARACTERS = 冯树勇;刘翔;孙海平;
RELWORD = 师傅;
RELCOMB = 刘翔,孙海平->师傅;
-----------
SENTENCE = 刘翔的手术难度不大，从脚跟侧面划开一个切口，将钙化物取出，属于微创手术，但由于刘翔身份特殊，所以不管是主刀的克兰顿医生，还是田管中心、中国媒体，都保持着密切关注。
POS_TAG = 刘翔/nr 的/u 手术/vn 难度/n 不/d 大/a ，/w 从/p 脚跟/n 侧面/f 划开/v 一个/m 切口/n ，/w 将/d 钙化/v 物/ng 取出/v ，/w 属于/v 微创/n 手术/n ，/w 但/c 由于/p 刘翔/nr 身份/n 特殊/a ，/w 所以/c 不管/d 是/v 主刀/n 的/u 克兰顿/nr 医生/n ，/w 还/d 是/v 田管中心/nt 、/w 中国/ns 媒体/n ，/w 都/d 保持/v 着/u 密切/ad 关注/v 。/w
CHARACTERS = 克兰顿;刘翔;
RELWORD = 医生;
RELCOMB = 克兰顿,刘翔->医生;
-----------
SENTENCE = 而且第二阶段康复中，小师弟谢文骏也将飞赴美国，一方面是陪伴刘翔，一方面则是在孙海平教练的监督下继续训练。
POS_TAG = 而且/c 第二/m 阶段/n 康复/vn 中/f ，/w 小/a 师弟/n 谢文骏/nr 也/d 将/d 飞赴/v 美国/ns ，/w 一方面/c 是/v 陪伴/v 刘翔/nr ，/w 一/m 方面/n 则/d 是/v 在/p 孙海平/nr 教练/n 的/u 监督/vn 下/f 继续/v 训练/vn 。/w
CHARACTERS = 刘翔;孙海平;谢文骏;
RELWORD = 教练;师弟;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 北京时间12月3日消息，中国飞人刘翔与师傅孙海平，田管中心副主任冯树勇今天上午上海莘庄基地举行一次新闻通气会，会上孙海平教练详细介绍了刘翔手术时间提前的原因。
POS_TAG = 北京/ns 时间/n 12月/t 3日/t 消息/n ，/w 中国/ns 飞人/n 刘翔/nr 与/c 师傅/n 孙海平/nr ，/w 田管中心/nt 副/b 主任/n 冯树勇/nr 今天/t 上午/t 上海/ns 莘庄/ns 基地/n 举行/v 一/m 次/a 新闻/n 通气会/n ，/w 会上/t 孙海平/nr 教练/n 详细/ad 介绍/v 了/u 刘翔/nr 手术/n 时间/n 提前/v 的/u 原因/n 。/w
CHARACTERS = 冯树勇;刘翔;孙海平;
RELWORD = 教练;师傅;
RELCOMB = 刘翔,孙海平->师傅;
-----------
SENTENCE = 从恢复需要的时间来看，参加11运会没有什么问题，但世锦赛能否出战还需要看康复时间，刘翔的父亲曾透露，“翔翔打心底里希望参加明年世锦赛”。
POS_TAG = 从/p 恢复/vn 需要/v 的/u 时间/n 来/v 看/v ，/w 参加/v 11运会/nz 没有/v 什么/r 问题/n ，/w 但/c 世锦赛/j 能否/v 出战/v 还/d 需要/v 看/v 康复/n 时间/n ，/w 刘翔/nr 的/u 父亲/n 曾/d 透露/v ，/w “/w 翔翔/nr 打/v 心底/n 里/f 希望/v 参加/v 明年/t 世锦赛/j ”/w 。/w
CHARACTERS = 刘翔;翔翔;
RELWORD = 父亲;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 孙海平教练透露，刘翔骨头和跟腱之间的三个钙化点，其中一个原来只有米粒那么大，后来长成黄豆大小
POS_TAG = 孙海平/nr 教练/n 透露/v ，/w 刘翔/nr 骨头/n 和/c 跟腱/n 之间/f 的/u 三/m 个/q 钙化/v 点/n ，/w 其中/r 一个/m 原来/d 只/d 有/v 米粒/n 那么/c 大/a ，/w 后来/t 长成/v 黄豆/n 大小/a
CHARACTERS = 刘翔;孙海平;
RELWORD = 教练;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 除了要彻底解除隐患外，手术以后康复环节上，国内方案设施也没有国外那么先进、完善，“国内医生自己也承认这一点。
POS_TAG = 除了/p 要/v 彻底/ad 解除/v 隐患/n 外/f ，/w 手术/v 以后/f 康复/v 环节/n 上/m ，/w 国内/s 方案/n 设施/n 也/d 没有/v 国外/s 那么/c 先进/a 、/w 完善/v ，/w “/w 国内/s 医生/n 自己/r 也/d 承认/v 这/r 一点/n 。/w
CHARACTERS = 
RELWORD = 医生;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 确定手术后，刘翔本人表态希望能够尽早实施，在与休斯顿赫尔曼医院的主刀医生克兰顿联系后，克兰顿医生对刘翔在中国的地位也非常了解，对于中国人的心情也很了解，所以挤出来时间提前为刘翔进行手术。
POS_TAG = 确定/v 手术/v 后/f ，/w 刘翔/nr 本人/r 表态/v 希望/v 能够/v 尽早/d 实施/v ，/w 在/p 与/p 休斯顿/ns 赫尔曼医院/s 的/u 主刀/n 医生/n 克兰顿/nr 联系/v 后/f ，/w 克兰顿/nr 医生/n 对/p 刘翔/nr 在/p 中国/ns 的/u 地位/n 也/d 非常/d 了解/v ，/w 对于/p 中国/ns 人/n 的/u 心情/n 也/d 很/d 了解/v ，/w 所以/c 挤出来/v 时间/n 提前/vd 为/p 刘翔/nr 进行/v 手术/vn 。/w
CHARACTERS = 克兰顿;刘翔;
RELWORD = 医生;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 克兰顿医生已把精力放在了即将在当地时间5日为刘翔进行的跟腱手术上。
POS_TAG = 克兰顿/nr 医生/n 已/d 把/p 精力/n 放在/v 了/u 即将/d 在/p 当地/s 时间/n 5日/t 为/p 刘翔/nr 进行/v 的/u 跟腱/n 手术/n 上/f 。/w
CHARACTERS = 克兰顿;刘翔;
RELWORD = 医生;
RELCOMB = 克兰顿,刘翔->医生;
-----------
SENTENCE = 1982年，托马斯・克兰顿开始担任莱斯大学专业运动医生，此后他还在2002年成为休斯敦得克萨斯人橄榄球队外科医生。
POS_TAG = 1982年/t ，/w 托马斯・克兰顿/nr 开始/v 担任/v 莱斯大学/nt 专业/n 运动/vn 医生/n ，/w 此后/t 他/r 还/d 在/p 2002年/t 成为/v 休斯敦/ns 得克萨斯人橄榄球队/n 外科/n 医生/n 。/w
CHARACTERS = 托马斯・克兰顿;
RELWORD = 医生;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = “我希望和病人建立伙伴关系，我将从倾听开始，了解病人的情况。
POS_TAG = “/w 我/r 希望/v 和/c 病人/n 建立/v 伙伴/n 关系/n ，/w 我/r 将/d 从/p 倾听/v 开始/v ，/w 了解/v 病人/n 的/u 情况/n 。/w
CHARACTERS = 
RELWORD = 病人;伙伴;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 我会同病人分享治疗中的每个细节，让他们真正了解自己的病情、自己的身体和未来可能发生的情况。
POS_TAG = 我/r 会/v 同/p 病人/n 分享/v 治疗/v 中/f 的/u 每个/r 细节/n ，/w 让/v 他们/r 真正/d 了解/v 自己/r 的/u 病情/n 、/w 自己/r 的/u 身体/n 和/c 未来/t 可能/v 发生/v 的/u 情况/n 。/w
CHARACTERS = 
RELWORD = 病人;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 希望我们诚实认真的工作能给病人带来最切实有效的帮助。
POS_TAG = 希望/v 我们/r 诚实/a 认真/a 的/u 工作/vn 能/v 给/p 病人/n 带来/v 最/d 切实/ad 有效/a 的/u 帮助/vn 。/w
CHARACTERS = 
RELWORD = 病人;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 所以当刘翔此前在休斯敦会诊时，克兰顿医生就为飞人做了最详尽的检查。
POS_TAG = 所以/c 当/p 刘翔/nr 此前/t 在/p 休斯敦/ns 会诊/v 时/ng ，/w 克兰顿/nr 医生/n 就/d 为/p 飞人/n 做/v 了/u 最/d 详尽/a 的/u 检查/v 。/w
CHARACTERS = 克兰顿;刘翔;
RELWORD = 医生;
RELCOMB = 克兰顿,刘翔->医生;
-----------
SENTENCE = 在医生、护士的帮助下，刘翔进行了多方面的检查，包括骨密度测试、拍摄脚踝及腿部的X光片、全身核磁共振、肌肉力量及弹性检测等等。
POS_TAG = 在/p 医生/n 、/w 护士/n 的/u 帮助/vn 下/f ，/w 刘翔/nr 进行/v 了/u 多/m 方面/n 的/u 检查/vn ，/w 包括/v 骨密度/n 测试/vn 、/w 拍摄/v 脚踝/n 及/c 腿/n 部/n 的/b X/nx 光/a 片/ng 、/w 全身/b 核磁共振/n 、/w 肌肉/n 力量/n 及/c 弹性/n 检测/vn 等等/u 。/w
CHARACTERS = 刘翔;
RELWORD = 护士;医生;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 其实，除了托马斯・克兰顿医生显赫的履历外，克兰顿医生所在的休斯敦赫曼纪念医院以专业一流的治疗、康复条件最终打动了刘翔。
POS_TAG = 其实/d ，/w 除了/c 托马斯・克兰顿/nr 医生/n 显赫/a 的/u 履历/n 外/f ，/w 克兰顿/nr 医生/n 所在/n 的/u 休斯敦/ns 赫曼纪念医院/nt 以/p 专业/a 一流/b 的/u 治疗/n 、/w 康复/vn 条件/n 最终/d 打动/v 了/u 刘翔/nr 。/w
CHARACTERS = 克兰顿;刘翔;托马斯・克兰顿;
RELWORD = 医生;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 谈及为何要成为三支球队运动医疗的合作伙伴，休斯敦赫曼纪念医院院长丹・沃特曼说：“这三支球队历史上共夺得8项冠军，他们有辉煌的历史、很美好的前景。
POS_TAG = 谈及/v 为何/r 要/v 成为/v 三/m 支/q 球队/n 运动/vn 医疗/n 的/u 合作/vn 伙伴/n ，/w 休斯敦/n 赫/q 曼/ag 纪念/n 医院/n 院长/n 丹・沃特曼/nr 说/n ：/w “/w 这/r 三/m 支/q 球队/n 历史/n 上/m 共/d 夺得/v 8/m 项/q 冠军/n ，/w 他们/r 有/v 辉煌/a 的/u 历史/n 、/w 很/d 美好/a 的/u 前景/n 。/w
CHARACTERS = 丹・沃特曼;
RELWORD = 伙伴;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 本月3日，他将与“翔之队”一起启程飞赴美国休斯敦，而由克兰顿医生主刀的手术将在当地时间5日进行
POS_TAG = 本月/t 3日/t ，/w 他/r 将/d 与/p “/w 翔之队/n ”/w 一起/s 启程/v 飞/dg 赴/v 美国/ns 休斯敦/n ，/w 而/c 由/p 克兰顿/nr 医生/n 主/ag 刀/n 的/u 手术/vn 将/d 在/p 当地/s 时间/n 5日/t 进行/v
CHARACTERS = 克兰顿;
RELWORD = 医生;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 据悉，当地时间12月5日，休斯敦赫尔曼纪念医院的克兰顿医生将继姚明之后再次为这位中国体坛巨星主刀。
POS_TAG = 据悉/v ，/w 当地/s 时间/n 12月/t 5日/t ，/w 休斯敦/ns 赫尔曼纪念医院/nt 的/u 克兰顿/nr 医生/n 将/d 继/vg 姚明/nr 之后/f 再次/d 为/p 这/r 位/q 中国/ns 体坛/n 巨星/n 主刀/v 。/w
CHARACTERS = 克兰顿;姚明;
RELWORD = 医生;
RELCOMB = 克兰顿,姚明->医生;
-----------
SENTENCE = 刘翔此去依然是由姚明来尽地主之谊，除了主治医生和康复师分别选定曾为姚明治疗过伤势的托马斯・克兰顿医生和休斯敦火箭队签约康复师基斯・琼斯外，姚明的爸爸姚志源也已经在美国帮刘翔物色好了一套公寓和一辆汽车，至于训练场地、手术预约等繁琐事宜，“姚之队”这次实行了“一条龙服务”，保证没有后顾之忧。
POS_TAG = 刘翔/nr 此/r 去/n 依然/d 是/v 由/p 姚明/nr 来/v 尽/v 地主/n 之/u 谊/ng ，/w 除了/c 主治医生/n 和/c 康复师/n 分别/d 选定/v 曾/d 为/p 姚明/nr 治疗/v 过/u 伤势/n 的/u 托马斯・克兰顿/nr 医生/n 和/c 休斯敦/n 火箭队/n 签约/v 康复师/n 基斯・琼斯/nr 外/f ，/w 姚明/nr 的/u 爸爸/n 姚志源/nr 也/d 已经/d 在/p 美国/ns 帮/v 刘翔/nr 物色/v 好/a 了/u 一/m 套/q 公寓/n 和/c 一/m 辆/q 汽车/n ，/w 至于/p 训练场地/n 、/w 手术/n 预约/n 等/u 繁琐/a 事宜/n ，/w “/w 姚之队/n ”/w 这次/r 实行/v 了/u “/w 一条龙/n 服务/vn ”/w ，/w 保证/v 没有/v 后顾之忧/i 。/w
CHARACTERS = 基斯・琼斯;刘翔;托马斯・克兰顿;姚明;姚志源;
RELWORD = 爸爸;医生;
RELCOMB = 姚明,姚志源->爸爸;刘翔,托马斯・克兰顿->医生;托马斯・克兰顿,姚明->医生;
-----------
SENTENCE = 不过他应该不会感到孤独，因为刘翔的母亲和他的师弟谢文骏也将同往，能够吃到母亲亲手做的饭菜，对于疗伤期间的刘翔而言，无疑是最好的“特效药”。
POS_TAG = 不过/c 他/r 应该/d 不/d 会/v 感到/v 孤独/an ，/w 因为/c 刘翔/nr 的/u 母亲/n 和/c 他/r 的/u 师弟/n 谢文骏/nr 也/d 将/d 同往/v ，/w 能够/v 吃到/v 母亲/n 亲手/d 做/v 的/u 饭菜/n ，/w 对于/p 疗伤/v 期间/f 的/u 刘翔/nr 而言/u ，/w 无疑/d 是/v 最/d 好/a 的/u “/w 特效药/n ”/w 。/w
CHARACTERS = 刘翔;谢文骏;
RELWORD = 母亲;师弟;
RELCOMB = 刘翔,谢文骏->师弟;
-----------
SENTENCE = 懂事的刘翔特地在那天与全家一起出去吃了一顿团圆饭，然后去医院探望91岁高龄的爷爷，向他拜个早年。
POS_TAG = 懂事/a 的/u 刘翔/nr 特地/d 在/p 那天/r 与/p 全家/n 一起/s 出去/v 吃/v 了/u 一/m 顿/q 团圆饭/n ，/w 然后/c 去/v 医院/n 探望/v 91/m 岁/q 高龄/n 的/u 爷爷/n ，/w 向/p 他/r 拜/v 个/q 早年/t 。/w
CHARACTERS = 刘翔;
RELWORD = 爷爷;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = ?0日晚踏出家门那一刻，这个热血男儿的心里其实有些小小的伤感，蹲下身子与家中的黑背狗“摩卡”玩闹了好一阵子，才在父亲的催促下起身离开。
POS_TAG = ?/w 0日/t 晚/tg 踏/v 出/v 家门/n 那/r 一刻/m ，/w 这个/r 热血/n 男儿/n 的/u 心里/s 其实/d 有/v 些/r 小小/z 的/u 伤感/an ，/w 蹲下/v 身子/n 与/p 家中/s 的/u 黑背狗/n “/w 摩卡/n ”/w 玩闹/v 了/u 好/a 一阵子/m ，/w 才/d 在/p 父亲/n 的/u 催促/vn 下/v 起身/v 离开/v 。/w
CHARACTERS = 
RELWORD = 父亲;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 说起儿子的远行，父亲刘学根显然有些难受，一下子和孩子分开那么长时间，心里难免会有许多牵挂，但乐观的他在电话里只是对记者表示，他会在上海
POS_TAG = 说起/v 儿子/n 的/u 远行/vn ，/w 父亲/n 刘学根/nr 显然/ad 有/v 些/q 难受/a ，/w 一下子/m 和/c 孩子/n 分开/v 那么/r 长/a 时间/n ，/w 心里/s 难免/v 会/v 有/v 许多/m 牵挂/v ，/w 但/c 乐观/a 的/u 他/r 在/p 电话/n 里/f 只是/v 对/p 记者/n 表示/v ，/w 他/r 会/v 在/p 上海/ns
CHARACTERS = 刘学根;
RELWORD = 儿子;父亲;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = “我在这里要充当传话筒，隔几天给孩子汇报一下爷爷的情况，告诉他现在上海发生的事情，小家伙临走的时候我就跟他说：‘上海这个家交给我了！
POS_TAG = “/w 我/r 在/p 这里/r 要/v 充当/v 传/v 话筒/n ，/w 隔/v 几/m 天/q 给/p 孩子/n 汇报/v 一下/m 爷爷/n 的/u 情况/n ，/w 告诉/v 他/r 现在/t 上海/ns 发生/v 的/u 事情/n ，/w 小家伙/n 临走/v 的/u 时候/n 我/r 就/d 跟/p 他/r 说/v ：/w ‘/w 上海/ns 这个/r 家/q 交给/v 我/r 了/y ！/w
CHARACTERS = 
RELWORD = 爷爷;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 爷爷也交给我了！
POS_TAG = 爷爷/n 也/d 交给/v 我/r 了/y ！/w
CHARACTERS = 
RELWORD = 爷爷;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 另外，中国飞人刘翔同他的老对手古巴名将罗伯斯一同领取了年度表现奖。
POS_TAG = 另外/c ，/w 中国/ns 飞人/n 刘翔/nr 同/c 他/r 的/u 老/a 对手/n 古巴/ns 名将/n 罗伯斯/nr 一同/d 领取/v 了/u 年度/n 表现/n 奖/n 。/w
CHARACTERS = 刘翔;罗伯斯;
RELWORD = 对手;
RELCOMB = 刘翔,罗伯斯->对手;
-----------
SENTENCE = 按照国际田联的操作方式，最佳选手的产生来自两部分，一是国际田联合大家庭(含国际田联和国际田径基金会委员会成员、各国各地区会员组织，下属各单项组织、田联大使、选手代表，田联工作人员代表、新闻机构代表等等)的投票，一共由1512人组成；另一则是来自网络的公开投票。
POS_TAG = 按照/p 国际/n 田联/j 的/u 操作/vn 方式/n ，/w 最佳/a 选手/n 的/u 产生/v 来自/v 两/m 部分/n ，/w 一/m 是/v 国际/n 田联合大家庭/n (/w 含/v 国际/n 田联/j 和/c 国际/n 田径/n 基金会/n 委员会/n 成员/n 、/w 各国/r 各/r 地区/n 会员/n 组织/n ，/w 下属/n 各/r 单项/n 组织/n 、/w 田联/j 大使/n 、/w 选手/n 代表/n ，/w 田联/j 工作/vn 人员/n 代表/n 、/w 新闻/n 机构/n 代表/n 等等/a )/w 的/u 投票/vn ，/w 一共/d 由/p 1512/m 人/n 组成/v ；/w 另/r 一/m 则/d 是/v 来自/v 网络/n 的/u 公开/ad 投票/v 。/w
CHARACTERS = 
RELWORD = 下属;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 临行前，刘翔的教练孙海平与中国田径队总教练冯树勇详细解释了刘翔的手术方案，回答了一些焦点话题。
POS_TAG = 临行/v 前/f ，/w 刘翔/nr 的/u 教练/n 孙海平/nr 与/p 中国/ns 田径队/n 总/b 教练/n 冯树勇/nr 详细/ad 解释/v 了/u 刘翔/nr 的/u 手术/vn 方案/n ，/w 回答/v 了/u 一些/m 焦点/n 话题/n 。/w
CHARACTERS = 冯树勇;刘翔;孙海平;
RELWORD = 教练;
RELCOMB = 刘翔,孙海平->教练;
-----------
SENTENCE = 冯树勇说，医生将从刘翔跟腱的侧面开一个切口，这个切口将有两厘米，然后将里面的钙化物取出来，“克兰顿在描述这个手术时用了两个词：‘easy’(简单)‘small’(小)”。
POS_TAG = 冯树勇/nr 说/v ，/w 医生/n 将/d 从/p 刘翔/nr 跟腱/n 的/u 侧面/f 开/v 一个/m 切口/n ，/w 这个/r 切口/n 将/d 有/v 两/m 厘米/q ，/w 然后/c 将/p 里面/f 的/u 钙化/vn 物/ng 取/v 出来/v ，/w “/w 克兰顿/nr 在/p 描述/v 这个/r 手术/n 时/ng 用/v 了/u 两/m 个/q 词/n ：/w ‘/w easy/nx ’/w (/w 简单/a )/w ‘/w small/nx ’/w (/w 小/a )/w ”/w 。/w
CHARACTERS = 冯树勇;克兰顿;刘翔;
RELWORD = 医生;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 虽然去美国是动手术，但由于心中有底，再加上有妈妈的陪伴，启程前的刘翔心情挺美。
POS_TAG = 虽然/c 去/v 美国/ns 是/v 动手术/v ，/w 但/c 由于/p 心中/s 有/v 底/f ，/w 再/d 加上/v 有/v 妈妈/n 的/u 陪伴/vn ，/w 启程/v 前/f 的/u 刘翔/nr 心情/n 挺/ag 美/ng 。/w
CHARACTERS = 刘翔;
RELWORD = 妈妈;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 相比而言，妈妈吉粉花的箱子里除了有几件自己的换洗衣服外，全是些瓶瓶罐罐了。
POS_TAG = 相比/v 而言/u ，/w 妈妈/n 吉粉花/nr 的/u 箱子/n 里/f 除了/p 有/v 几/m 件/q 自己/r 的/u 换洗/v 衣服/n 外/f ，/w 全/d 是/v 些/q 瓶瓶/n 罐罐/n 了/y 。/w
CHARACTERS = 吉粉花;
RELWORD = 妈妈;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 刘翔如何面对罗伯斯这个强劲对手。
POS_TAG = 刘翔/nr 如何/r 面对/v 罗伯斯/nr 这个/r 强劲/a 对手/n 。/w
CHARACTERS = 刘翔;罗伯斯;
RELWORD = 对手;
RELCOMB = 刘翔,罗伯斯->对手;
-----------
SENTENCE = 现在，罗伯斯已经成为刘翔的强劲对手，但真正的对手是刘翔自己。
POS_TAG = 现在/t ，/w 罗伯斯/nr 已经/d 成为/v 刘翔/nr 的/u 强劲/a 对手/n ，/w 但/c 真正/b 的/u 对手/n 是/v 刘翔/nr 自己/r 。/w
CHARACTERS = 刘翔;罗伯斯;
RELWORD = 对手;
RELCOMB = 刘翔,罗伯斯->对手;
-----------
SENTENCE = 北京时间昨天，刘翔和教练孙海平抵达摩纳哥，参加国际田联年度最佳颁奖典礼。
POS_TAG = 北京/ns 时间/n 昨天/t ，/w 刘翔/nr 和/c 教练/n 孙海平/nr 抵达/v 摩纳哥/ns ，/w 参加/v 国际/n 田联/j 年度最佳颁奖典礼/n 。/w
CHARACTERS = 刘翔;孙海平;
RELWORD = 教练;
RELCOMB = 刘翔,孙海平->教练;
-----------
SENTENCE = 田管中心副主任冯树勇向记者透露，刘翔师徒本意并不想出席，但国际田联盛意拳拳，一再强调所需旅途、住宿费用均由田联支付，只希望刘翔到场
POS_TAG = 田管中心/nt 副/b 主任/n 冯树勇/nr 向/p 记者/n 透露/v ，/w 刘翔/nr 师徒/n 本意/n 并/c 不/d 想/v 出席/v ，/w 但/c 国际/n 田联/j 盛意/n 拳拳/a ，/w 一再/d 强调/v 所/u 需/v 旅途/n 、/w 住宿/n 费用/n 均/d 由/p 田联/j 支付/v ，/w 只/d 希望/v 刘翔/nr 到场/v
CHARACTERS = 冯树勇;刘翔;
RELWORD = 师徒;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 刘翔遭遇伤病困扰，这让他的老对手罗伯斯牵挂不已。
POS_TAG = 刘翔/nr 遭遇/n 伤病/n 困扰/vn ，/w 这/r 让/v 他/r 的/u 老/a 对手/n 罗伯斯/nr 牵挂/v 不已/v 。/w
CHARACTERS = 刘翔;罗伯斯;
RELWORD = 对手;
RELCOMB = 刘翔,罗伯斯->对手;
-----------
SENTENCE = 昨天，罗伯斯表示他们既是对手也是好朋友，他期待刘翔能够早日伤愈回到赛常
POS_TAG = 昨天/t ，/w 罗伯斯/nr 表示/v 他们/r 既/d 是/v 对手/n 也/d 是/v 好/a 朋友/n ，/w 他/r 期待/v 刘翔/nr 能够/v 早日/d 伤愈/v 回到/v 赛常/s
CHARACTERS = 刘翔;罗伯斯;
RELWORD = 对手;朋友;
RELCOMB = 刘翔,罗伯斯->对手;刘翔,罗伯斯->朋友;
-----------
SENTENCE = 罗伯斯目前已经结束休息在古巴重新投入训练，他昨天说：“刘翔是一个出色的对手，我们也是很好的朋友，我期待他能够早日回到赛场
POS_TAG = 罗伯斯/nr 目前/t 已经/d 结束/v 休息/vn 在/p 古巴/ns 重新/d 投入/v 训练/vn ，/w 他/r 昨天/t 说/v ：/w “/w 刘翔/nr 是/v 一个/m 出色/a 的/u 对手/n ，/w 我们/r 也/d 是/v 很/d 好/a 的/u 朋友/n ，/w 我/r 期待/v 他/r 能够/v 早日/d 回到/v 赛场/s
CHARACTERS = 刘翔;罗伯斯;
RELWORD = 对手;朋友;
RELCOMB = 刘翔,罗伯斯->对手;刘翔,罗伯斯->朋友;
-----------
SENTENCE = 大史表示压力很大，尽管没有了刘翔，但后面还有刘翔师弟谢文竣小将邢衍安、纪伟等追赶者。
POS_TAG = 大史/nr 表示/v 压力/n 很/d 大/a ，/w 尽管/c 没有/v 了/u 刘翔/nr ，/w 但/c 后面/f 还有/v 刘翔/nr 师弟/n 谢文竣/nr 小将/n 邢衍安/nr 、/w 纪伟/nr 等/u 追赶/v 者/k 。/w
CHARACTERS = 大史;纪伟;刘翔;谢文竣;邢衍安;
RELWORD = 师弟;
RELCOMB = 刘翔,谢文竣->师弟;
-----------
SENTENCE = 冯树勇美国医生说他很荣幸
POS_TAG = 冯树勇/nr 美国/ns 医生/n 说/v 他/r 很/d 荣幸/a
CHARACTERS = 冯树勇;
RELWORD = 医生;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 因为刘翔要从上海直飞美国，所以田管中心副主任冯树勇特意从北京赶到了上海，他将和体育医院的院长等人一起陪着刘翔师徒去美国，联络手术等事宜。
POS_TAG = 因为/p 刘翔/nr 要/v 从/p 上海/ns 直/d 飞/v 美国/ns ，/w 所以/c 田管中心/nt 副/b 主任/n 冯树勇/nr 特意/d 从/p 北京/ns 赶到/v 了/u 上海/ns ，/w 他/r 将/d 和/c 体育/n 医院/n 的/u 院长/n 等/u 人/n 一起/s 陪/v 着/u 刘翔/nr 师徒/n 去/v 美国/ns ，/w 联络/v 手术/n 等/u 事宜/n 。/w
CHARACTERS = 冯树勇;刘翔;
RELWORD = 师徒;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 11月20日，冯树勇给主刀克兰顿医生发了一个电子邮件，想预约做手术，时间最好能在12月10日之前，克兰顿回复，自己的手术档期已经排到12月20日，要想提前做是不可能的。
POS_TAG = 11月/t 20日/t ，/w 冯树勇/nr 给/v 主刀/n 克兰顿/nr 医生/n 发/v 了/u 一个/m 电子/n 邮件/n ，/w 想/v 预约/v 做手术/v ，/w 时间/n 最/d 好/a 能/v 在/p 12月/t 10日/t 之前/f ，/w 克兰顿/nr 回复/v ，/w 自己/r 的/u 手术/n 档期/n 已经/d 排到/v 12月/t 20日/t ，/w 要/v 想/v 提前/vd 做/v 是/v 不/d 可能/v 的/u 。/w
CHARACTERS = 冯树勇;克兰顿;
RELWORD = 医生;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 孙海平还向记者说起了省钱的途径，“我们一开始是请姚明爸爸帮忙找房子的，但最后并不是特别合适，我正好在休斯顿有位老朋友杨文永，原来也是上海的老教练，我们就请他帮忙，在他家旁边找了一处公寓，挺便宜的。
POS_TAG = 孙海平/nr 还/d 向/p 记者/n 说起/v 了/u 省钱/n 的/u 途径/n ，/w “/w 我们/r 一/m 开始/n 是/v 请/v 姚明/nr 爸爸/n 帮忙/v 找/v 房子/n 的/u ，/w 但/c 最后/f 并/d 不/d 是/v 特别/d 合适/a ，/w 我/r 正好/z 在/p 休斯顿/ns 有/m 位/q 老/a 朋友/n 杨文永/nr ，/w 原来/d 也/d 是/v 上海/ns 的/u 老/a 教练/n ，/w 我们/r 就/d 请/v 他/r 帮忙/v ，/w 在/p 他家/s 旁边/f 找/v 了/u 一/m 处/q 公寓/n ，/w 挺/d 便宜/a 的/u 。/w
CHARACTERS = 孙海平;杨文永;姚明;
RELWORD = 爸爸;教练;朋友;
RELCOMB = 孙海平,杨文永->朋友;
-----------
SENTENCE = 之前接受采访，刘翔父亲告诉记者，此次赴美刘翔只准备了一箱行李，而昨天临行的时候，刘翔自曝自己又多了一箱行李。
POS_TAG = 之前/f 接受/v 采访/v ，/w 刘翔/nr 父亲/n 告诉/v 记者/n ，/w 此次/r 赴/v 美/j 刘翔/nr 只/d 准备/v 了/u 一/m 箱/q 行李/n ，/w 而/c 昨天/t 临行/v 的/u 时候/n ，/w 刘翔/nr 自曝/v 自己/r 又/d 多/a 了/u 一/m 箱/q 行李/n 。/w
CHARACTERS = 刘翔;
RELWORD = 父亲;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 刘翔妈妈这次陪儿子一起去美国，想想能和儿子呆这么久，她开心得总是笑，昨天出发，她甚至还特意和刘翔穿上了一个系列的运动服。
POS_TAG = 刘翔/nr 妈妈/n 这次/r 陪/v 儿子/n 一起/s 去/v 美国/ns ，/w 想想/v 能/v 和/c 儿子/n 呆/v 这么/r 久/a ，/w 她/r 开心/a 得/u 总是/v 笑/v ，/w 昨天/t 出发/v ，/w 她/r 甚至/d 还/d 特意/d 和/c 刘翔/nr 穿上/v 了/u 一个/m 系列/q 的/u 运动服/n 。/w
CHARACTERS = 刘翔;
RELWORD = 儿子;妈妈;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = “这是我跟翔翔说好的，特意穿的母子装一起走１
POS_TAG = “/w 这/r 是/v 我/r 跟/p 翔翔/nr 说/v 好/a 的/u ，/w 特意/d 穿/v 的/u 母子/n 装/n 一起/s 走/v １/m
CHARACTERS = 翔翔;
RELWORD = 母子;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 她说这次去美国，自己的任务很简单，就是照顾儿子以及孙指导等一帮随行人员的饮食问题。
POS_TAG = 她/r 说/v 这/r 次/q 去/v 美国/ns ，/w 自己/r 的/u 任务/n 很/d 简单/a ，/w 就/d 是/v 照顾/v 儿子/n 以及/c 孙指导/n 等/u 一/m 帮/q 随行/vn 人员/n 的/u 饮食/n 问题/n 。/w
CHARACTERS = 
RELWORD = 儿子;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 除此之外，她还要当刘翔爸爸的使者，去半个小时车程之外的姚明家登门拜访：“我和姚明爸爸妈妈，是在北京奥运会时第一次碰到，他们好长(高)啊
POS_TAG = 除此之外/l ，/w 她/r 还要/v 当/v 刘翔/nr 爸爸/n 的/u 使者/n ，/w 去/v 半/m 个/q 小时/n 车程/n 之外/f 的/u 姚明/nr 家/s 登门/v 拜访/v ：/w “/w 我/r 和/c 姚明/nr 爸爸/n 妈妈/n ，/w 是/v 在/p 北京/ns 奥运会/j 时/ng 第一/m 次/q 碰到/v ，/w 他们/r 好/a 长/a (/w 高/a )/w 啊/e
CHARACTERS = 刘翔;姚明;
RELWORD = 爸爸;妈妈;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 刘翔去手术、康复训练的时候，刘翔妈妈只能一个人呆着，生性好动的她，说自己会慢慢习惯：“到了那边，我就去买副羽毛球拍，打打球。
POS_TAG = 刘翔/nr 去/v 手术/v 、/w 康复/vn 训练/v 的/u 时候/n ，/w 刘翔/nr 妈妈/n 只能/v 一个/m 人/n 呆着/v ，/w 生性/n 好动/a 的/u 她/r ，/w 说/v 自己/r 会/v 慢慢/d 习惯/v ：/w “/w 到/v 了/u 那边/s ，/w 我/r 就/d 去/v 买/v 副/q 羽毛球拍/n ，/w 打打球/v 。/w
CHARACTERS = 刘翔;
RELWORD = 妈妈;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 刘翔：罗伯斯是最可怕对手。
POS_TAG = 刘翔/nr ：/w 罗伯斯/nr 是/v 最/d 可怕/a 对手/n 。/w
CHARACTERS = 刘翔;罗伯斯;
RELWORD = 对手;
RELCOMB = 刘翔,罗伯斯->对手;
-----------
SENTENCE = 刘翔赴欧洲之前，孙海平教练就一再表示，冬训刚刚结束，刘翔参加德国三站比赛有两大目的：一是检验前一段重点抓起跑和前三栏的训练效果，二是了解主要对手的最新情况。
POS_TAG = 刘翔/nr 赴/v 欧洲/ns 之前/f ，/w 孙海平/nr 教练/n 就/d 一再/d 表示/v ，/w 冬训/n 刚刚/d 结束/v ，/w 刘翔/nr 参加/v 德国/ns 三/m 站/q 比赛/vn 有/v 两/m 大/a 目的/n ：/w 一/m 是/v 检验/v 前/f 一/m 段/q 重点/n 抓/v 起跑/vn 和/c 前/f 三/m 栏/n 的/u 训练/vn 效果/n ，/w 二/m 是/v 了解/v 主要/b 对手/n 的/u 最新/a 情况/n 。/w
CHARACTERS = 刘翔;孙海平;
RELWORD = 对手;教练;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 在斯图加特、卡尔斯鲁厄两度与古巴选手罗伯斯的对抗中，刘翔的起跑反应都比对手快，但过第一个栏时并不占优势，跨第三个栏时还都稍稍落后于对手。
POS_TAG = 在/p 斯图加特/ns 、/w 卡尔斯鲁厄/ns 两/m 度/q 与/p 古巴/ns 选手/n 罗伯斯/nr 的/u 对抗/vn 中/f ，/w 刘翔/nr 的/u 起跑/vn 反应/vn 都/d 比/p 对手/n 快/a ，/w 但/c 过/v 第一/m 个/q 栏/n 时/ng 并/d 不/d 占优势/v ，/w 跨/v 第三/m 个/q 栏/n 时/ng 还/d 都/d 稍稍/d 落后/v 于/d 对手/n 。/w
CHARACTERS = 刘翔;罗伯斯;
RELWORD = 对手;
RELCOMB = 刘翔,罗伯斯->对手;
-----------
SENTENCE = 孙海平教练两次比赛后都指出了此征结所在。
POS_TAG = 孙海平/nr 教练/n 两/m 次/q 比赛/n 后/f 都/d 指出/v 了/u 此/r 征结/n 所在/n 。/w
CHARACTERS = 孙海平;
RELWORD = 教练;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 罗伯斯是最可怕的对手
POS_TAG = 罗伯斯/nr 是/v 最/d 可怕/a 的/u 对手/n
CHARACTERS = 罗伯斯;
RELWORD = 对手;
RELCOMB = 
-----------
SENTENCE = 所以，这位古巴选手才是刘翔今后、包括北京奥运会最可怕的对手。
POS_TAG = 所以/c ，/w 这/r 位/q 古巴/ns 选手/n 才/d 是/v 刘翔/nr 今后/t 、/w 包括/v 北京/ns 奥运会/j 最/d 可怕/a 的/u 对手/n 。/w
CHARACTERS = 刘翔;
RELWORD = 对手;
RELCOMB = 
-----------
